
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>122nd Birthday of Charlie Chaplin</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg" />

<meta property="og:title" content="122nd Birthday of Charlie Chaplin" />

<meta property="twitter:card" content="summary_large_image">
<meta property="twitter:site" content="@GoogleDoodles">
<meta property="twitter:title" content="122nd Birthday of Charlie Chaplin" />

<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660" />
<meta property="twitter:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660">



  <meta property="og:type" content="website">


  
      
      <meta property="og:description" content="122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle"/>
      <meta property="description" content="122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle"/>
      <meta property="twitter:description" content="122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle"/>
    

    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="../doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="../doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li>
      <a href="about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="https://ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="../doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/240th-birthday-of-richard-trevithick"
     title="Prev"></a>


  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/129th-birthday-of-monteiro-lobato"
     title="Next doodle">
  </a>


  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660" id="hplogo-img"
           alt="122nd Birthday of Charlie Chaplin">
    </div>
  </div>

  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 16, 2011</div>
        <h2>122nd Birthday of Charlie Chaplin</h2>
      </div>
    </li>
    
  <style>
    .lang_post:not(.default) {
      display: none;
    }
    .lang_post:not(.default):lang(en) {
      display: inherit;
    }
  </style>
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    
      <div><p><a href="http://www.charliechaplin.com/biography/articles">Charlie Chaplin</a>&nbsp;wasn&rsquo;t just the greatest star of the silent film era; he also wrote, directed and produced more than 80 movies in a career that spanned decades and included such masterpieces as&nbsp;<em>The Kid</em>,&nbsp;<em>The Gold Rush</em>&nbsp;and&nbsp;<em>Modern Times</em>. He scored many of his pictures as well, and on at least one occasion served as an on-set hairdresser.<br />
<br />
Chaplin is also one of my creative heroes. Despite being an art-obsessed high schooler preemptively bored by anything in black and white, I borrowed a VHS tape of Chaplin&rsquo;s work from the library on a lark. It&rsquo;s not an exaggeration to say watching it changed my life. I laughed, I cried&mdash;I cried from laughter. For the first time I realized the power of visual storytelling.<br />
<br />
We sometimes tell small stories with&nbsp;<a href="http://www.google.com/logos">Google&rsquo;s logo</a>, but for Sir Charles Spencer Chaplin&rsquo;s 122nd birthday tomorrow, April 16, the Doodle team created something extra fun. For the next 36 hours the Google homepage will pay homage to Charlie Chaplin&rsquo;s creative legacy with our first-ever live action video doodle.<br />
<br />
The simple, silent short film stars the entire Doodle team (with fellow doodler Mike Dutton sporting that famous mustache, hat and eyeliner) and was shot on location in&nbsp;<a href="http://goo.gl/maps/GoUT">Niles, Calif.</a>, the setting of several of Chaplin&rsquo;s early classics including&nbsp;<em>The Tramp</em>. Niles is also home to our advisers for this doodle, the ever-helpful&nbsp;<a href="http://www.nilesfilmmuseum.org/">Niles Essanay Silent Film Museum</a>.<br />
<br />
True pieces of art, Chaplin&rsquo;s films still feel fresh today even though some of them are nearly a century old. We hope that our homage gets people talking about his work and the many virtues of silent film.<br />
<br />
As a bonus, check out some of these fun behind-the-scenes shots:</p>

<p style="text-align:center"><br />
<a href="https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/CharlieChaplin?authkey=Gv1sRgCP-3_6fZgs3YEQ#"><img alt="" src="http://lh5.ggpht.com/hJMFFpo5lpm6PwSt3Rt5VjwEAFTnsFvdeAzdF_ssYgbomrsXJm0q0IEG57CkPzJLPyaRj__QUZ49wxeeWVXjiX2AVrVdWOAj3QVfeME=s300" style="height:200px; width:300px" /></a><br />
&nbsp;</p>

<p>Posted by Ryan Germick, Doodler, Writer, Director, Keystone Cop</p>
</div>
    
  </div></li>
<script>
  /**
   * Turns off the default div within blog-card if another div with the language of the user
   * exists.
   * @param {HTMLElement} element Element to look through for the language divs.
   */
  function blogPostCSSLanguageToggle(element) {
    if (!element) {
      return;
    }
    var langPosts = element.getElementsByClassName('lang_post');
    var defaultElem = null;
    var hasABlogPostInTheirLanguage = false;
    for (var i = 0; i < langPosts.length; i++) {
      var elem = langPosts[i];
      if (elem.classList.contains('default')) {
        defaultElem = elem;
      } else if (elem.lang == 'en') {
        hasABlogPostInTheirLanguage = true;
      }
    }
    if (hasABlogPostInTheirLanguage && defaultElem) {
      defaultElem.style.display = 'none';
    }
  }
  blogPostCSSLanguageToggle(document.getElementById('blog-card'));
</script>

    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle&#39;s Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="160th Anniversary of the First Passenger Train in India" href="https://www.google.com/doodles/160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg" alt="160th Anniversary of the First Passenger Train in India">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Italian Culture Week" href="https://www.google.com/doodles/italian-culture-week"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif" alt="Italian Culture Week">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner" href="https://www.google.com/doodles/doodle-4-google-2013-ireland-winner"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg" alt="Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Israel Independence Day 2013" href="https://www.google.com/doodles/israel-independence-day-2013"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg" alt="Israel Independence Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="50th anniversary of the Atomium" href="https://www.google.com/doodles/50th-anniversary-of-the-atomium"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2008/atomium08.gif" alt="50th anniversary of the Atomium">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Christiaan Huygens&#39; Birthday" href="https://www.google.com/doodles/christiaan-huygens-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2009/huygens09.gif" alt="Christiaan Huygens&#39; Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>

  </ul>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="js/slashdoodles__en.js"></script>
    

<script type='text/javascript' src='../jsapi'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 16], "height": 205, "standalone_html": "/logos/2011/chaplin11-hp-static.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "query": "Charlie Chaplin", "alternate_url": "", "id": 4036005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "is_dynamic": true, "width": 364, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday! #GoogleDoodle", "name": "antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday", "title": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday-5116176595156992-hp.gif", "run_date_array": [2016, 10, 24], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Antoni van Leeuwenhoek! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Antoni Van Leeuwenhoek! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Antonie van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00e8 aniversari del naixement d'Antonie van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00e8 aniversari del naixement d'Antonie van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00b0 anniversario della nascita di Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00b0 anniversario della nascita di Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Antoniho van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Antoniho van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640384 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640384 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Anton Van Leeuwenhoek", "hover_text": "Anton Van Leeuwenhoeken jaiotegunaren 384. urteurrena", "share_text": "Anton Van Leeuwenhoeken jaiotegunaren 384. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeki 384. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeki 384. s\u00fcnnip\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384.\u00ba aniversario do nacemento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384.\u00ba aniversario do nacemento de Antoni Van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384.\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384.\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430! #GoodleDoodle"}, "nl": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384e geboortedag Antoni van Leeuwenhoek ", "share_text": "384e geboortedag Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek sin 384-\u00e5rsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek sin 384-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Antonijs van L\u0113venhuks", "hover_text": "Antonija van L\u0113venhuka 384. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Antonija van L\u0113venhuka 384. dzim\u0161anas diena! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384-as Antoni van Leeuwenhoek'o gimtadienis", "share_text": "384-as Antoni van Leeuwenhoek'o gimtadienis #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek f\u00e6ddist fyrir 384 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek f\u00e6ddist fyrir 384 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Il y a 384 ans naissait Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384e anniversaire d'Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. Geburtstag von Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384. Geburtstag von Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 384. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 384. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384 vuotta Antoni van Leeuwenhoekin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "384 vuotta Antoni van Leeuwenhoekin syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af \u751f\u8a95 384 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af \u751f\u8a95 384 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0442\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 384 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0442\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 384 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "\u5149\u5b78\u986f\u5fae\u93e1\u8207\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8377\u862d\u79d1\u5b78\u5bb6 Antoni van Leeuwenhoek 384\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "\u5149\u5b78\u986f\u5fae\u93e1\u8207\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8377\u862d\u79d1\u5b78\u5bb6 Antoni van Leeuwenhoek 384\u6b72\u751f\u65e5 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c", "hover_text": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c \ud0c4\uc0dd 384\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0, \ub3c5\uc77c\uc758 \uacfc\ud559\uc790 \uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c \ud0c4\uc0dd 384\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384-\u00e5rsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384-\u00e5rsdag! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9", "hover_text": "\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "!\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. v\u00fdro\u010die narodenia Antoniho van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. v\u00fdro\u010die narodenia Antoniho van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Antoni van Levenhuk", "hover_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonija van Levenhuka", "share_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonija van Levenhuka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Hari lahir Antoni van Leeuwenhoek ke-384", "share_text": "Hari lahir Antoni van Leeuwenhoek ke-384 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a", "hover_text": "384. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday-5116176595156992-hp2x.gif", "query": "Antoni van Leeuwenhoek", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uL3P92I6b_UbUfGLFtYzlZRQroQezh4SyXJf11A3yw5PVboY_UvH_PZ1ApcD8wKRkyvn7P4686aKCFw9G97c9IzVQDJtVYIqlEWSJOF1kA"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2016", "title": "Austria National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016", "share_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Austria National Day", "hover_text": "Austria National Day 2016", "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ip2bveWJmCNhqzN7Xt3zV4dnOWXvg7zQsf5-GD8SEOluVS9329DN19XUKItaaPuwl4_7yUN8uSS7TAQed22esMswrr65W45Upwz9jzmDNQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-el-salvador-guatemala", "title": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-el-salvador-guatemala-5143498799972352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-el-salvador-guatemala-5143498799972352-hp2x.jpg", "query": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/etRljkN8rMWX3KuMzhL14xuAYl_X_yX0wcH08yDpHpcMsYuC4_WQyT6V_rH3Qgz84coIIX76ejcR08kVamFFz2tmcbxxa16GD1qWGCYG"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Film", "Birthday", "Black and White", "Cinema", "moustache", "mustache", "cane", "video", "play", "movie", "movies"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.charliechaplin.com/biography/articles\&quot;">Charlie Chaplin</a>&nbsp;wasn&rsquo;t just the greatest star of the silent film era; he also wrote, directed and produced more than 80 movies in a career that spanned decades and included such masterpieces as&nbsp;<em>The Kid</em>,&nbsp;<em>The Gold Rush</em>&nbsp;and&nbsp;<em>Modern Times</em>. He scored many of his pictures as well, and on at least one occasion served as an on-set hairdresser.<br />\r\n<br />\r\nChaplin is also one of my creative heroes. Despite being an art-obsessed high schooler preemptively bored by anything in black and white, I borrowed a VHS tape of Chaplin&rsquo;s work from the library on a lark. It&rsquo;s not an exaggeration to say watching it changed my life. I laughed, I cried&mdash;I cried from laughter. For the first time I realized the power of visual storytelling.<br />\r\n<br />\r\nWe sometimes tell small stories with&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/logos\&quot;">Google&rsquo;s logo</a>, but for Sir Charles Spencer Chaplin&rsquo;s 122nd birthday tomorrow, April 16, the Doodle team created something extra fun. For the next 36 hours the Google homepage will pay homage to Charlie Chaplin&rsquo;s creative legacy with our first-ever live action video doodle.<br />\r\n<br />\r\nThe simple, silent short film stars the entire Doodle team (with fellow doodler Mike Dutton sporting that famous mustache, hat and eyeliner) and was shot on location in&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://goo.gl/maps/GoUT\&quot;">Niles, Calif.</a>, the setting of several of Chaplin&rsquo;s early classics including&nbsp;<em>The Tramp</em>. Niles is also home to our advisers for this doodle, the ever-helpful&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.nilesfilmmuseum.org/\&quot;">Niles Essanay Silent Film Museum</a>.<br />\r\n<br />\r\nTrue pieces of art, Chaplin&rsquo;s films still feel fresh today even though some of them are nearly a century old. We hope that our homage gets people talking about his work and the many virtues of silent film.<br />\r\n<br />\r\nAs a bonus, check out some of these fun behind-the-scenes shots:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/CharlieChaplin?authkey=Gv1sRgCP-3_6fZgs3YEQ#\""><img alt=\"\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/hJMFFpo5lpm6PwSt3Rt5VjwEAFTnsFvdeAzdF_ssYgbomrsXJm0q0IEG57CkPzJLPyaRj__QUZ49wxeeWVXjiX2AVrVdWOAj3QVfeME=s300\&quot;" style=\"height:200px; width:300px\" /></a><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Ryan Germick, Doodler, Writer, Director, Keystone Cop</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle", "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 374025, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "run_date": "2013-04-16", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191604}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italian Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italian-culture-week", "run_date": "2010-04-16", "title": "Italian Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 297, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Italian Culture Week", "background_color": "", "id": 2562511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "run_date": "2013-04-16", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 342, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8197013}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-16", "title": "Israel Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Israel Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8224498}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th anniversary of the Atomium #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "run_date": "2008-04-16", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "50th anniversary of the Atomium", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christiaan Huygens' Birthday #GoogleDoodle", "name": "christiaan-huygens-birthday", "run_date": "2009-04-16", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 116, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Christiaan Huygens' Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, [{"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 30], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": "", "id": 4072521, "next_doodle": {"hires_height": 168, "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Colombia Regional Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "colombia-regional-elections-2015", "title": "Colombia Regional Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/colombia-regional-elections-2015-5745608576991232.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 25], "hires_width": 951, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Elecciones Colombia 2015", "hover_text": "Elecciones 2015", "share_text": "Elecciones 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Elecciones Colombia 2015", "hover_text": "Elecciones 2015", "share_text": "Elecciones 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/colombia-regional-elections-2015-5745608576991232.2-hp2x.jpg", "query": "Colombia Regional Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m_FJMtDlkqu6Mj6NGBCA9S-mpvXs0ST8Ca_7jo7WPwi4be81ijtDiOUV-6Euep1T_z3iruE9ylh9JYZG1xdguHVUFdMip5_1N3utOI4n"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Crown", "ribbon", "roses", "confetti", "flower", "tulip", "gold"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 390004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "run_date": "2008-04-30", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 242, "slot_id": 1, "query": "Guest Doodle by Jeff Koons", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "run_date": "2003-04-30", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "run_date": "2009-04-30", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "run_date": "2012-04-30", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 177, "standalone_html": "", "width": 485, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046322}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "run_date": "2013-04-30", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8225010}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-mexico", "run_date": "2017-04-30", "title": "Children's Day 2017 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-mexico-5079016900919296-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2017 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788863}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "run_date": "2015-04-30", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18512002}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-shannons-100th-birthday", "run_date": "2016-04-30", "title": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/claude-shannons-100th-birthday-5731852344098816.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 572, "slot_id": 1, "query": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26538468}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-mexico", "run_date": "2018-04-30", "title": "Children's Day 2018 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-mexico-6552455234977792-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507295}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-mexico-columbia", "run_date": "2016-04-30", "title": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-mexico-columbia-5108597862170624-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26266980}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "run_date": "2014-04-30", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935805}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday #GoogleDoodle", "name": "johann-carl-friedrich-gaus-241st-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/johann-carl-friedrich-gaus-241st-birthday-6589622673997824.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177593}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "levi-celerios-108th-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/levi-celerios-108th-birthday-4744785238687744.11-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121636}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "run_date": "2013-04-30", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 495, "slot_id": 1, "query": "Queens Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8224540}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dadasaheb-phalkes-148th-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dadasaheb-phalkes-148th-birthday-6132383408455680.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177654}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "run_date": "2010-04-30", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 119, "standalone_html": "", "width": 288, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493775}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "run_date": "2013-04-30", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "", "width": 515, "slot_id": 1, "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8234472}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 29], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": "", "id": 4073493, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Royal Wedding", "is_dynamic": false, "width": 413, "related_doodles": [{"hires_height": 392, "share_text": "Happy Father's Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2016-dominican-republic", "title": "Father's Day 2016 (Dominican Republic)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/fathers-day-2016-dominican-republic-5711823737192448-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 7, 31], "hires_width": 700, "translations": {"en": {"query": "Father's Day 2016", "hover_text": "Father's Day 2016", "share_text": "Happy Father's Day 2016! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "D\u00eda del Padre", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del Padre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/fathers-day-2016-dominican-republic-5711823737192448-hp2x.jpg", "query": "Father's Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OJMK8SFU9zGuCBFHXdyX-DbEdpVSOYX0M0gZJO1cy7Zkn54AouOrXhLfvK3v3jF_mkpS1hS5JIrXhPiyYyrfjopzJxyURSwI9leOPfGu"}, {"hires_height": 443, "share_text": "Juno reaches Jupiter! #GoogleDoodle", "name": "juno-reaches-jupiter", "title": "Juno Reaches Jupiter", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/juno-reaches-jupiter-5164229872058368-hp.gif", "run_date_array": [2016, 7, 5], "hires_width": 1360, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Sonda espacial Juno", "hover_text": "Juno chega a X\u00fapiter!", "share_text": "Juno chega a X\u00fapiter! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Juno probe", "hover_text": "Juno reaches Jupiter!", "share_text": "Juno reaches Jupiter! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juno uzay arac\u0131", "hover_text": "Juno J\u00fcpiter'de", "share_text": "Juno J\u00fcpiter'de! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Juno starpplan\u0113tu zonde", "hover_text": "Juno sasniedz Jupiteru!", "share_text": "Juno sasniedz Jupiteru!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Juno pasiek\u0117 Jupiter\u012f", "hover_text": "Juno pasiek\u0117 Jupiter\u012f!", "share_text": "Juno pasiek\u0117 Jupiter\u012f!! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e22\u0e32\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28\u0e08\u0e39\u0e42\u0e19", "hover_text": "\u0e22\u0e32\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28\u0e08\u0e39\u0e42\u0e19\u0e44\u0e1b\u0e16\u0e36\u0e07\u0e14\u0e32\u0e27\u0e1e\u0e24\u0e2b\u0e31\u0e2a\u0e1a\u0e14\u0e35", "share_text": "\u0e22\u0e32\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28\u0e08\u0e39\u0e42\u0e19\u0e44\u0e1b\u0e16\u0e36\u0e07\u0e14\u0e32\u0e27\u0e1e\u0e24\u0e2b\u0e31\u0e2a\u0e1a\u0e14\u0e35 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Juno Sonde", "hover_text": "Juno erreicht den Jupiter!", "share_text": "Juno erreicht den Jupiter! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "rumsonden Juno", "hover_text": "Juno har n\u00e5et planeten Jupiter!", "share_text": "Juno har n\u00e5et Jupiter! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Sonda espacial Juno", "hover_text": "Sonda espacial Juno chega ao planeta J\u00fapiter", "share_text": "Sonda espacial Juno chega ao planeta J\u00fapiter  #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Sonda Juno", "hover_text": "Sondo Juno pribli\u017eava se Jupiteru!", "share_text": "Sondo Juno pribli\u017eava se Jupiteru! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0394\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c0\u03bb\u03bf\u03b9\u03bf \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bd\u03bf", "hover_text": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bd\u03bf \u03c6\u03c4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u0394\u03af\u03b1!", "share_text": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bd\u03bf \u03c6\u03c4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u0394\u03af\u03b1! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Juno probe", "hover_text": "Juno reaches Jupiter!", "share_text": "Juno reaches Jupiter! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Juno espazio-zunda", "hover_text": "Juno Jupiterrera iritsi da!", "share_text": "Juno Jupiterrera iritsi da #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Sonda espacial Juno", "hover_text": "\u00a1Juno llega a J\u00fapiter!", "share_text": "Juno llega a J\u00fapiter #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430\"", "hover_text": "\"\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430\" \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430!", "share_text": "\"\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430\" \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6731\u8bfa\u53f7", "hover_text": "\u6731\u8bfa\u53f7\u5230\u8fbe\u6728\u661f", "share_text": "\u6731\u8bfa\u53f7\u5230\u8fbe\u6728\u661f #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sonda espacial Juno", "hover_text": "La sonda espacial Juno llega a J\u00fapiter", "share_text": "La sonda espacial Juno llega a J\u00fapiter #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0417\u043e\u043d\u0434 Juno", "hover_text": "\u0417\u043e\u043d\u0434 Juno \u0434\u0430\u0441\u044f\u0433\u043d\u0443\u045e \u042e\u043f\u0456\u0442\u044d\u0440\u0430!", "share_text": "\u0417\u043e\u043d\u0434 Juno \u0434\u0430\u0441\u044f\u0433\u043d\u0443\u045e \u042e\u043f\u0456\u0442\u044d\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e (\u0441\u043e\u043d\u0434\u0430)", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", "share_text": "\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "Juno", "hover_text": "Juno \u0434\u0456\u0441\u0442\u0430\u0432\u0441\u044f \u042e\u043f\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430!", "share_text": "Juno \u0434\u0456\u0441\u0442\u0430\u0432\u0441\u044f \u042e\u043f\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430!  #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc\u63a2\u67fb\u6a5f\u304c\u6728\u661f\u306b\u5230\u7740\uff01", "share_text": "\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc\u63a2\u67fb\u6a5f\u304c\u6728\u661f\u306b\u5230\u7740\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "A sonda espacial Juno", "hover_text": "A Juno chega a J\u00fapiter!", "share_text": "A Juno chega a J\u00fapiter #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sonda espacial Juno", "hover_text": "Juno arriba a J\u00fapiter!", "share_text": "Juno arriba a J\u00fapiter! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Sonda Juno", "hover_text": "Sonda Juno dolet\u011bla k Jupiteru!", "share_text": "Sonda Juno dolet\u011bla k Jupiteru! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Sonda Juno", "hover_text": "Sonda Juno zbli\u017ca si\u0119 do Jowisza!", "share_text": "Sonda Juno zbli\u017ca si\u0119 do Jowisza! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "Juno probe", "hover_text": "\u054b\u0578\u0582\u0576\u0578 \u0561\u057e\u057f\u0578\u0574\u0561\u057f \u056f\u0561\u0575\u0561\u0576\u0568 \u0570\u0561\u057d\u0565\u056c \u0567 \u0545\u0578\u0582\u057a\u056b\u057f\u0565\u0580\u056b\u055c\u0576\u0589", "share_text": "\u054b\u0578\u0582\u0576\u0578 \u0561\u057e\u057f\u0578\u0574\u0561\u057f \u056f\u0561\u0575\u0561\u0576\u0568 \u0570\u0561\u057d\u0565\u056c \u0567 \u0545\u0578\u0582\u057a\u056b\u057f\u0565\u0580\u056b\u055c\u0576\u0589  #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Juno sonda", "hover_text": "Juno sti\u017ee do Jupitera! ", "share_text": "Juno sti\u017ee do Jupitera! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juno \u0171rtank ", "hover_text": "A Juno el\u00e9ri a Jupitert! ", "share_text": "A Juno el\u00e9ri a Jupitert! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u043d\u043e \u0441\u043e\u043d\u0434\u0430", "hover_text": "\u0408\u0443\u043d\u043e \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0443\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043d \u0408\u0443\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440!", "share_text": "\u0408\u0443\u043d\u043e \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0443\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043d \u0408\u0443\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u062c\u0648\u0646\u0648 \u067e\u0631\u0648\u0628", "hover_text": "!\u062c\u0648\u0646\u0648 \u0645\u0634\u062a\u0631\u06cc \u067e\u062d\u0646\u0686 \u06af\u064a\u0627", "share_text": "!\u062c\u0648\u0646\u0648 \u0645\u0634\u062a\u0631\u06cc \u067e\u062d\u0646\u0686 \u06af\u064a\u0627 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Sonda Juno", "hover_text": "Sondo Juno pribli\u017eava se Jupiteru!", "share_text": "Sondo Juno pribli\u017eava se Jupiteru! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0408\u0443\u043d\u043e", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0408\u0443\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0435 \u0408\u0443\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0443!", "share_text": "\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0408\u0443\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0435 \u0408\u0443\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0443! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "sonda spaziale juno", "hover_text": "La sonda spaziale Juno raggiunge Giove!", "share_text": "La sonda spaziale Juno raggiunge Giove! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d7\u05dc\u05dc\u05d9\u05ea \u05d2\u05f3\u05d5\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d2\u05f3\u05d5\u05e0\u05d5 \u05de\u05d2\u05d9\u05e2\u05d4 \u05dc\u05db\u05d5\u05db\u05d1 \u05d4\u05dc\u05db\u05ea \u05e6\u05d3\u05e7!", "share_text": "\u05d2\u05f3\u05d5\u05e0\u05d5 \u05de\u05d2\u05d9\u05e2\u05d4 \u05dc\u05db\u05d5\u05db\u05d1 \u05d4\u05dc\u05db\u05ea \u05e6\u05d3\u05e7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u062c\u0648\u0646\u0648", "hover_text": "!\u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u062c\u0648\u0646\u0648 \u064a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u062c\u0648\u0646\u0648 \u064a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u064a"}, "et": {"query": "Juno kosmosesond", "hover_text": "Juno j\u00f5udis Jupiterini! ", "share_text": "Juno j\u00f5udis Jupiterini! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juno ruimtesonde", "hover_text": "Juno bereikt Jupiter!", "share_text": "Juno bereikt Jupiter! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Juno", "hover_text": "Sonden Juno ankommer Jupiter!", "share_text": "Sonden Juno ankommer Jupiter! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Date lancement sonde Juno", "hover_text": "Juno se met en orbite autour de Jupiter", "share_text": "Juno se met en orbite autour de Jupiter #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435 \u0436\u0435\u0442\u0442\u0456!", "share_text": "\u042e\u043d\u043e\u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435 \u0436\u0435\u0442\u0442\u0456! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6731\u8afe\u865f", "hover_text": "\u6731\u8afe\u865f\u592a\u7a7a\u8239\u62b5\u9054\u6728\u661f", "share_text": "\u6731\u8afe\u865f\u592a\u7a7a\u8239\u62b5\u9054\u6728\u661f #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc8fc\ub178 \ubaa9\uc131", "hover_text": "NASA \ud0d0\uc0ac\uc120 \uc8fc\ub178, \ubaa9\uc131\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\ub2e4", "share_text": "NASA \ud0d0\uc0ac\uc120 \uc8fc\ub178, \ubaa9\uc131\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\ub2e4 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Juno rymdsond", "hover_text": "Juno n\u00e5r Jupiter!", "share_text": "Juno n\u00e5r Jupiter! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sonda Juno", "hover_text": "Sonda Juno dosiahla Jupiter!", "share_text": "Sonda Juno dosiahla Jupiter! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0da2\u0dd6\u0db1\u0ddd \u0dba\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0da2\u0dd6\u0db1\u0ddd \u0db6\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc4\u0dc3\u0dca\u0db4\u0dad\u0dd2\u0da7 \u0dc5\u0d9f\u0dcf \u0dc0\u0dd2\u0dba!", "share_text": "\u0da2\u0dd6\u0db1\u0ddd \u0db6\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc4\u0dc3\u0dca\u0db4\u0dad\u0dd2\u0da7 \u0dc5\u0d9f\u0dcf \u0dc0\u0dd2\u0dba! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "sonda Juno ameri\u0161ke vesoljske agencije Nasa", "hover_text": "Sonda Juno dosegla Jupiter!", "share_text": "Sonda Juno dosegla Jupiter! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/juno-reaches-jupiter-5164229872058368-hp2x.gif", "query": "Juno probe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CbhJ-tPdjHceP5oUBY6PtnVx9t9OMBMtO6R4SA8v6CqlkOd-KzuE-Nb56X72Rl8nfqAOvtPAWh9Lod75LCWF5Dzrb1NQHshBktkIwYyC"}, {"hires_height": 393, "share_text": "#CelebratingMukesh on his 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "mukeshs-93rd-birthday", "title": "Mukesh's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mukeshs-93rd-birthday-5916316771811328-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 7, 22], "hires_width": 723, "translations": {"gu": {"query": "\u0aae\u0ac1\u0a95\u0ac7\u0ab6", "hover_text": "\u0aae\u0ac1\u0a95\u0ac7\u0ab6\u0aa8\u0acb 93\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0aae\u0ac1\u0a95\u0ac7\u0ab6\u0aa8\u0acb 93\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mukesh", "hover_text": "Mukesh's 93rd birthday", "share_text": "#CelebratingMukesh on his 93rd birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d47\u0d37\u0d4d", "hover_text": "\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d47\u0d37\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 93-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d47\u0d37\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 93-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09c1\u0995\u09c7\u09b6", "hover_text": "\u09ae\u09c1\u0995\u09c7\u09b6 \u098f\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 ", "share_text": "\u09ae\u09c1\u0995\u09c7\u09b6 \u098f\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle "}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cc1\u0c95\u0cc7\u0cb6\u0ccd", "hover_text": "\u0cae\u0cc1\u0c95\u0cc7\u0cb6\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 93 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cae\u0cc1\u0c95\u0cc7\u0cb6\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 93 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936", "hover_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936\u0915\u094b \u096f\u0969 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936\u0915\u094b \u096f\u0969 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0928\u093e\u0914\u0902! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a41\u0a15\u0a47\u0a36", "hover_text": "\u0a2e\u0a41\u0a15\u0a47\u0a36 \u0a26\u0a3e 93\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a2e\u0a41\u0a15\u0a47\u0a36 \u0a26\u0a3e 93\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936", "hover_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 93 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 93 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936", "hover_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936 \u0915\u093e 93\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u092e\u0941\u0915\u0947\u0936 \u0915\u0947 93\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u091c\u0936\u094d\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c41\u0c15\u0c47\u0c37\u0c4d", "hover_text": "\u0c2e\u0c41\u0c15\u0c47\u0c37\u0c4d 93\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c2e\u0c41\u0c15\u0c47\u0c37\u0c4d 93\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bc7\u0bb7\u0bcd \u0b9a\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bc7\u0bb7\u0bcd \u0b9a\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 93\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bc7\u0bb7\u0bcd \u0b9a\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 93\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mukeshs-93rd-birthday-5916316771811328-hp2x.jpg", "query": "Mukesh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Zd0gsmMSHKVAkZs2d7KuE0q9gjVkh9c6ZGwGsl_r30ZeBEkz4dpmdgRGQSwgzy9xxg8cqsS35FNsPxvvHYnY1Xpw4W01I5_UpM4Esz5"}], "hires_height": 190, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Royal Wedding", "Current Event", "Will and Kate", "confetti", "church", "cathedral", "bridge", "parade", "festival", "horse", "carriage", "marriage", "bride", "groom", "castle", "Prince Charles", "Princess Middleton", "duchess", "duke", "mini figures"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Admittedly, this was one a bit challenging as far as doodles go. We usually replace a letter or two, but in this case, the entire logo was replaced with scenery, hidden in the form of buildings, bridges and fairy tale-esque castles, not to mention that huge crowd! If you found the logo a little difficult to read, that&rsquo;s okay, we did it on purpose &mdash; we just didn&rsquo;t want our logo to steal any attention away from the bride and groom&rsquo;s big day!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5669911394892140290\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/PJk04k_jcSkTMGnFkqc7Wa7_yavsl6o07i3ycmLgDvuciK1EDXEqSMcgw1qcGCbxP-8_Nm8ji7PvvbBpzsl-6HAtK1Ui6BU2Iz86_US7=s0\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:158px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:219px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\&quot;">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "hires_width": 413, "persistent_id": 447006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "run_date": "2005-04-29", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "run_date": "2014-04-29", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935487}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "run_date": "2014-04-29", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 406, "slot_id": 1, "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935581}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "run_date": "2008-04-29", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "run_date": "2010-04-29", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 305, "slot_id": 1, "query": "225th Birthday of Karl Drais", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2617890}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "run_date": "2004-04-29", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Labour Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "48th Anniversary of first TV broadcasting of Les Shadoks #GoogleDoodle", "name": "48th-anniversary-of-first-tv-broadcasting-of-les-shadoks", "run_date": "2016-04-29", "title": "48th Anniversary of first TV broadcasting of Les Shadoks", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/48th-anniversary-of-first-tv-broadcasting-of-les-shadoks-6231897669632000-hp.gif", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 188, "standalone_html": "", "width": 470, "slot_id": 1, "query": "48th Anniversary of first TV broadcasting of Les Shadoks", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26535729}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tama\u2019s 18th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamas-18th-birthday", "run_date": "2017-04-29", "title": "Tama\u2019s 18th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/tamas-18th-birthday-4812762818543616.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Tama\u2019s 18th Birthday", "background_color": "", "id": 33790484}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "run_date": "2004-04-29", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "", "id": 4100055, "next_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "Freedom Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 375, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Celebrating Frederick Douglass #GoogleDoodle", "name": "celebrating-frederick-douglass", "title": "Celebrating Frederick Douglass", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af", "hover_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Frederick Douglass", "hover_text": "Celebrating Frederick Douglass", "share_text": "Celebrating Frederick Douglass #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp2x.jpg", "query": "Frederick Douglass", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl_PJfWP2HpxM2l4FfyQOqnsHjjp4b667EqAz0n-Qty-jlJzQJCrFT__Li5LalLcUOUOmaXA4zgdrMulC545y7MigecuQAq-s3NuRyAf"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "basket-weave", "ribbons", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 387014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Mahadevi Varma #GoogleDoodle", "name": "celebrating-mahadevi-varma", "run_date": "2018-04-27", "title": "Celebrating Mahadevi Varma", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-mahadevi-varma-5575727528280064-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Mahadevi Varma", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69128466}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "run_date": "2012-04-27", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 426, "slot_id": 1, "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6059031}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "run_date": "2012-04-27", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 156, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6170815}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "King's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/kings-day-2016-5188293349081088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27655715}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga #GoogleDoodle", "name": "celebrating-freedom-day-and-enoch-sontonga", "run_date": "2017-04-27", "title": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/freedom-day-and-enoch-sontonga-5748739204448256-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792106}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "Freedom Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/freedom-day-2018-6273120896811008.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121514}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "run_date": "2014-04-27", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 533, "slot_id": 1, "query": "South Africa Freedom Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 14291488}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509694}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2017", "run_date": "2017-04-27", "title": "King's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kings-day-2017-5641966854340608.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792158}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "Freedom Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/freedom-day-2016-6513116260073472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27819446}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "King's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/kings-day-2018-6683350537338880-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507624}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "run_date": "2009-04-27", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Samuel Morse's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday #GoogleDoodle", "name": "pencho-slaveykovs-150th-birthday", "run_date": "2016-04-27", "title": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/pencho-slaveykovs-150th-birthday-5184701800120320-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27822727}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theodor-kittelsens-160th-birthday", "run_date": "2017-04-27", "title": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/theodor-kittelsens-160th-birthday-5109857987330048-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 181, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789889}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Netherlands King's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510480}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "run_date": "2013-04-27", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 341, "slot_id": 1, "query": "South African Freedom Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8324572}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 188, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 4079545, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Vallenato Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 462, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Averroes' 888th Birthday (born 1126) #GoogleDoodle", "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "query": "Averroes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary #GoogleDoodle", "name": "cinecittas-77-anniversary", "title": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cinecittas-77-anniversary-6260039018872832.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "77\u00b0 compleanno di Cinecitt\u00e0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b1JAZW6zDdnbDV_f6ikaRZBChdw1nRHOYwHaGcgfM_QZblqessplQn_bNeSVH0cCGf2yfD8kykOP6mrqONYSTQ3K7FVZhPIMbcD0CcFy=s660", "query": "Cinecitt\u00e0", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bvXdvpyam2PFl8JlMGBAyyJlKGoSQLH7LWclBkMm7Yp5XpbJiMX4aUHMD33-I9ouop2KPLyqrwtThdupkgc5h7MSF2fmwPjIrBHWpc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["accordion", "Music", "straw hat", "drum"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings! #GoogleDoodle", "name": "cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings", "run_date": "2017-04-26", "title": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings-5717425520640000-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 474, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "background_color": "", "id": 35809400}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "run_date": "2011-04-26", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "226th Birthday of John James Audubon", "background_color": "", "id": 4073490}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fanny-blankers-koens-100th-birthday", "run_date": "2018-04-26", "title": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/fanny-blankers-koens-100th-birthday-5898084352524288-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "background_color": "", "id": 69121246}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "run_date": "2014-04-26", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "King's Day 2014", "background_color": "", "id": 14109396}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2016-russia-winner", "run_date": "2016-04-26", "title": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2016-russia-winner-6330680007983104.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 538, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "background_color": "", "id": 27825118}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "run_date": "2012-04-26", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Israel Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6046314}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": "", "id": 4073490, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "title": "226th Birthday of John James Audubon", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating 50 years of Kids Coding #GoogleDoodle", "name": "celebrating-50-years-of-kids-coding", "title": "Celebrating 50 years of Kids Coding", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-50-years-of-kids-coding-5745168905928704.3-l.png", "run_date_array": [2017, 12, 4], "hires_width": 900, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0abf\u0aa1\u0acd\u0ab8 \u0a95\u0acb\u0aa1\u0abf\u0a82\u0a97\u0aa8\u0ac0 \u0aad\u0abe\u0ab7\u0abe\u0a93", "hover_text": "\u0a95\u0abf\u0aa1\u0acd\u0ab8 \u0a95\u0acb\u0aa1\u0abf\u0a82\u0a97\u0aa8\u0abe 50 \u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7 \u0aae\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f", "share_text": "\u0a86\u0a9c\u0aa8\u0abe #GoogleDoodle \u0aae\u0abe\u0a82 \u0a95\u0acb\u0aa1\u0ab5\u0abe\u0ab3\u0ac0 \u0aa4\u0aae\u0abe\u0aae \u0a97\u0abe\u0a9c\u0ab0 \u0aad\u0ac7\u0a97\u0ac0 \u0a95\u0ab0\u0acb"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "linguaxes de programaci\u00f3n para nenos", "hover_text": "Celebraci\u00f3n do 50.\u00ba\u00a0aniversario da programaci\u00f3n para nenos", "share_text": "Recolle todas as cenorias creando c\u00f3digo de programaci\u00f3n no #GoogleDoodle de hoxe"}, "en-GB": {"query": "kids coding languages", "hover_text": "Celebrating 50 years of Kids Coding", "share_text": "Celebrating 50 years of Kids Coding #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u00e7ocuklarlar i\u00e7in kodlama dilleri", "hover_text": "\u00c7ocuklar 50 y\u0131ld\u0131r kodluyor!", "share_text": "\u00c7ocuklar 50 y\u0131ld\u0131r kodluyor! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "programme\u0161anas valodas b\u0113rniem", "hover_text": "50. gadadiena programm\u0113\u0161anai b\u0113rniem ", "share_text": "\u0160odienas #GoogleDoodle sav\u0101c visus burk\u0101nus, izmantojot programm\u0113\u0161anu"}, "lt": {"query": "programavimo kalbos vaikams", "hover_text": "\u0160ven\u010diame programuojan\u010di\u0173 vaik\u0173 50 met\u0173 sukakt\u012f", "share_text": "Surinkite visas morkas suk\u016br\u0119 kod\u0105 \u0161iandienos #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "\u00e7agalary\u0148 kodlama dilleri", "hover_text": "\u00c7agalary\u0148 Kodlamagyna 50 \u00ddyl!", "share_text": "\u00c7agalary\u0148 Kodlamagyna 50 \u00ddyl! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e40\u0e02\u0e35\u0e22\u0e19\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07 50 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01\u0e46 \u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e23\u0e35\u0e22\u0e19\u0e23\u0e39\u0e49\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e02\u0e35\u0e22\u0e19\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": "\u0e40\u0e01\u0e47\u0e1a\u0e41\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e17\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e2b\u0e21\u0e14\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14\u0e43\u0e19 #GoogleDoodle \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e08\u0e33\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c3f\u0c32\u0c4d\u0c32\u0c32 \u0c15\u0c4b\u0c21\u0c3f\u0c02\u0c17\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c37\u0c32\u0c41", "hover_text": "Kids Coding 50 \u0c35\u0c38\u0c02\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41 \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c4b\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "\u0c08\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 #GoogleDoodle\u0c32\u0c4b \u0c15\u0c4b\u0c21\u0c4d\u200c\u0c24\u0c4b \u0c09\u0c28\u0c4d\u0c28 \u0c05\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c46\u0c1f\u0c4d\u200c\u0c32\u0c28\u0c41 \u0c38\u0c47\u0c15\u0c30\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c02\u0c21\u0c3f"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bbf\u0b99\u0bcd \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bbf\u0b99\u0bcd - 50\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc8\u0baf #GoogleDoodle \u0b87\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0bb1\u0bbf\u0baf\u0bc0\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0baf\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf, \u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb0\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0baf\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bc7\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd"}, "de": {"query": "Programmiersprachen f\u00fcr Kinder", "hover_text": "50 Jahre \"Kids Coding\"", "share_text": "Werde zum Programmierer und sammle alle Karotten im heutigen #GoogleDoodle."}, "da": {"query": "programmering for b\u00f8rn", "hover_text": "Fejring af 50 \u00e5rs programmering for b\u00f8rn", "share_text": "Fejring af 50 \u00e5rs programmering for b\u00f8rn #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "linguagens de programa\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as", "hover_text": "Comemorando 50 anos de crian\u00e7as programando", "share_text": "Comemorando 50 anos de crian\u00e7as programando #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "limbaj de programare pentru copii", "hover_text": "\u00cen cinstea a 50 de ani de Programare pentru copii", "share_text": "Culege\u021bi to\u021bi morcovii folosind coduri \u00een #GoogleDoodle de azi"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "limbaj de programare pentru copii", "hover_text": "\u00cen cinstea a 50 de ani de Programare pentru copii", "share_text": "Culege\u021bi to\u021bi morcovii folosind coduri \u00een #GoogleDoodle de azi"}, "el": {"query": "\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 50 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 50 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "kids coding languages", "hover_text": "Celebrating 50 years of Kids Coding", "share_text": "Celebrating 50 years of Kids Coding #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "haurrentzako programazio-lengoaiak", "hover_text": "Haurrentzako programazioaren 50. urteurrena ari gara ospatzen", "share_text": "Programatu jokoa azenario guztiak biltzeko gaurko #GoogleDoodle-an"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "lenguajes de programaci\u00f3n para ni\u00f1os", "hover_text": "50.\u00ba\u00a0aniversario del primer lenguaje de programaci\u00f3n para ni\u00f1os", "share_text": "Programa y recoge todas las zanahorias en el #GoogleDoodle de hoy"}, "ru": {"query": "\u044f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u043e\u0433\u043e", "hover_text": "50\u00a0\u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439!", "share_text": "50\u00a0\u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u7f16\u7801\u8bed\u8a00", "hover_text": "\u5e86\u795d\u300aKids Coding\u300b\u95ee\u4e16 50 \u5468\u5e74", "share_text": "\u5728\u4eca\u5929\u7684 #GoogleDoodle \u4e2d\uff0c\u4f7f\u7528\u4ee3\u7801\u6536\u96c6\u6240\u6709\u80e1\u841d\u535c"}, "es-419": {"query": "lenguajes de programaci\u00f3n para ni\u00f1os", "hover_text": "Celebramos 50\u00a0a\u00f1os de la programaci\u00f3n para ni\u00f1os", "share_text": "Programa y recoge todas las zanahorias en el #GoogleDoodle de hoy"}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0456\u0446\u044f\u0447\u044b\u044f \u043c\u043e\u0432\u044b \u043f\u0440\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "hover_text": " 50 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043f\u0440\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0437\u044f\u0446\u0435\u0439!", "share_text": " 50 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043f\u0440\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0437\u044f\u0446\u0435\u0439! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0435\u0437\u0438\u0446\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430", "share_text": "\u0421\u044a\u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435 \u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0447\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u043c\u043e\u0432\u0438 \u043a\u043e\u0434\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "50 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u043e\u0434\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "share_text": "\u0417\u0431\u0435\u0440\u0456\u0442\u044c \u0443\u0441\u0456 \u043c\u043e\u0440\u043a\u0432\u0438\u043d\u0438 \u0437 \u043a\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0456 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09be\u099a\u09cd\u099a\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a1\u09bf\u0982 \u09b2\u09cd\u09af\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09c1\u09df\u09c7\u099c", "hover_text": "\u09ac\u09be\u099a\u09cd\u099a\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a1\u09bf\u0982 \u098f\u09b0 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b6 \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8", "share_text": "\u09ac\u09be\u099a\u09cd\u099a\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a1\u09bf\u0982 \u098f\u09b0 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b6 \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0932\u0939\u093e\u0928 \u092e\u0941\u0932\u093e\u0902\u0938\u093e\u0920\u0940 \u0915\u094b\u0921\u093f\u0902\u0917 \u092d\u093e\u0937\u093e", "hover_text": "\u0938\u093e\u091c\u0930\u0940 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 \u0932\u0939\u093e\u0928 \u092e\u0941\u0932\u093e\u0902\u091a\u094d\u092f\u093e \u0915\u094b\u0921\u091a\u0940 50 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0947", "share_text": "\u0906\u091c\u091a\u094d\u200d\u092f\u093e #GoogleDoodle \u092e\u0927\u094d\u200d\u092f\u0947 \u0915\u094b\u0921 \u0935\u093e\u092a\u0930\u0941\u0928 \u0938\u0930\u094d\u0935 \u0917\u093e\u091c\u0930\u0902 \u0917\u094b\u0933\u093e \u0915\u0930\u093e"}, "bs": {"query": "jezici za kodiranje za djecu", "hover_text": "Slavimo 50 godina kodiranja za djecu", "share_text": "Sakupi sve mrkve s kodom u dana\u0161njim #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u8a00\u8a9e", "hover_text": "\u5b50\u4f9b\u306e\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0 50 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306e #GoogleDoodle \u3067\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30cb\u30f3\u30b8\u30f3\u3092\u5168\u90e8\u96c6\u3081\u3088\u3046"}, "pt-PT": {"query": "l\u00ednguas programa\u00e7\u00e3o crian\u00e7as", "hover_text": "Celebrando 50 anos de Kids Coding", "share_text": "Celebrando 50 anos de Kids Coding #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "llenguatges de programaci\u00f3 per a nens", "hover_text": "Celebraci\u00f3 del 50\u00e8 aniversari de la programaci\u00f3 per a nens", "share_text": "Programa i recull totes les pastanagues al #GoogleDoodle d'avui"}, "cs": {"query": "programovac\u00ed jazyky pro d\u011bti", "hover_text": "Oslavujeme 50 let programov\u00e1n\u00ed pro d\u011bti", "share_text": "Sesb\u00edrejte v\u0161echny mrkve pomoc\u00ed k\u00f3du v dne\u0161n\u00edm #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2c\u0a71\u0a1a\u0a3f\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a3e\u0a38\u0a24\u0a47 \u0a15\u0a4b\u0a21\u0a3f\u0a70\u0a17 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a2d\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a35\u0a3e\u0a02", "hover_text": "\u0a2c\u0a71\u0a1a\u0a3f\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a3e\u0a38\u0a24\u0a47 \u0a15\u0a4b\u0a21\u0a3f\u0a70\u0a17 \u0a26\u0a47 50 \u0a35\u0a30\u0a4d\u0a39\u0a47 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a47 \u0a39\u0a4b\u0a23 \u0a26\u0a3e \u0a1c\u0a38\u0a3c\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": "\u0a05\u0a71\u0a1c \u0a26\u0a47 #GoogleDoodle \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a15\u0a4b\u0a21 \u0a28\u0a3e\u0a32 \u0a38\u0a3e\u0a30\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a17\u0a3e\u0a1c\u0a30\u0a3e\u0a02 \u0a07\u0a15\u0a71\u0a20\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a15\u0a30\u0a4b"}, "pl": {"query": "j\u0119zyki programowania dla dzieci", "hover_text": "\u015awi\u0119tujemy 50 lat kodowania przez dzieci", "share_text": "Zbierz wszystkie marchewki, tworz\u0105c kod z dzisiejszym #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0574\u0561\u0576\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056e\u0580\u0561\u0563\u0580\u0561\u057e\u0578\u0580\u0574\u0561\u0576 \u056c\u0565\u0566\u0578\u0582\u0576\u0565\u0580", "hover_text": "\u0544\u0565\u0576\u0584 \u057f\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u0574\u0561\u0576\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056e\u0580\u0561\u0563\u0580\u0561\u057e\u0578\u0580\u0574\u0561\u0576 50-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568:", "share_text": "\u0540\u0561\u057e\u0561\u0584\u0565\u0584 \u0562\u0578\u056c\u0578\u0580 \u0563\u0561\u0566\u0561\u0580\u0576\u0565\u0580\u0568 \u0561\u0575\u057d\u0585\u0580\u057e\u0561 \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c\u056b \u056e\u0580\u0561\u0563\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0578\u0564\u056b \u0585\u0563\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0574\u0562 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "programski jezici za djecu", "hover_text": "Proslava 50. godi\u0161njice dje\u010djeg kodiranja", "share_text": "Pomo\u0107u koda sakupi sve mrkvice uz dana\u0161nji #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "lang yo kreye kod pou timoun yo", "hover_text": "Selebre 50 ane kodaj pou timoun yo", "share_text": "Ranmase tout kaw\u00f2t yo jodi a av\u00e8k kod nan #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "programoz\u00e1si nyelvek gyerekeknek ", "hover_text": "Programoz\u00e1si nyelvek gyerekeknek m\u00e1r 50 \u00e9ve!", "share_text": "Programoz\u00e1si nyelvek gyerekeknek m\u00e1r 50 \u00e9ve! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092c\u091a\u094d\u091a\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0915\u094b\u0921\u093f\u0902\u0917 \u092d\u093e\u0937\u093e\u090f\u0902", "hover_text": "\u092c\u091a\u094d\u091a\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0915\u094b\u0921\u093f\u0902\u0917 \u0915\u0947 50 \u0938\u093e\u0932\u094b\u0902 \u0915\u093e \u091c\u0936\u094d\u0928", "share_text": "\u0906\u091c \u0915\u0947 #GoogleDoodle \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094b\u0921 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0938\u092d\u0940 \u0917\u093e\u091c\u0930\u0947\u0902 \u0907\u0915\u091f\u094d\u0920\u0940 \u0915\u0930\u0947\u0902"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3f \u0d15\u0d4b\u0d21\u0d3f\u0d02\u0d17\u0d4d \u0d2d\u0d3e\u0d37\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d15\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3f \u0d15\u0d4b\u0d21\u0d3f\u0d02\u0d17\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 50 \u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 #GoogleDoodle \u0d15\u0d4b\u0d21\u0d4d \u0d09\u0d2a\u0d2f\u0d4b\u0d17\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d4d \u0d15\u0d3e\u0d30\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d15\u0d7e \u0d36\u0d47\u0d16\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d42"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0458\u0430\u0437\u0438\u0446\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0434\u0438\u0440\u0430\u045a\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043c\u0435 50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u041a\u043e\u0434\u0438\u0440\u0430\u045a\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430", "share_text": "\u0421\u043e\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0438 \u0441\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0441\u043e \u043a\u043e\u0434 \u0432\u043e \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043e\u0442 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06a9\u0648\u0688\u0646\u06af \u0628\u0631\u0627\u0626\u06d2 \u0627\u0637\u0641\u0627\u0644 \u06a9\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646\u064a\u06ba", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0688\u0646\u06af \u0628\u0631\u0627\u0626\u06d2 \u0627\u0637\u0641\u0627\u0644 \u06a9\u0627 50 \u0633\u0627\u0644\u06c1 \u062c\u0634\u0646", "share_text": "\u0622\u062c \u06a9\u06d2 #GoogleDoodle \u0645\u06cc\u06ba \u06a9\u0648\u0688 \u06a9\u06d2 \u0633\u0627\u062a\u06be \u062a\u0645\u0627\u0645 \u06af\u0627\u062c\u0631\u0648\u06ba \u06a9\u0648 \u0627\u06a9\u0679\u06be\u0627 \u06a9\u0631\u06cc\u06ba"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "bahasa pengekodan kanak-kanak", "hover_text": "Meraikan 50 tahun Pengekodan untuk Kanak-kanak", "share_text": "Kutip semua lobak merah anda menggunakan kod dalam #GoogleDoodle hari ini"}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u0446\u0438 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0443", "hover_text": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043c\u043e 50. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0443 \u0434\u0435\u0447\u0458\u0435\u0433 \u043a\u043e\u0434\u0438\u0440\u0430\u045a\u0430", "share_text": "\u0421\u0430\u043a\u0443\u043f\u0438 \u0441\u0432\u0435 \u0448\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u043f\u0435 \u0441\u0430 \u043a\u043e\u0434\u043e\u043c \u0443 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0448\u045a\u0435\u043c \u0434\u0443\u0434\u043b\u0443 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "kinderkoderingtale", "hover_text": "Vier 50 jaar van kinderkodering", "share_text": "Samel al die wortels in met kode in vandag se  #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "ng\u00f4n ng\u1eef l\u1eadp tr\u00ecnh cho tr\u1ebb em", "hover_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m 50 n\u0103m l\u1eadp tr\u00ecnh cho tr\u1ebb em", "share_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m 50 n\u0103m l\u1eadp tr\u00ecnh cho tr\u1ebb em #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "forritunarm\u00e1l fyrir b\u00f6rn", "hover_text": "F\u00f6gnum forritun fyrir b\u00f6rn \u00ed 50 \u00e1r", "share_text": "Safna\u00f0u \u00f6llum gulr\u00f3tunum me\u00f0 forritunark\u00f3\u00f0a \u00ed #GoogleDoodle dagsins"}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u12ae\u12f5 \u1218\u133b\u134a\u12eb \u124b\u1295\u124b\u12ce\u127d", "hover_text": "50 \u12d3\u1218\u1273\u1275 \u12e8\u120d\u1306\u127d \u12ae\u12f5 \u1218\u133b\u134d \u121b\u12ad\u1260\u122d", "share_text": "\u1260\u12db\u122c\u12cd #GoogleDoodle \u12cd\u1235\u1325 \u12eb\u1209 \u1201\u1209\u1295\u121d \u12ab\u122e\u1276\u127d \u1260\u12ae\u12f5 \u12ed\u1230\u1265\u1235\u1261"}, "it": {"query": "linguaggi di programmazione per bambini", "hover_text": "Festeggiamo i 50 anni della programmazione per bambini", "share_text": "Festeggiamo i 50 anni della programmazione per bambini! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e4\u05d5\u05ea \u05ea\u05db\u05e0\u05d5\u05ea \u05dc\u05d9\u05dc\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d7\u05d5\u05d2\u05d2\u05d9\u05dd 50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e9\u05e4\u05d5\u05ea \u05ea\u05db\u05e0\u05d5\u05ea \u05dc\u05d9\u05dc\u05d3\u05d9\u05dd ", "share_text": "\u05e0\u05e1\u05d5 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05d3 \u05d4\u05e0\u05db\u05d5\u05df \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d0\u05e1\u05d5\u05e3 \u05d2\u05d6\u05e8\u05d9\u05dd. \u05d7\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd \u05e9\u05ea\u05e6\u05dc\u05d9\u05d7\u05d5 \u05dc\u05d0\u05e1\u05d5\u05e3 \u05d0\u05ea \u05db\u05d5\u05dc\u05dd? \u200e#GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0c95\u0ccb\u0ca1\u0cbf\u0c82\u0c97\u0ccd \u0cad\u0cbe\u0cb7\u0cc6\u0c97\u0cb3\u0cc1", "hover_text": "\u0c95\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0c95\u0ccb\u0ca1\u0cbf\u0c82\u0c97\u0ccd\u200c\u0ca8 50 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7\u0c97\u0cb3 \u0cb8\u0c82\u0cad\u0ccd\u0cb0\u0cae\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cc6", "share_text": "\u0c87\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle \u0c95\u0ccb\u0ca1\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc2\u0cb2\u0c95 \u0c8e\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe \u0c95\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0cb0\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb8\u0c82\u0c97\u0ccd\u0cb0\u0cb9\u0cbf\u0cb8\u0cbf"}, "ar": {"query": "\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0645\u064a\u0632 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0645\u0631\u0648\u0631 50 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0645\u064a\u0632 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644", "share_text": "\u200e#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0645\u0631\u0648\u0631 50 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0645\u064a\u0632 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644"}, "et": {"query": "lapsed kodeerivad keeli", "hover_text": "T\u00e4histame 50 aastat Laste Kodeerimist", "share_text": "T\u00e4histame 50 aastat Laste Kodeerimist #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "bahasa pemrograman untuk anak-anak", "hover_text": "Merayakan 50 tahun Anak-anak Memprogram", "share_text": "Merayakan 50 tahun Anak-anak Memprogram #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "programmeertalen voor kinderen", "hover_text": "Ter ere van 50 jaar Coding for Kids", "share_text": "Verzamel alle wortels door te programmeren in de #GoogleDoodle van vandaag"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "programmering for barn", "hover_text": "Vi feirer 50 \u00e5r med programmering for barn", "share_text": "Samle alle gulr\u00f8ttene ved hjelp av kode i dagens #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092c\u093e\u0932\u092c\u093e\u0932\u093f\u0915\u093e\u0932\u0947 \u0915\u094b\u0921 \u0917\u0930\u094d\u0928\u0947 \u092d\u093e\u0937\u093e\u0939\u0930\u0942", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0915\u094b\u0921\u093f\u0919\u0915\u094b \u096b\u0966 \u0914\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0901\u0920 \u092e\u0928\u093e\u0909\u0901\u0926\u0948", "share_text": "\u0906\u091c\u0915\u094b #GoogleDoodle \u092e\u093e \u0915\u094b\u0921\u092e\u093e\u0930\u094d\u092b\u0924 \u0938\u092c\u0948 \u0917\u093e\u091c\u0930\u0939\u0930\u0942 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0932\u0928 \u0917\u0930\u094d\u0928\u0941\u0939\u094b\u0938\u094d"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "langages de programmation pour enfants", "hover_text": "50e anniversaire du codage pour les enfants", "share_text": "Ramassez toutes les carottes en codant dans le #GoogleDoodle du jour"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "ohjelmointikielt\u00e4 lapsille", "hover_text": "Koodausta lapsille jo 50 vuotta!", "share_text": "Ker\u00e4\u00e4 porkkanat koodaamalla \u2013 p\u00e4iv\u00e4n #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440\u0493\u0430 \u0430\u0440\u043d\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d \u043a\u043e\u0434 \u0436\u0430\u0437\u0443 \u0442\u0456\u043b\u0456", "hover_text": "\u0411\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440\u0493\u0430 \u0430\u0440\u043d\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d \u043a\u043e\u0434 \u0436\u0430\u0437\u0443 \u0442\u0456\u043b\u0456\u043d\u0456\u04a3 50 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b\u043d \u0430\u0442\u0430\u043f \u04e9\u0442\u0443 ", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u0456\u043d\u0433\u0456 #GoogleDoodle \u043e\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u044b \u043a\u043e\u0434\u0442\u044b\u04a3 \u043a\u04e9\u043c\u0435\u0433\u0456\u043c\u0435\u043d \u0431\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b \u0441\u04d9\u0431\u0456\u0437\u0434\u0456 \u0436\u0438\u043d\u0430\u04a3\u044b\u0437"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7a0b\u5f0f\u8a9e\u8a00 LOGO", "hover_text": "\u6176\u795d\u5152\u7ae5\u7a0b\u5f0f\u8a9e\u8a00 50 \u5468\u5e74", "share_text": "\u6176\u795d\u5152\u7ae5\u7a0b\u5f0f\u8a9e\u8a00 50 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub97c \uc704\ud55c \ucf54\ub529 \uc5b8\uc5b4", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774 \ucf54\ub529 \uad50\uc721 50\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": "\uc624\ub298\uc758 #GoogleDoodle\uc5d0\uc11c \ucf54\ub529\uc744 \ud558\uace0 \ub2f9\uadfc\uc744 \ubaa8\ub450 \ubaa8\uc544\ubcf4\uc138\uc694"}, "sv": {"query": "barn kodar spr\u00e5k", "hover_text": "Kids Coding firar 50 \u00e5r", "share_text": "Kids Coding firar 50 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "detsk\u00e9 programovacie jazyky", "hover_text": "Oslavujeme 50 rokov detsk\u00e9ho programovania", "share_text": "Nazbieraj v\u0161etky mrkvi\u010dky pomocou programu #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "jeziki, v katerih kodirajo otroci", "hover_text": "Slavimo 50 let otro\u0161kega kodiranja", "share_text": "Zberite vse koren\u010dke s kodo z dana\u0161njim Googlovim prilo\u017enostnim logotipom #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kids coding languages", "hover_text": "Kusherehekea miaka 50 ya Watoto Kujifunza Kutengeneza Misimbo", "share_text": "Kusanya karoti zote ukitumia misimbo katika #GoogleDoodle ya leo"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-50-years-of-kids-coding-5745168905928704-2xa.gif", "query": "kids coding languages", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exqWqA33cPiOsLpJoAtENhdytEbOe9LwF-D_AICVzgopjMD0DPClJ9lSLCBDmEozy8jslGfz8hb9E99C5ZpDDUk1J37WOX_R1q7d-84ybw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Mohammed Rafi's 93rd birthday! #GoogleDoodle", "name": "mohammed-rafis-93th-birthday", "title": "Mohammed Rafi\u2019s 93th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mohammed-rafis-93th-birthday-5885879699636224.2-l.png", "run_date_array": [2017, 12, 24], "hires_width": 750, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mohammed Rafi", "hover_text": "Mohammed Rafi's 93rd birthday", "share_text": "Celebrating Mohammed Rafi's 93rd birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b0\u09ab\u09bf", "hover_text": "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b0\u09ab\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 ", "share_text": "\u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09a6 \u09b0\u09ab\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mohammed-rafis-93th-birthday-5885879699636224-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FdcFT5QRkqdz-IWGqguOOWxZcI6L7GhAQnhXh7VeoggW6F3iSVbgPZmqt5-XLQ2lCHlx-b6rVQrz3hNSsJ7hAFCGWHZT2qgKFFaXx_E", "query": "Mohammed Rafi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Robert Koch #GoogleDoodle", "name": "celebrating-robert-koch", "title": "Celebrating Robert Koch", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-robert-koch-6243096114233344-l.png", "run_date_array": [2017, 12, 10], "hires_width": 1052, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u039a\u03bf\u03c7", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u039a\u03bf\u03c7", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u039a\u03bf\u03c7 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Celebrating Robert Koch", "share_text": "Celebrating Robert Koch #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Til hei\u00f0urs Robert Koch", "share_text": "Til hei\u00f0urs Robert Koch #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Celebriamo Robert Koch", "share_text": "Celebriamo Robert Koch #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "T\u00e4histame Robert Kochi", "share_text": "T\u00e4histame Robert Kochi #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Celebrando a Robert Koch", "share_text": "Celebrando a Robert Koch #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445", "hover_text": "\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445", "share_text": "\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445. #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Kochas", "hover_text": "Minime Robert\u0105 Koch\u0105", "share_text": "Minime Robert\u0105 Koch\u0105! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Celebrando a Robert Koch", "share_text": "Celebrando a Robert Koch #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "En l'honneur de Robert Koch", "share_text": "En l'honneur de Robert Koch #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433", "hover_text": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445", "share_text": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Koch", "hover_text": " U \u010dast Robertu Kochu", "share_text": " U \u010dast Robertu Kochu #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Vor 112 Jahren gewann Robert Koch den Nobelpreis f\u00fcr Medizin und Physiologie", "share_text": "Robert Koch #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "\u00dcnnepelj\u00fck Robert Koch-ot!", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck Robert Koch-ot!! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Uma homenagem a Robert Koch", "share_text": "Uma homenagem a Robert Koch"}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8 \u30b3\u30c3\u30db", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8 \u30b3\u30c3\u30db \u3092\u795d\u798f\uff01", "share_text": "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8 \u30b3\u30c3\u30db \u3092\u795d\u798f\uff01 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "\u7d30\u83cc\u5b78\u4e4b\u7236 - \u5fb7\u570b\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u5bb6 Robert Koch \u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5fb7\u570b\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u5bb6 Robert Koch \u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ucf54\ud750", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ucf54\ud750 \uae30\ub150", "share_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ucf54\ud750 \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Robert Koch", "hover_text": "Firar Robert Koch", "share_text": "Robert Koch #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0643\u0648\u062e", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0643\u0648\u062e\u200e\u200e \u200e\u200e\u200e\u200e", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0643\u0648\u062e\u200e\u200e \u200e\u200e\u200e\u200e"}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0445", "hover_text": "\u041d\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0445\u0430", "share_text": "\u041d\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0445\u0430 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-robert-koch-6243096114233344-2x.jpg", "query": "Robert Koch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shSxQBWDvZaPUhI6K-Qc4I2iPsOUmQXuO0FgUjGam1XT6_pflEm343wvvbu7-NvmvZ231IwV6-9J2vjyHzjvylmIx1A6MzMcN810px12"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "birds", "Birthday", "branches", "leaves", "butterfly", "owl", "songbird"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>John James Audubon was a rare breed. Equally gifted in scientific observation and in painting, he contributed a great deal to the field of ornithology when, in 1827, he began publishing his seminal book of plate illustrations, &quot;Birds of America.&quot; This folio contained over 400 approximately three-feet-tall prints made from Audubon&#39;s original gouache and watercolor paintings.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/amKpdAjbtyguBW4XtIwpB2yqmjet38lJ5scvbjMjRC3BfI4uDTb2T3AtXvCccRZEhrAHYj4dYdSzbgjdvVoqVXNKAJDL71JbLeI3W4s=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672698297315176978\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/iNwFNOppXF8N4TlOE1WiAx3lwnkUla26RlNVQLmDUfTSLdmNLFdj1eRq2mu808R-Z7geciHxUGKZZF3dzZlmxLDb5A8CQ5RGTUCajBM=s0\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:400px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:254px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Audubon had a meticulous attention to detail, and catalogued his subjects so faithfully that he contributed to the discovery of 25 new species of bird. For this doodle, we wanted to honor Audubon by using his original work, so we collaborated with the Google Books team &ndash; who, in their quest to catalogue the world&#39;s books, already had high-quality high-resolution scans of &quot;Birds of America.&quot; We composited those original images to make this doodle. You can read more about Audubon, and &quot;Birds of America,&quot; over at the <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://booksearch.blogspot.com/2011/04/bird-watching-with-john-james-audubon.html\&quot;">Google Books blog</a>.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>Posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;//www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\&quot;">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings! #GoogleDoodle", "name": "cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings", "run_date": "2017-04-26", "title": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings-5717425520640000-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 474, "slot_id": 1, "query": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 35809400}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "run_date": "2011-04-26", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 188, "standalone_html": "", "width": 462, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Vallenato Festival 2011", "background_color": "", "id": 4079545}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fanny-blankers-koens-100th-birthday", "run_date": "2018-04-26", "title": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/fanny-blankers-koens-100th-birthday-5898084352524288-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121246}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "run_date": "2014-04-26", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 14109396}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2016-russia-winner", "run_date": "2016-04-26", "title": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2016-russia-winner-6330680007983104.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 538, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27825118}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "run_date": "2012-04-26", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Israel Independence Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046314}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 25], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": "", "id": 4079544, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "90th Birthday of Karel Appel", "is_dynamic": false, "width": 351, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle", "name": "halloween-2016", "title": "Halloween 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/halloween-2016-5643419163557888.4-hp.png", "run_date_array": [2016, 10, 31], "hires_width": 858, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween 2016 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Hrekkjavaka 2016", "share_text": "Hrekkjavaka 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Buon Halloween 2016!", "share_text": "Buon Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2016!", "share_text": "Halloween 2016 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "2016ko Halloween", "share_text": "2016ko Halloween #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Feliz Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2016!", "share_text": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2016! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveicieni Helov\u012bn\u0101!", "share_text": "Sveicieni Helov\u012bn\u0101! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Helovinas", "share_text": "Helovinas #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2016", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2016 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Feli\u00e7 Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 2016!", "share_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": "Joyeux Halloween #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2016!", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2016! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween 2016!", "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "No\u0107 vje\u0161tica", "hover_text": "No\u0107 vje\u0161tica 2016.", "share_text": "No\u0107 vje\u0161tica 2016. #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b9\u09be\u09b2\u09cb\u0987\u09a8 ", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09be\u09b2\u09cb\u0987\u09a8! ", "share_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09be\u09b2\u09cb\u0987\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ec! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween 2016!", "share_text": "Happy Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Halloween 2016. #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia 2016 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": "Halloween #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 2016", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 2016\uff01\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2016!", "share_text": "Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": "Feliz Halloween 2016! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "2016 \ud560\ub85c\uc708", "share_text": "2016 \ud560\ub85c\uc708 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": "Glad Halloween! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": " \u06c1\u064a\u0644\u0648\u064a\u0646", "hover_text": "!\u06c1\u064a\u067e\u06cc \u06c1\u064a\u0644\u0648\u064a\u0646 2016", "share_text": "!\u06c1\u064a\u067e\u06cc \u06c1\u064a\u0644\u0648\u064a\u0646 2016 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2016!", "share_text": "Halloween 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d ", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d ", "share_text": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/halloween-2016-5643419163557888-hp2x.gif", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSS0Hwm70-VtYq-UvU6S-Z8KoUtpP_SiEBJzZZpALRiwFA2UKZ_BcRVX6ar0bWRQBnkUFve-8u2nUe4YIeIG6uOjqa42Aqfjld9oIWY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2016", "title": "Austria National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016", "share_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Austria National Day", "hover_text": "Austria National Day 2016", "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ip2bveWJmCNhqzN7Xt3zV4dnOWXvg7zQsf5-GD8SEOluVS9329DN19XUKItaaPuwl4_7yUN8uSS7TAQed22esMswrr65W45Upwz9jzmDNQ"}, {"hires_height": 430, "share_text": "Teacher's Day 2016 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-brazil", "title": "Teacher's Day 2016 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-brazil-5657838589313024-hp.gif", "run_date_array": [2016, 10, 15], "hires_width": 860, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Professor", "hover_text": "Feliz Dia do Professor! ", "share_text": "Feliz Dia do Professor! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-brazil-5657838589313024-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2016 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K0zWisOyDWPcKf5H6IyIujafeYWU3jP_RhMhcdP777J65brxPheIT_QJLRo-XvjYGt_oh5OYhydG7jfHuObP7uHUcdY2xif7Z5L1eGZkpA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Birthday", "dots", "paint"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 384004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "run_date": "2003-04-25", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "run_date": "2010-04-25", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 362, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "run_date": "2015-04-25", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 381, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "background_color": "", "id": 18508747}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "run_date": "2009-04-25", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2009 - Australia", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "run_date": "2013-04-25", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 519, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "background_color": "", "id": 8202825}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hung Kings Commemoration Day #GoogleDoodle", "name": "hung-kings-commemoration-day", "run_date": "2018-04-25", "title": "Hung Kings Commemoration Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/hung-kings-commemoration-day-5432509763420160.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Hung Kings Commemoration Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507922}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "run_date": "2009-04-25", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "run_date": "2005-04-25", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 116, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "run_date": "2006-04-25", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Anzac Day 2006", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "run_date": "2015-04-25", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "background_color": "", "id": 18509849}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "run_date": "2005-04-25", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 116, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "run_date": "2010-04-25", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 359, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": "", "id": 4116388, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 350, "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle", "name": "googles-19th-birthday", "title": "Google's 19th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/googles-19th-birthday-5117501686939648.5-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 27], "hires_width": 996, "translations": {"gu": {"query": "Google\u0aa8\u0abe \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0ab8\u0ab0\u0aaa\u0acd\u0ab0\u0abe\u0a87\u0a9d \u0ab8\u0acd\u0aaa\u0abf\u0aa8\u0ab0", "hover_text": "Google\u0aa8\u0acb 19\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "Google, 19\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aa6\u0abf\u0a95 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ruleta da fortuna do aniversario de Google", "hover_text": "Google fai 19 anos", "share_text": "Feliz 19.\u00ba aniversario, Google! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google's 19th Birthday", "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u00e7ark\u0131fele\u011fi", "hover_text": "Google'\u0131n 19. Ya\u015f G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Mutlu Y\u0131llar Google! #GoogleDoodle "}, "lv": {"query": "Google dzim\u0161anas dienas laimes rats", "hover_text": "Google 19. Dzim\u0161anas diena", "share_text": "Laim\u012bgu 19. Dzim\u0161anas Dienu Google! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Google gimtadienio laim\u0117s ratas", "hover_text": "19-as Google gimtadienis", "share_text": "Su 19-u gimtadieniu, Google! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Google doglan gun", "hover_text": "Google-y\u0148 19-njy Doglan G\u00fcni", "share_text": "19-njy Doglan G\u00fcn\u00fc\u0148 gutly bolsun, Google! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e01\u0e31\u0e1a\u0e27\u0e07\u0e25\u0e49\u0e2d\u0e40\u0e2a\u0e35\u0e48\u0e22\u0e07\u0e17\u0e32\u0e22", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e04\u0e23\u0e1a 19 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e04\u0e23\u0e1a 19 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle "}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "Google \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28 \u0c38\u0c30\u0c4d\u200c\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c48\u0c1c\u0c4d \u0c38\u0c4d\u0c2a\u0c3f\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c30\u0c4d", "hover_text": "Google 19\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": "19\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41, Google #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "Google \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bc8\u0bb8\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "Google \u0b87\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc6\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "Google\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc6\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Google Geburtstags\u00fcberraschung", "hover_text": "Googles 19. Geburtstag", "share_text": "Alles Gute zum 19. Geburtstag, Google! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googles 19 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Gl\u00e6delig 19 \u00e5rs f\u00f8dselsdag, Google #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Roda de surpresas do anivers\u00e1rio do Google", "hover_text": "19\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": "Feliz 19\u00ba Anivers\u00e1rio, Google! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "roata aniversar\u0103 google", "hover_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani!", "share_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "roata aniversar\u0103 google", "hover_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani!", "share_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c7\u03cc\u03c2 \u03ad\u03ba\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "hover_text": "19\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac, Google! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google's 19th Birthday", "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Google-ren urteurrenerako zortearen erruleta", "hover_text": "Google-ren 19. urteurrena", "share_text": "Zorionak zure 19. urteurrenean, Google! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Ruleta de la fortuna del cumplea\u00f1os Google", "hover_text": "Google cumple 19 a\u00f1os", "share_text": "\u00a1Feliz 19.\u00ba cumplea\u00f1os de Google! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0441\u044e\u0440\u043f\u0440\u0438\u0437 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f Google", "hover_text": "19 \u043b\u0435\u0442 Google", "share_text": "\u0421 19-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435\u043c, Google! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Google \u751f\u65e5\u5e78\u8fd0\u8f6c\u76d8", "hover_text": "Google 19\u5468\u5e74\uff01", "share_text": "Google 19\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ruleta de la fortuna del cumplea\u00f1os de Google", "hover_text": "19\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": "19\u00ba cumplea\u00f1os de Google #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456 Google", "share_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f, Google! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0438\u0433\u0440\u0430 \u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "hover_text": "19 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 19-\u0442\u0438 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0414\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": "\u0417 19-\u0440\u0456\u0447\u0447\u044f\u043c, Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google-\u098f\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0987\u099c \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u09a8\u09be\u09b0", "hover_text": "Google-\u098f\u09b0 \u09e7\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "Google, \u09e7\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u09b8\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "Google \u091a\u094d\u092f\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938\u093e\u0928\u093f\u092e\u093f\u0924\u094d\u0924 \u0938\u0930\u092a\u094d\u0930\u093e\u0907\u091d \u0938\u094d\u092a\u093f\u0928\u0930", "hover_text": "Google \u091a\u093e 19\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "Google, 19\u0935\u094d\u092f\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Google ro\u0111endansko iznena\u0111enje", "hover_text": "Googleov 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sretan 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "\u304a\u304b\u3052\u3055\u307e\u3067\u3001Google \u306f19\u6b73\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002", "share_text": "\u304a\u304b\u3052\u3055\u307e\u3067\u3001Google \u306f19\u6b73\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002#GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Roda de surpresas para o anivers\u00e1rio da Google", "hover_text": "19\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": "Feliz 19\u00ba Anivers\u00e1rio, Google! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ruleta de la fortuna de l'aniversari de Google", "hover_text": "Google compleix 19 anys", "share_text": "Feli\u00e7 19\u00e8 aniversari de Google! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "google narozeniny kolo \u0161t\u011bst\u00ed", "hover_text": "19. narozeniny Googlu", "share_text": "V\u0161echno nejlep\u0161\u00ed k 19. narozenin\u00e1m, Google! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Google \u0a26\u0a47 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a30\u0a2a\u0a4d\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a1c\u0a3c \u0a38\u0a2a\u0a3f\u0a70\u0a28\u0a30", "hover_text": "Google \u0a26\u0a3e 19\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "Google, 19\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08 \u0a39\u0a4b\u0a35\u0a47! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Urodzinowe ko\u0142o fortuny Google", "hover_text": "19. urodziny Google", "share_text": "19. urodziny Google #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 \u0561\u0576\u0561\u056f\u0576\u056f\u0561\u056c \u057d\u057a\u056b\u0576\u0565\u0580\u0568", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 1\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u053e\u0576\u0578\u0582\u0576\u0564\u0564 \u0577\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u055c\u0580, \u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Google ro\u0111endansko iznena\u0111enje", "hover_text": "Googleov 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sretan 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Rou sipriz aniv\u00e8s\u00e8 Google", "hover_text": "19\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": "B`onn F\u00e8t Google pou 19 ane! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Google sz\u00fclet\u00e9snapi szerencseker\u00e9k", "hover_text": "A Google 19. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": "Boldog 19. sz\u00fclet\u00e9snapot, Google! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "Google \u0915\u0947 19\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0938\u0930\u092a\u094d\u0930\u093e\u0907\u091c\u093c \u0938\u094d\u092a\u093f\u0928\u0930", "hover_text": "Google \u0915\u093e 19\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "Google, 19\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u0940 \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googlening 19chi Yilligi", "share_text": "Tug'ilgan Kuning bilan Google! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "Google-\u0d28\u0d4d\u200d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d \u0d38\u0d30\u0d4d\u200d\u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d48\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d30\u0d4d\u200d", "hover_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u200d\u0d31\u0d46 19-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d", "share_text": "19-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d33\u0d4d\u200d Google! # GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e \u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043e\u0434 Google", "hover_text": "19-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 19 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "\u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 Google ", "share_text": "!Google \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle "}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google spinner", "hover_text": "Hari lahir Google ke-19", "share_text": "Selamat hari lahir ke-19, Google! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google slavi 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sre\u0107an 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Sinh Nh\u1eadt Th\u1ee9 19 C\u1ee7a Google", "share_text": "Ch\u00fac M\u1eebng Sinh Nh\u1eadt Th\u1ee9 19, Google! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": "Til hamingju me\u00f0 19 \u00e1ra afm\u00e6li\u00f0, Google! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Ruota della fortuna per il compleanno di Google", "hover_text": "Google compie 19 anni", "share_text": "Buon 19\u00b0 compleanno, Google! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": " \u05d2\u05dc\u05d2\u05dc \u05d4\u05d4\u05e4\u05ea\u05e2\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05dc Google", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 19 \u05dc-Google", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 19 \u05e9\u05de\u05d7 \u05dc- Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "Google \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cc8\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "Google \u0ca8 19\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "19\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1, Google! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "Google \u0645\u0641\u0627\u062c\u0623\u0629 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629", "hover_text": "Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064019 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 ", "share_text": "#GoogleDoodle !Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064019 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 "}, "et": {"query": "Google'i s\u00fcnnip\u00e4eva \u00fcllatusm\u00e4ng", "hover_text": "Google'i 19. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Head 19. s\u00fcnnip\u00e4eva, Google! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "google ad g\u00fcn\u00fc s\u00fcrpriz spinner", "hover_text": "Google-un 19 ya\u015f\u0131 tamam olur", "share_text": "Ad g\u00fcn\u00fcn m\u00fcbar\u0259k, Google! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Pemutar kejutan ulang tahun google", "hover_text": "Ulang Tahun Google ke-19", "share_text": "Selamat Ulang Tahun ke-19, Google! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19e verjaardag van Google", "share_text": "Hoera, Google 19 jaar! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google fyller 19 \u00e5r!", "share_text": "Hurra for deg, Google! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google f\u00eate ses 19 ans", "share_text": "Google f\u00eate ses 19 ans ! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "googlen syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4 onnenpy\u00f6r\u00e4", "hover_text": "Googlen 19-vuotissyntymap\u00e4iv\u00e4", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 19-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4 Google! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "Google-\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 ", "hover_text": "Google-\u0434\u0456\u04a3 19-\u0448\u0456 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 ", "share_text": " \u0422\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u043c\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Google \u751f\u65e5\u5e78\u904b\u8f49\u76e4", "hover_text": "Google 19\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "Google 19\u6b72\u751f\u65e5\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google \ucc3d\ub9bd \uae30\ub150 \uae5c\uc9dd \uc2a4\ud53c\ub108 \uac8c\uc784", "hover_text": "Google \ucc3d\ub9bd 19\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": "Google \ucc3d\ub9bd 19\uc8fc\ub144 \uae30\ub150! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googles 19-\u00e5rsdag", "share_text": "Grattis p\u00e5 19-\u00e5rsdagen, Google! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "google narodeniny koleso \u0161\u0165astia", "hover_text": "19.\u00a0narodeniny Googlu", "share_text": "V\u0161etko najlep\u0161ie k\u00a019. narodenin\u00e1m, Google! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 19 tangu kuanzishwa kwa Google", "share_text": "Heri ya miaka 19 tangu Google ianzishwe! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/googles-19th-birthday-5117501686939648-2x.png", "query": "google birthday surprise spinner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vDGu4zQO4-URwjGk0PxUWpjT3rFfc0bxN1T5mbxDAR6Y0Fx6L1ai7QTpm37Qou3Ggm6OTB-AOEbT2Y2tjpju6Y7vMYR563E8Sd57OgJ1NQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gloria-e-anzalduas-75th-birthday", "title": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/gloria-e-anzalduas-75th-birthday-6115361035386880-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735", "hover_text": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735 75\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735 75\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday", "share_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa", "share_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa", "share_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/gloria-e-anzalduas-75th-birthday-6115361035386880-2x.jpg", "query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bapP8w53D9iE31lVZEQrg5NZsrrAOh1hJeub5FI4_oLEARawvkMbacH0EtdhB0pWlU9BGSjeIStw7jE3aj1lZv819l5ZIWI9OkjHvqF"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-john-cornforths-100th-birthday", "title": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sir-john-cornforths-100th-birthday-4995374627422208.2-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 7], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday", "share_text": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03c1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c1\u03b8 \u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03c1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c1\u03b8", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03c1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c1\u03b8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday", "share_text": "Sir John Cornforth\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u0440\u043d\u0444\u043e\u0440\u0442", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044d\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0444\u043e\u0440\u0442\u0430 ", "share_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044d\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0444\u043e\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Sir Johna Cornfortha", "share_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Sir Johna Cornfortha #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05e7\u05d5\u05e8\u05e0\u05e4\u05d5\u05e8\u05ea'", "hover_text": "100 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d2\u05f3\u05d5\u05df \u05e7\u05d5\u05e8\u05e0\u05e4\u05d5\u05e8\u05ea\u05f3", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d2\u05f3\u05d5\u05df \u05e7\u05d5\u05e8\u05e0\u05e4\u05d5\u05e8\u05ea\u05f3! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30b3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30b3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30b3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "Sera D\u017eona Kornforta 100. dzim\u0161ans diena", "share_text": "Sera D\u017eona Kornforta 100. dzim\u0161ans diena #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5eb7\u798f\u601d\u7235\u58eb", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5eb7\u798f\u601d\u7235\u58eb \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5eb7\u798f\u601d\u7235\u58eb \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Seras D\u017eonas Kornfortas", "hover_text": "Sero D\u017eono Kornforto 100-asis gimtadienis", "share_text": "Sero D\u017eono Kornforto 100-asis gimtadienis! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0641\u0648\u0631\u062b", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0641\u0648\u0631\u062b \u200e\u200e\u200e\u200e", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0641\u0648\u0631\u062b \u200e\u200e\u200e\u200e"}, "pt-PT": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Sir John Cornforth", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Sir John Cornforth #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "Hari lahir Sir John Cornforth ke-100", "share_text": "Hari lahir Sir John Cornforth ke-100 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Sir John Cornforth", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Sir John Cornforth #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "Ulang Tahun Sir John Cornforth ke-100", "share_text": "Ulang Tahun Sir John Cornforth ke-100! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Sir John Cornforth", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Sir John Cornforth", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Sir John Cornforth #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sir-john-cornforths-100th-birthday-4995374627422208.2-2x.jpg", "query": "Sir John Cornforth", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yvG8vHzB0OGy6OogTgApVk76HL8XOexzrRAnOVKgztpeqVUt0AaeeK7JFD5lrEOnW-fFg79pc7sq1nC72P7own-fmQvEjz8wb8e36UaA"}], "hires_height": 163, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "bird", "cat", "wolf", "tree", "snow", "pond", "hunters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Sergei Prokofiev&#39;s brilliant compositions are numerous and varied, but Peter and the Wolf is definitely the most evocative and delightful. I listened to many adaptations of this famous work, including editions read by Sting, David Bowie, and Basil Rathbone. I also watched the 2006 Oscar-winning stop-motion animated film, which inspired me as well.</p>\r\n\r\n<p><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672692436657009634\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:139px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:600px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>I wanted to use a visual treatment that evoked folk art and childrens&#39; books, so I worked in a color separation style with a limited palette. Since Peter and the Wolf has such a clear and direct narrative arc, I decided to collaborate with engineer Kris Hom to create a four-image scrolling doodle that covers the entire story of Peter and the Wolf, from Peter&#39;s first foray into the forbidden field outside his house, to the eventual parade through the town when the wolf is captured. The scrolling aspect evokes the seamless transition between the different segments of the musical composition. I hope this doodle is as fun to read as it was to make!</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles?q=Sophia+Foster-Dimino\&quot;">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "hires_width": 421, "persistent_id": 388008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "run_date": "2006-04-23", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "run_date": "2010-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 275, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493743}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "run_date": "2002-04-23", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "St. George Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "run_date": "2009-04-23", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 100, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510818}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "run_date": "2012-04-23", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 256, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046209}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "St. George's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/st-georges-day-2017-5695595158175744.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788734}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Yom Ha'atzmaut 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510777}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "run_date": "2014-04-23", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 467, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935422}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "run_date": "2000-04-23", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 114, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "Happy Easter 2000", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "St. George's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/st-georges-day-2018-5233921682833408-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177477}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "run_date": "2010-04-23", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 113, "standalone_html": "", "width": 333, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2468952}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509598}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "run_date": "2009-04-23", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/national-sovereignty-and-childrens-day-2017-6262849272807424.6-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792057}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "run_date": "2015-04-23", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Turkey)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508746}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "run_date": "2012-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 429, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6058546}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-william-shakespeare-5125440101416960.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28243714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "run_date": "2011-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4028022}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare-and-st-georges-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-georges-day-2016-6574194768740352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27209702}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196996}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/national-sovereignty-and-childrens-day-2016-5839341705232384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27198447}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "run_date": "2014-04-23", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935233}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 478, "slot_id": 1, "query": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "run_date": "2008-04-23", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Girl's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "run_date": "2008-04-23", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 173, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 1) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-1", "run_date": "2017-04-23", "title": "France Elections 2017 (Part 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "France Elections 2017 (Part 1)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789886}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "run_date": "2014-04-23", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/planck/planck.html", "width": 438, "slot_id": 1, "query": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935573}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 539, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8522773}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty & Children's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-childrens-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/national-sovereignty-childrens-day-2018-5995459716841472-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507827}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": "", "id": 4028022, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 452, "related_doodles": [{"hires_height": 289, "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle", "name": "41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy", "title": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1100, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Quen \u00e9 Lucy a Australopithecus", "hover_text": "41 \u00ba aniversario do descubrimento de Lucy", "share_text": "41\u00ba aniversario do descubrimento de Lucy #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lucy Australopithecus nedir", "hover_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "kas ir L\u016bsija", "hover_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena", "share_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41-eri metai po Lucy Australopithecus atradimo", "share_text": "41-eri po Lucy Australopithecus atradimo #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": " \u0e1f\u0e2d\u0e2a\u0e0b\u0e34\u0e25 \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Australopithecus Afarensis", "hover_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt", "share_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "lucy Australopithecus ", "hover_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy", "share_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Lucy fossil ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "hover_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "share_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "nor da Lucy Australopithecus-a?", "hover_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena", "share_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Kes on Australopithecuse Lucy?", "hover_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev", "share_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "lucy la australopithecus", "hover_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u8c01\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74", "share_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0445\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u045e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u043f\u0456\u0442\u044d\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0446\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "ko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30a6\u30b9\u30c8\u30e9\u30ed\u30d4\u30c6\u30af\u30b9 \u30eb\u30fc\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "F\u00f3ssil Lucy ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lucy australopitec", "hover_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy", "share_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Australopit\u00e9k Lucy", "hover_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy", "share_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "kim jest Lucy Australopithecus", "hover_text": "41. rocznica odkrycia Lucy", "share_text": "41. rocznica odkrycia Lucy #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "tko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Kimoun ki Lucy Australopithecus la?", "hover_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy", "share_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ki Lucy, az Australopithecus", "hover_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u062f\u06cc \u0622\u0633\u0679\u0631\u0627\u0644\u0648\u067e\u06cc\u062a\u06be\u06cc\u06a9\u0633 \u06a9\u0648\u0646 \u06c1\u06d2", "hover_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Australopitekus Lusi", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Siapakah Lucy Australopithecus", "hover_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Lucy ng\u01b0\u1eddi v\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam l\u00e0 ai", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy #GoogleDoodle "}, "is": {"query": "Lucy beinagrindin", "hover_text": "40 og eitt \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0", "share_text": "40 og eitt \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": " \u12e8\u12a0\u12cd\u1235\u122b\u120e\u1352\u1270\u12a8\u1235 \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u121b\u1295 \u1293\u1275", "hover_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Australopiteco Lucy", "hover_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento di Lucy", "share_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento dell'australopiteco Lucy #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "?\u05de\u05d9 \u05d6\u05d0\u05ea \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05dc\u05d5\u05e4\u05d9\u05ea\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9 \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d1\u05df \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9", "share_text": "#GoogleDoodle 41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 "}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0646 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a\u061f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a"}, "zu": {"query": "Ubani uLucy Australopithecus", "hover_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy", "share_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Siapakah Lucy si Australopithecus", "hover_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Lucy de Australopithecus", "hover_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy", "share_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy", "share_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lucy l'australopith\u00e8que", "hover_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy", "share_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy l'australopith\u00e8que #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 vuotta Lucyn l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4", "share_text": "41 vuotta Lucy Australopithecusin l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041b\u044e\u0441\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a", "hover_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8ab0\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74", "share_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc2a4\ud2b8\ub784\ub85c\ud53c\ud14c\ucfe0\uc2a4 \ub8e8\uc2dc", "hover_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "vem \u00e4r Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes", "share_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Australopitek Lucy", "hover_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy", "share_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kdo je avstralopitek Lucy", "hover_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy", "share_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MH9QlM3Dyf5xcZVyfRWEsuXGCg5xmpf9oTgyr9GMrx-qsirxFLKasFBkc77O-8z9HY1E4H7MunwdV3piGmxqRYpuk8shGel2bUznrS7M", "query": "who is Lucy the Australopithecus"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-south-africa", "title": "Children's Day 2015 (South Africa)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-south-africa-4835971950444544.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 7], "hires_width": 859, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day South Africa", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Happy Children's Day! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Kinderdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Kinderdag!", "share_text": "Gelukkige Kinderdag! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-south-africa-4835971950444544.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XZmeoxK8dEsUge0C9RPuVoWCk7R_HaPpNYelmbLgsTFwNkf6NkwbDaJrNBdCYSNovQI1lY7yDH54NJcEMA4xd5zZNQe5oDHOgV1A33c", "query": "Children's Day South Africa"}, {"hires_height": 440, "share_text": "George Boole\u2019s 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "george-booles-200th-birthday", "title": "George Boole\u2019s 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/george-booles-200th-birthday-5636122663190528.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 2], "hires_width": 1033, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Boole", "hover_text": "200.\u00ba aniversario do nacemento de George Boole", "share_text": "200\u00ba aniversario do nacemento de George Boole #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole\u2019s 200th Birthday", "share_text": "George Boole\u2019s 200th Birthday #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Boole kimdir", "hover_text": "George Boole\u2019un 200. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "George Boole\u2019un 200. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "D\u017eord\u017es B\u016bls", "hover_text": "D\u017eord\u017ea B\u016bla 200 gadu jubileja", "share_text": "D\u017eord\u017ea B\u016bla 200 gadu jubileja. #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole 200-asis jubiliejus", "share_text": "George Boole 200-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e1a\u0e39\u0e25", "hover_text": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e1a\u0e39\u0e25 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e1a\u0e39\u0e25 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 200 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "George Boole", "hover_text": "200. Geburtstag von George Boole ", "share_text": "200. Geburtstag von George Boole  #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Booles 200-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "George Booles 200-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de George Boole", "share_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de George Boole #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de George Boole", "share_text": "200\u00ba Aniversario de George Boole #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03c1\u03c4\u03b6 \u039c\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03cc\u03c1\u03c4\u03b6 \u039c\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb", "share_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03cc\u03c1\u03c4\u03b6 \u039c\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole\u2019s 200th Birthday Doodle", "share_text": "George Boole\u2019s 200th Birthday #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole-ren jaiotegunaren 200. urteurrena", "share_text": "George Boole-ren jaiotegunaren 200. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "George Boole", "hover_text": "200.\u00ba aniversario del nacimiento de George Boole", "share_text": "200.\u00ba aniversario del nacimiento de George Boole #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f", "share_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u5c14", "hover_text": "\u6570\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u5c14\u8bde\u8fb0 200\u5468\u5e74", "share_text": " \u6570\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u5c14\u8bde\u8fb0 200\u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f", "share_text": "200-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b", "share_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f", "share_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "George Boole", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Boolea", "share_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Boolea #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de George Boole", "share_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de George Boole #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00e8 aniversari del naixement de George Boole", "share_text": "200\u00e8 aniversari del naixement de George Boole #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "George Boole", "hover_text": "200.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Boolea", "share_text": "200.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Boolea #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole - 200. rocznica urodzin", "share_text": "George Boole - 200. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054b\u0578\u0580\u057b \u0532\u0578\u0582\u056c", "hover_text": "\u054b\u0578\u0580\u057b \u0532\u0578\u0582\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 200 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u054b\u0578\u0580\u057b \u0532\u0578\u0582\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 200 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "George Boole", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Boolea", "share_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Boolea #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 George Boole", "share_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 George Boole #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "George Boole ", "hover_text": "George Boole sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 200. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "George Boole sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 200. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u062c\u0627\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644", "hover_text": "\u062c\u0627\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u062c\u0627\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "D\u017eord\u017e Bul", "hover_text": "200 godina od ro\u0111enja D\u017eord\u017ea Bula", "share_text": "200 godina od ro\u0111enja D\u017eord\u017e\u0430 Bula #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "George Boole", "hover_text": "Hari lahir George Boole ke-200", "share_text": "Hari lahir George Boole ke-200 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0411\u0443\u043b", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0430", "share_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "George Boole f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "George Boole", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di George Boole", "share_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di George Boole #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05e8\u05d2' \u05d1\u05d5\u05dc", "hover_text": "200 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d2'\u05d5\u05e8\u05d2' \u05d1\u05d5\u05dc", "share_text": "200 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d2'\u05d5\u05e8\u05d2' \u05d1\u05d5\u05dc #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0648\u0644"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "George Boole", "hover_text": "Ulang Tahun ke-200 George Boole", "share_text": "Ulang Tahun ke-200 George Boole #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Booles 200-\u00e5rsdag", "share_text": "George Booles 200-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u091c\u0930\u094d\u091c \u092c\u0941\u0932", "hover_text": "\u091c\u0930\u094d\u091c \u092c\u0941\u0932\u0915\u094b \u0968\u0966\u0966 \u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u091c\u0930\u094d\u091c \u092c\u0941\u0932\u0915\u094b \u0968\u0966\u0966 \u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938 #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Boole", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait George Boole", "share_text": "Il y a 200 ans naissait George Boole #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Boole", "hover_text": "200 vuotta George Boolen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "200 vuotta George Boolen syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10ef\u10dd\u10e0\u10ef \u10d1\u10e3\u10da\u10d8", "hover_text": "\u10ef\u10dd\u10e0\u10ef \u10d1\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4-200-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10ef\u10dd\u10e0\u10ef \u10d1\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4-200-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c\u0434\u0456\u04a3 200 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0443\u043b\u044c\u0434\u0456\u04a3 200 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u6cbb\u00b7\u5e03\u723e", "hover_text": "\u5e03\u723e\u4ee3\u6578\u767c\u660e\u4eba - \u82f1\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3001\u54f2\u5b78\u5bb6 George Boole 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u82f1\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3001\u54f2\u5b78\u5bb6 George Boole 200\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0 \ubd88", "hover_text": "\uc870\uc9c0 \ubd88 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc870\uc9c0 \ubd88 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "George Boole", "hover_text": "George Boole 200 \u00e5r", "share_text": "George Boole 200 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Boole", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Georga Boola", "share_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Georga Boola #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0da2\u0ddd\u0dbb\u0dca\u0da2\u0dca \u0db6\u0dd6\u0dbd\u0dca", "hover_text": "\u0da2\u0ddd\u0dbb\u0dca\u0da2\u0dca \u0db6\u0dd6\u0dbd\u0dca \u0d9c\u0dda 200 \u0dc0\u0db1 \u0da2\u0db1\u0dca\u0db8 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": "\u0da2\u0ddd\u0dbb\u0dca\u0da2\u0dca \u0db6\u0dd6\u0dbd\u0dca \u0d9c\u0dda 200 \u0dc0\u0db1 \u0da2\u0db1\u0dca\u0db8 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Boole", "hover_text": "200. obletnica rojstva Georgea Boola", "share_text": "200. obletnica rojstva Georgea Boola #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Boole", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuzaliwa kwa George Boole", "share_text": "Miaka 200 tangu kuzaliwa kwa George Boole #GoogleDoodle "}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/george-booles-200th-birthday-5636122663190528.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oLzBwrtIwAiodeY8-VXAXZ_pRkxC8fzi8a_UMrVL45tcxRR4rLdIjquF4nXwsFW-iY26rncHNAOCWak-KU4OHn-GYiJQmp7Hnro1kEo_", "query": "George Boole"}], "hires_height": 175, "prev_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Building Blocks", "Beach Ball", "Top", "Duck", "wheels", "rocketship", "toy", "Jack-in-the-box", "beachball", "jacks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "hires_width": 452, "persistent_id": 375013, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "run_date": "2006-04-23", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "run_date": "2010-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 275, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493743}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "run_date": "2011-04-23", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4116388}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "run_date": "2002-04-23", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "St. George Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "run_date": "2009-04-23", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 100, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510818}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "run_date": "2012-04-23", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 256, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046209}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "St. George's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/st-georges-day-2017-5695595158175744.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788734}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Yom Ha'atzmaut 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510777}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "run_date": "2014-04-23", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 467, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935422}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "run_date": "2000-04-23", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 114, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "Happy Easter 2000", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "St. George's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/st-georges-day-2018-5233921682833408-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177477}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "run_date": "2010-04-23", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 113, "standalone_html": "", "width": 333, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2468952}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509598}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "run_date": "2009-04-23", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/national-sovereignty-and-childrens-day-2017-6262849272807424.6-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792057}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "run_date": "2015-04-23", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Turkey)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508746}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "run_date": "2012-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 429, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6058546}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-william-shakespeare-5125440101416960.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28243714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare-and-st-georges-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-georges-day-2016-6574194768740352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27209702}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196996}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/national-sovereignty-and-childrens-day-2016-5839341705232384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27198447}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "run_date": "2014-04-23", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935233}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 478, "slot_id": 1, "query": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "run_date": "2008-04-23", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Girl's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "run_date": "2008-04-23", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 173, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 1) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-1", "run_date": "2017-04-23", "title": "France Elections 2017 (Part 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "France Elections 2017 (Part 1)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789886}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "run_date": "2014-04-23", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/planck/planck.html", "width": 438, "slot_id": 1, "query": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935573}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 539, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8522773}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty & Children's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-childrens-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/national-sovereignty-childrens-day-2018-5995459716841472-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507827}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 22], "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 4036007, "next_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2011", "is_dynamic": true, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Victor Horta\u2019s 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-hortas-154th-birthday", "title": "Victor Horta\u2019s 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/victor-hortas-154th-birthday-5204982924050432-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "Il y a 154 ans naissait Victor Horta", "share_text": ""}, "en": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "Victor Horta's 154th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "154ste verjaardag van Victor Horta", "share_text": ""}, "de": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "154. Geburtstag von Victor Horta", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ieFbOHOt2ZbcizYqsZQqh_NiTPmxluuqFzcwfdW-PtmCMdsN0NilNWojc3jaErplEBXh7Fx6lLtcfSuO_a2l3FkYbmD2xXtvYINultC2=s660", "query": "Victor Horta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e4nKCUSbSv-RX1IRVYG4qQ4ti-CueSV4VAQVQB88dUsaBnhzgcKBc24IXf1RiAZ5SjqApuMd5ccJ2nvEFD_sPcfj1nmyo5x2FQDLtAEX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martin Luther King, Jr. Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "martin-luther-king-jr-day-2015", "title": "Martin Luther King, Jr. Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/martin-luther-king-jr-day-2015-5668142265139200-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Martin Luther King Jr. Day", "hover_text": "Martin Luther King Jr. Day 2015", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mjejVTJKT4ABNKq2HGlkDs36f-QvzI2hKFER098vBIgiAoZ2H-SN5QPvFaZEVDZRxfujrS6pszZ_J-_di2F57w0IFE3KAciDwGAh-9RcCA=s660", "query": "Martin Luther King Jr. Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ji1DTlCPBBB6xYlOJgqUm2IiLNBM9a7dpsr6cfDNQkn-V8k3rCnZhDt896L8lM9GWRwxbQhQhJAI8VECJgDlsmHBaChj1J6EgbdcBR0u"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandmother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandmothers-day-2015-poland", "title": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandmothers-day-2015-poland-4855175286095872-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3qQNrZl2SCGilUmNm3aIM6iH07FaPwiwnXY5k2rM_7MCKeZZhyWeSaAILYj0kqpryKRykq9xnkrTirpQa4wEpG0umTMOFFjRFAD96Shy=s660", "query": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/70hKSKlKQj-4Wwk6_iexSSEYm8jShDp1cHP6O0WCWjnYD0Dsbg7XP4id6fJ0AIsVzM1o_TEDw23zp8Sj3JKeFQDiw3EugN-LztsN16WoOA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "Interactive", "lions", "pandas", "frog", "salmon", "bear", "penguins", "koala", "parrots", "trees", "water", "waterfall", "animals", "stream", "bamboo", "greenery", "ice"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Truly a team effort for a global celebration, this year&#39;s Earth Day doodle started with a desire to depict different environments around the world. Starting with Asia, the doodle walks users through Africa, Antarctica, Australia, and America. Having laid down the overall composition, I turned to my teammates to determine what should happen in this nature-packed doodle. We all huddled in a room and brainstormed various cute interactions, internet memes, and nature jokes that could fit into each region. When users hover over various parts of the doodle, they may catch a salmon swimming up stream, parrots darting through the sky, a frog leaping across the grass, a bear having a snack, a koala performing gymnastics, a sleepy lion, butterflies rustling trees, a penguin sliding down an iceberg, and a sneezing baby panda.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles?q=Jennifer+Hom\&quot;">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 368019, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2018", "run_date": "2018-04-22", "title": "Earth Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-l.png", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2018", "youtube_id": "q8v9MvManKE", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73299642}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "run_date": "2015-04-22", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 470, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "run_date": "2010-04-22", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493600}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "run_date": "2009-04-22", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 353, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "run_date": "2002-04-22", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "run_date": "2012-04-22", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 419, "slot_id": 1, "query": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6061675}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "run_date": "2014-04-22", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "/logos/2014/earthday14/earthday14.html", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2016", "run_date": "2016-04-22", "title": "Earth Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/earth-day-2016-5741289212477440.5-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27205368}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "run_date": "2005-04-22", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 296, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "run_date": "2009-04-22", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "run_date": "2013-04-22", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "/logos/2013/earthday13/earthday13.html", "width": 463, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8273311}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "run_date": "2008-04-22", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "run_date": "2012-04-22", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "/logos/2012/earthday12-hp.html", "width": 468, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046207}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.6-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2017", "run_date": "2017-04-22", "title": "Earth Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.3-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=earth-day-2017", "width": 510, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787646}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "run_date": "2013-04-22", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8341511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "run_date": "2001-04-22", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 305, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2001", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "run_date": "2007-04-22", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "run_date": "2007-04-22", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 18], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "alternate_url": "", "id": 4028015, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "is_dynamic": false, "width": 395, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015", "name": "cricket-world-cup-2015-finals-australian-champions", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals - Australian Champions", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-australia-5071995209252864.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": "Cricket World Cup 2015"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FquV8f_2XhyS9L2q0cpSGc7VmOCI0RpcadWLPhEHdM52aazL1z26-UFECNM9Dpkz_1ogoZpbhdVN4gOmXpr2GtVn21VjpBJzZKugw2wo=s660", "query": "Cricket World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YhvZRV0Y52w1o5nagDsXUUi0TLa3_dligIHoRtOZWic0UxEgzQ0SAnhJW_vzeByl6AvRruZGXJg83h-PxlkJXw1MljQlJ8gJQIy0zj4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "momofuku-andos-105th-birthday", "title": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/momofuku-andos-105th-birthday-4907468660408320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105 vuotta Momofuku Andon syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Hari Lahir Momofuku Ando ke-105", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0430\u043d\u0434\u043e", "hover_text": "105. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0434\u0430 ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 105 tangu kuzaliwa kwa Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "momofuku ando", "hover_text": "105. ro\u0111endan Momofuku Anda", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando - 105. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Momofuku Ando. Kugujwa iminyaka engu-105", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba aniversario del nacimiento de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f", "hover_text": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f \u751f\u8a95 105 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6xy1lqxirmLA9i9qD6CVQqJjbGmkMBNc4tYZ6jmHaoqe-PQBMMQlV_Y8Wr6XGwjUlrQAkyOOj-0DejIuSFoFK9cYGRaC96i3G1o2xV8=s660", "query": "Momofuku Ando", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sa1x4VDsWUnESEWXZCIdJeEl6WZ0UypNDi_37r-0FYOx13hHTYQFRyHjkX4T6Qc6Hk-ZX0gSLWO13__2JQHldd45KtdYsc0ASutPz5KN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Art", "Literature", "Birthday", "rag doll", "hat", "moustache", "glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 377096, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kaimook-chutos-79th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kaimook-chutos-79th-birthday-5180758770581504-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 422, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "background_color": "", "id": 33789735}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "run_date": "2012-04-18", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "background_color": "", "id": 6054455}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "run_date": "2013-04-18", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "background_color": "", "id": 8324663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "run_date": "2014-04-18", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 202, "standalone_html": "", "width": 683, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "background_color": "", "id": 12935224}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday #GoogleDoodle", "name": "esther-afua-ocloos-98th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/esther-afua-ocloos-98th-birthday-5995813305057280-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "background_color": "", "id": 33560222}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "run_date": "2012-04-18", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 494, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 6054556}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 16], "height": 205, "standalone_html": "/logos/2011/chaplin11-hp-static.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "query": "Charlie Chaplin", "alternate_url": "", "id": 4036005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "is_dynamic": true, "width": 364, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday! #GoogleDoodle", "name": "antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday", "title": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday-5116176595156992-hp.gif", "run_date_array": [2016, 10, 24], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Antoni van Leeuwenhoek! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Antoni Van Leeuwenhoek! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Antonie van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00e8 aniversari del naixement d'Antonie van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00e8 aniversari del naixement d'Antonie van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00b0 anniversario della nascita di Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384\u00b0 anniversario della nascita di Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Antoniho van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Antoniho van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640384 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640384 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u0641\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a\u0646\u0647\u0648\u0643"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Anton Van Leeuwenhoek", "hover_text": "Anton Van Leeuwenhoeken jaiotegunaren 384. urteurrena", "share_text": "Anton Van Leeuwenhoeken jaiotegunaren 384. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeki 384. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeki 384. s\u00fcnnip\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384.\u00ba aniversario do nacemento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384.\u00ba aniversario do nacemento de Antoni Van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Antoni Van Leeuwenhoek", "hover_text": "384.\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Van Leeuwenhoek", "share_text": "384.\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek\u2019s 384th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430! #GoodleDoodle"}, "nl": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384e geboortedag Antoni van Leeuwenhoek ", "share_text": "384e geboortedag Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek sin 384-\u00e5rsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek sin 384-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Antonijs van L\u0113venhuks", "hover_text": "Antonija van L\u0113venhuka 384. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Antonija van L\u0113venhuka 384. dzim\u0161anas diena! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384-as Antoni van Leeuwenhoek'o gimtadienis", "share_text": "384-as Antoni van Leeuwenhoek'o gimtadienis #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek f\u00e6ddist fyrir 384 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek f\u00e6ddist fyrir 384 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Il y a 384 ans naissait Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384e anniversaire d'Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. Geburtstag von Antoni van Leeuwenhoek", "share_text": "384. Geburtstag von Antoni van Leeuwenhoek #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoek sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 384. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoek sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 384. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384 vuotta Antoni van Leeuwenhoekin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "384 vuotta Antoni van Leeuwenhoekin syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af \u751f\u8a95 384 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30d5\u30a1\u30f3 \u30ec\u30fc\u30a6\u30a7\u30f3\u30d5\u30c3\u30af \u751f\u8a95 384 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0442\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 384 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a\u0442\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 384 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "\u5149\u5b78\u986f\u5fae\u93e1\u8207\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8377\u862d\u79d1\u5b78\u5bb6 Antoni van Leeuwenhoek 384\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "\u5149\u5b78\u986f\u5fae\u93e1\u8207\u5fae\u751f\u7269\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8377\u862d\u79d1\u5b78\u5bb6 Antoni van Leeuwenhoek 384\u6b72\u751f\u65e5 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c", "hover_text": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c \ud0c4\uc0dd 384\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0, \ub3c5\uc77c\uc758 \uacfc\ud559\uc790 \uc548\ud1a0\ub2c8 \ubc18 \ub808\ubca4\ud6c4\ud06c \ud0c4\uc0dd 384\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384-\u00e5rsdag", "share_text": "Antoni van Leeuwenhoeks 384-\u00e5rsdag! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9", "hover_text": "\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "!\u0627\u064a\u0646\u0679\u0648\u0646\u06cc \u0648\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u064a\u0646\u06c1\u0648\u064a\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "384. v\u00fdro\u010die narodenia Antoniho van Leeuwenhoeka", "share_text": "384. v\u00fdro\u010die narodenia Antoniho van Leeuwenhoeka #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Antoni van Levenhuk", "hover_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonija van Levenhuka", "share_text": "384. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonija van Levenhuka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Antoni van Leeuwenhoek", "hover_text": "Hari lahir Antoni van Leeuwenhoek ke-384", "share_text": "Hari lahir Antoni van Leeuwenhoek ke-384 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a", "hover_text": "384. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a\u0430", "share_text": "384. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0445\u0443\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/antoni-van-leeuwenhoeks-384th-birthday-5116176595156992-hp2x.gif", "query": "Antoni van Leeuwenhoek", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uL3P92I6b_UbUfGLFtYzlZRQroQezh4SyXJf11A3yw5PVboY_UvH_PZ1ApcD8wKRkyvn7P4686aKCFw9G97c9IzVQDJtVYIqlEWSJOF1kA"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2016", "title": "Austria National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016", "share_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Austria National Day", "hover_text": "Austria National Day 2016", "share_text": "Happy Austria National Day 2016! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/austria-national-day-2016-5675104756301824-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ip2bveWJmCNhqzN7Xt3zV4dnOWXvg7zQsf5-GD8SEOluVS9329DN19XUKItaaPuwl4_7yUN8uSS7TAQed22esMswrr65W45Upwz9jzmDNQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-el-salvador-guatemala", "title": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-el-salvador-guatemala-5143498799972352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-el-salvador-guatemala-5143498799972352-hp2x.jpg", "query": "Children's Day 2016 (El Salvador, Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/etRljkN8rMWX3KuMzhL14xuAYl_X_yX0wcH08yDpHpcMsYuC4_WQyT6V_rH3Qgz84coIIX76ejcR08kVamFFz2tmcbxxa16GD1qWGCYG"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Film", "Birthday", "Black and White", "Cinema", "moustache", "mustache", "cane", "video", "play", "movie", "movies"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.charliechaplin.com/biography/articles\&quot;">Charlie Chaplin</a>&nbsp;wasn&rsquo;t just the greatest star of the silent film era; he also wrote, directed and produced more than 80 movies in a career that spanned decades and included such masterpieces as&nbsp;<em>The Kid</em>,&nbsp;<em>The Gold Rush</em>&nbsp;and&nbsp;<em>Modern Times</em>. He scored many of his pictures as well, and on at least one occasion served as an on-set hairdresser.<br />\r\n<br />\r\nChaplin is also one of my creative heroes. Despite being an art-obsessed high schooler preemptively bored by anything in black and white, I borrowed a VHS tape of Chaplin&rsquo;s work from the library on a lark. It&rsquo;s not an exaggeration to say watching it changed my life. I laughed, I cried&mdash;I cried from laughter. For the first time I realized the power of visual storytelling.<br />\r\n<br />\r\nWe sometimes tell small stories with&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/logos\&quot;">Google&rsquo;s logo</a>, but for Sir Charles Spencer Chaplin&rsquo;s 122nd birthday tomorrow, April 16, the Doodle team created something extra fun. For the next 36 hours the Google homepage will pay homage to Charlie Chaplin&rsquo;s creative legacy with our first-ever live action video doodle.<br />\r\n<br />\r\nThe simple, silent short film stars the entire Doodle team (with fellow doodler Mike Dutton sporting that famous mustache, hat and eyeliner) and was shot on location in&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://goo.gl/maps/GoUT\&quot;">Niles, Calif.</a>, the setting of several of Chaplin&rsquo;s early classics including&nbsp;<em>The Tramp</em>. Niles is also home to our advisers for this doodle, the ever-helpful&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.nilesfilmmuseum.org/\&quot;">Niles Essanay Silent Film Museum</a>.<br />\r\n<br />\r\nTrue pieces of art, Chaplin&rsquo;s films still feel fresh today even though some of them are nearly a century old. We hope that our homage gets people talking about his work and the many virtues of silent film.<br />\r\n<br />\r\nAs a bonus, check out some of these fun behind-the-scenes shots:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/CharlieChaplin?authkey=Gv1sRgCP-3_6fZgs3YEQ#\""><img alt=\"\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/hJMFFpo5lpm6PwSt3Rt5VjwEAFTnsFvdeAzdF_ssYgbomrsXJm0q0IEG57CkPzJLPyaRj__QUZ49wxeeWVXjiX2AVrVdWOAj3QVfeME=s300\&quot;" style=\"height:200px; width:300px\" /></a><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Ryan Germick, Doodler, Writer, Director, Keystone Cop</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle", "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 374025, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "run_date": "2013-04-16", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191604}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italian Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italian-culture-week", "run_date": "2010-04-16", "title": "Italian Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 297, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Italian Culture Week", "background_color": "", "id": 2562511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "run_date": "2013-04-16", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 342, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8197013}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-16", "title": "Israel Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Israel Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8224498}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th anniversary of the Atomium #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "run_date": "2008-04-16", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "50th anniversary of the Atomium", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christiaan Huygens' Birthday #GoogleDoodle", "name": "christiaan-huygens-birthday", "run_date": "2009-04-16", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 116, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Christiaan Huygens' Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 13], "height": 178, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "query": "Richard Trevithick", "alternate_url": "", "id": 4035008, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "alternate_url": ""}, "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Technology", "train", "steam engine", "Birthday", "wheels", "gear", "locomotive"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 378090, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "run_date": "2013-04-13", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 466, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8300846}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "run_date": "2011-04-13", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4035007}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2018 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2018", "run_date": "2018-04-13", "title": "Songkran 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/songkran-2018-6504612520525824-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 440, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507826}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "run_date": "2009-04-13", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 314, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-ecuador", "run_date": "2017-04-13", "title": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "run_date": "2015-04-13", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508134}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "177th Anniversary of Semper Opera House #GoogleDoodle", "name": "177th-anniversary-of-semper-opera-house", "run_date": "2018-04-13", "title": "177th Anniversary of Semper Opera House", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/177th-anniversary-of-semper-opera-house-5867591494008832-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "177th Anniversary of Semper Opera House", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69134641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-ecuador", "run_date": "2016-04-13", "title": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-ecuador-5634138382008320-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26274306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale #GoogleDoodle", "name": "celebrating-henrietta-augusta-dugdale", "run_date": "2017-04-13", "title": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-henrietta-augusta-dugdale-5672073300017152-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790969}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "run_date": "2015-04-13", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 512, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510708}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2016 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2016", "run_date": "2016-04-13", "title": "Songkran Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/songkran-festival-2016-5727044953440256-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27206320}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "orhan-veli-kanks-104th-birthday", "run_date": "2018-04-13", "title": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/orhan-veli-kanks-104th-birthday-6094338051276800.2-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2018 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2018-ecuador", "run_date": "2018-04-13", "title": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-ecuador-5046955783749632-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507294}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2017 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2017", "run_date": "2017-04-13", "title": "Songkran 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/songkran-2017-4884058671677440-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790870}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "run_date": "2012-04-13", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 365, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6045897}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 13], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "query": "Songkran Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 4035007, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Songkran Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 430, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "80th Anniversary of Kasprowy Wierch cableway launch #GoogleDoodle", "name": "80th-anniversary-of-kasprowy-wierch-cableway-launch", "title": "80th Anniversary of Kasprowy Wierch cableway launch", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/80th-anniversary-of-kasprowy-wierch-cableway-launch-6305923855286272-hp.gif", "run_date_array": [2016, 3, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kolej linowa Kasprowy Wierch", "hover_text": "80. rocznica uruchomienia Kolei linowej Kasprowy Wierch", "share_text": "80. rocznica uruchomienia Kolei linowej Kasprowy Wierch #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/80th-anniversary-of-kasprowy-wierch-cableway-launch-6305923855286272-hp2x.gif", "query": "80th Anniversary of Kasprowy Wierch cableway launch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oSvs-0aWRf1p4Mqqe2UOwIxBVvxDSXwWHOM8-Qju7eUQHbJSi7zsAmzMtJ3uYiFYU0noqxGTlisyIK4LGC-iILrzfFdWUs9ObRisuAA"}, {"hires_height": 459, "share_text": "India and Pakistan go head-to-head! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #IndvPak", "name": "icc-india-v-pakistan", "title": "ICC - India v Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/icc-india-v-pakistan-5920502088466432.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 19], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "cricket score", "hover_text": "India and Pakistan go head-to-head in the T20 Cricket World Cup", "share_text": "India and Pakistan go head-to-head! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #IndvPak"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09b0", "hover_text": "T20 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u0986\u099c \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u0987\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09df\u09be-\u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u0964", "share_text": "T20 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u0986\u099c \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u0987\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09df\u09be-\u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8! ##\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 #\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0\u09b8\u09be\u09a5\u09c7\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f # IndvPak"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0645\u06cc\u06ba \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a T20", "share_text": "!\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0645\u06cc\u06ba \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a T20 #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #IndvPak"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0938\u094d\u0915\u094b\u0930", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u0930\u094b\u092e\u093e\u0902\u091a\u0915 \u0906\u092e\u0928\u093e\u2013\u0938\u093e\u092e\u0928\u093e!", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u0930\u094b\u092e\u093e\u0902\u091a\u0915 \u0906\u092e\u0928\u093e\u2013\u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #IndvPak"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "cricket score", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 T20-\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bae\u0bcb\u0ba4\u0bb2\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bae\u0bcb\u0ba4\u0bb2\u0bcd! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #IndvPak"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/icc-india-v-pakistan-5920502088466432-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SL24g93sOoTj974O8ZJ4FEspZd6hi_1LS_1rHmgqEjXFWEO62NK7WkmhIdX-bKM2QxA1areuFFzDig8f5As-oYJiB5aXUxn_OwdyQUEH", "query": "cricket score"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "nizar-qabbanis-93rd-birthday", "title": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nizar-qabbanis-93rd-birthday-5637991772979200.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "Il y a 93 ans naissait Nizar Qabbani", "share_text": "Il y a 93 ans naissait Nizar Qabbani #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "93\u00b0 anniversario della nascita di Nizar Qabbani", "share_text": "93\u00b0 anniversario della nascita di Nizar Qabbani #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc", "hover_text": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday", "share_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nizar-qabbanis-93rd-birthday-5637991772979200-hp2x.jpg", "query": "Nizar Qabbani", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1I-SpxfmclQuLzrEeuVSskbwgcgDKrlTex_Lr7P9w_jpyyz-cblCIWhBaaotiTtZER30AheCW7TZLJebadC39_pCgxzcWQnwTQf01Gtz"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "stupa sand", "flags", "flowers", "temples"], "is_highlighted": false, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "countries": ["Cambodia", "Laos", "Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 375010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "run_date": "2013-04-13", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 466, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8300846}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "run_date": "2011-04-13", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 178, "standalone_html": "", "width": 399, "slot_id": 1, "query": "240th Birthday of Richard Trevithick", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4035008}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2018 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2018", "run_date": "2018-04-13", "title": "Songkran 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/songkran-2018-6504612520525824-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 440, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507826}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "run_date": "2009-04-13", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 314, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-ecuador", "run_date": "2017-04-13", "title": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "run_date": "2015-04-13", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508134}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "177th Anniversary of Semper Opera House #GoogleDoodle", "name": "177th-anniversary-of-semper-opera-house", "run_date": "2018-04-13", "title": "177th Anniversary of Semper Opera House", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/177th-anniversary-of-semper-opera-house-5867591494008832-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "177th Anniversary of Semper Opera House", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69134641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-ecuador", "run_date": "2016-04-13", "title": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-ecuador-5634138382008320-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26274306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale #GoogleDoodle", "name": "celebrating-henrietta-augusta-dugdale", "run_date": "2017-04-13", "title": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-henrietta-augusta-dugdale-5672073300017152-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790969}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "run_date": "2015-04-13", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 512, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510708}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2016 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2016", "run_date": "2016-04-13", "title": "Songkran Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/songkran-festival-2016-5727044953440256-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27206320}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "orhan-veli-kanks-104th-birthday", "run_date": "2018-04-13", "title": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/orhan-veli-kanks-104th-birthday-6094338051276800.2-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2018 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2018-ecuador", "run_date": "2018-04-13", "title": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-ecuador-5046955783749632-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507294}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2017 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2017", "run_date": "2017-04-13", "title": "Songkran 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/songkran-2017-4884058671677440-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790870}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "run_date": "2012-04-13", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 365, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6045897}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 12], "height": 186, "standalone_html": "/logos/2011/firstmaninspace11-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "query": "Yuri Gagarin", "alternate_url": "", "id": 4028011, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "alternate_url": ""}, "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "is_dynamic": true, "width": 524, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JiW66nW0ES3rXbUCA_65a7AlPQQ143v57SrETpxvJ1ZEOoe3ydlZPavIQz9C_cNw5aTk1pzwsGaKsY6-se27BNKKHMk4tPLOIVuGdtpn=s660", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-2", "title": "Holidays 2014 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-2-5746476059721728.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google j\u00f5ulutervitus!", "hover_text": "Google j\u00f5ulutervitus!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "joulu", "hover_text": "Joulutervehdys Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti daripada Google!", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m7UeqKuV5D7EIMZVCuM6Y7Gt7PhXRdtjAM-xG6s2M-iNAYJ6a-SxouKj4s4AGWaJOY9g4VbI_7eynNzVxAKQiXnBAUuY_DLAj2ST5uQnyQ=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wngMAVaXWyFtny-_066WjAXnjCK33Xv3m0pXKi29RDPCUU1fy9LN6tV21STgazKL7-SXOFYSR1COoHeR-tTmugZnsw8aAdGiIRa-_ZSF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tadas-ivanauskas-132nd-birthday", "title": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tadas-ivanauskas-132nd-birthday-5756264629927936-hp.png", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Tadas Ivanauskas", "hover_text": "Tado Ivanausko 132-asis gimtadienis", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DqdoVibjxtPaqRhgIELLNJkGDnlreNHXqO9MRaPdBUPxNgVUFkxktDiZOegp3eQfbmvO_keTwRD3ROmfQvOc4fJq9HgOMm-g1GJ7G9px=s660", "query": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AUF-sLf7hASpBXnsGIUM9DvzF0oOjODTXIQJd9iuq1d_EorNOGLytv6r-5sGNtqlfm6OdhSeQZrfJ7IihAsXnSraX2MxkAaIsG0maPYA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 170, "name": "peruvian-elections-2011", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 10], "hires_width": 474, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Historical Moment", "Yuri Gagarin", "Animation", "Astronaut", "Space", "space suit", "Stars", "shuttle"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "Yuri Gagarin made headlines and history as the first man to launch into space back in 1961.  This doodle was a particularly fun project because it allowed me to research everything from mid-century toy packaging to vintage space-race posters.  Together with one or our engineers, we made the Vostok spacecraft launch when users roll over the doodle.<br />\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\&quot;">Jennifer Hom</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th Anniversary of the First Man in Space #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 374024, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-bolivia", "run_date": "2017-04-12", "title": "Children's Day 2017 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-bolivia-5632189294182400-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2017 (Bolivia)", "background_color": "", "id": 33596761}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-bolivia", "run_date": "2018-04-12", "title": "Children's Day 2018 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-bolivia-6368510509842432-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Bolivia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 70802356}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2008 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2008", "run_date": "2008-04-12", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "run_date": "2014-04-12", "title": "D4G Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "D4G Russia Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 11991282}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antonio Meucci's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "run_date": "2008-04-12", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 10], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "query": "Peruvian Elections 2011", "alternate_url": "", "id": 4028009, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Peruvian Elections 2011", "is_dynamic": false, "width": 474, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Macedonia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "macedonia-independence-day-2015", "title": "Macedonia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 2015! #\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp2x.jpg", "query": "Macedonia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CXGwiksd8-y7acntwYZmwWbLPnZRDnMGIg0pHDN8j5aSAhDeMLa9I1n8hm_1CT7y-SIRAhLmKtCk_2Gp9zepZIEBZaju1645PDtCpq0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Honduras) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-honduras", "title": "Children's Day 2015 (Honduras)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-honduras-5751350948265984-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 10], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-honduras-5751350948265984-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Honduras)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rxLZJ1r3_XCfU_OAy2w_sPFGXEkVmsaDPP2aMfddaH2UsGn9TufLja24U7m9n6DASNMnJMyyNi_aRuoJ2jtYFmFNvdpTjUL9Sol_NcAU"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Introducing Google's new logo. #GoogleDoodle", "name": "googles-new-logo", "title": "Google's New Logo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-new-logo-5078286822539264.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 1], "hires_width": 881, "translations": {"gu": {"query": "Google \u0ab2\u0acb\u0a97\u0acb \u0a87\u0aa4\u0abf\u0ab9\u0abe\u0ab8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Historial do logotipo de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e9b\u0eb0\u200b\u0eab\u0ea7\u0eb1\u0e94\u200b\u0ec2\u0ea5\u200b\u0ec2\u0e81\u0ec8 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Google logosunun tarih\u00e7esi", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Hisetori ya Letshwaomoono la Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tl": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e42\u0e01\u0e49 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "Google \u0c32\u0c4b\u0c17\u0c4b \u0c1a\u0c30\u0c3f\u0c24\u0c4d\u0c30", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "Google \u0bb2\u0bcb\u0b95\u0bcb \u0bb5\u0bb0\u0bb2\u0bbe\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Geschichte des Google-Logos", "hover_text": "Das neue Google-Logo", "share_text": "Tadaaa: Das neue Google-Logo. #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Google-logoets historie", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Hist\u00f3ria do logotipo do Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Logo Google ki ansyen", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia del logotipo de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "Presentamos el nuevo logotipo de Google #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Google logotipu v\u0113sture", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bb\u03bf\u03b3\u03cc\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google's new logo", "share_text": "Introducing Google's new logo. #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Google logotipoaren historia", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Umlando welogo ye-Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Historia del logotipo de Google", "hover_text": "Nuevo logo de Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Google \u5fbd\u6807\u5386\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "istorgia dal logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Istoricul siglei Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0413\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u044f \u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u044b\u043f\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0406\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0456\u0432 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "Google \u09b2\u09cb\u0997\u09cb\u09b0 \u0987\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "jw": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Istorija Google logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "Google \u30ed\u30b4\u306e\u6b74\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "A hist\u00f3ria do log\u00f3tipo da Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Hist\u00f2ria del logotip de Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Historie loga Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u201eGoogle\u201c logotipo istorija", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "Google \u0a32\u0a4b\u0a17\u0a4b \u0a07\u0a24\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0a38", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Historia logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "Google-\u056b \u056c\u0578\u0563\u0578\u0575\u056b \u057a\u0561\u057f\u0574\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Povijest Googleova logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A Google embl\u00e9ma t\u00f6rt\u00e9nete", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Tantaran'ny sary famantarana Google ", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Google logotiplari tarixi", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "Google \u0d32\u0d4b\u0d17\u0d4b \u0d1a\u0d30\u0d3f\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "Google \u043b\u043e\u0433\u043e \u0442\u04af\u04af\u0445", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "Google \u0644\u0648\u06af\u0648 \u06a9\u06cc \u0633\u0631\u06af\u0632\u0634\u062a", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Storja tal-logo ta' Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sejarah logo Google", "hover_text": "Logo baharu Google", "share_text": "Memperkenalkan logo baharu Google #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Google \u6a19\u8a8c\u6b77\u53f2", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Google \u101c\u102d\u102f\u1002\u102d\u102f \u101e\u1019\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Google-logo se geskiedenis", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "L\u1ecbch s\u1eed bi\u1ec3u tr\u01b0ng Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Saga Google merkisins", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8Google \u12a0\u122d\u121b \u1273\u122a\u12ad", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Storia del logo di Google", "hover_text": "Nuovo logo Google", "share_text": "Ecco il nuovo logo di Google! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05dc\u05d5\u05d2\u05d5 \u05e9\u05dc Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Historien bakom Googles logotyp", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0634\u0639\u0627\u0631 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Google'i logo ajalugu", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Google loqosunun tarix\u00e7\u0259si", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Riwayat logo Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Geschiedenis van het Google-logo", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Google-logoens historie", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "Google \u0932\u094b\u0917\u094b \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Zam'mbuyomu zachizindikiro cha Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Histoire du logo Google", "hover_text": "Nouveau logo Google", "share_text": "D\u00e9couvrez le nouveau logo Google. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u0686\u0647 \u0646\u0634\u0627\u0646\u200c\u0648\u0627\u0631\u0647 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Google-logon historia", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "Google \u10da\u10dd\u10d2\u10dd\u10e1 \u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 Google \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0430", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Historia e logos s\u00eb Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "Google \ub85c\uace0\uc758 \uc5ed\uc0ac", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "Google \u0cb2\u0ccb\u0c97\u0ccb \u0c87\u0ca4\u0cbf\u0cb9\u0cbe\u0cb8", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u1794\u17d2\u179a\u179c\u178f\u17d2\u178f\u17b7\u179a\u17bc\u1794\u179f\u1789\u17d2\u1789\u17b6 Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Let\u0161oao la histori ea Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Hist\u00f3ria loga Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "si": {"query": "Google \u0dbd\u0dcf\u0d82\u0da1\u0db1 \u0d89\u0dad\u0dd2\u0dc4\u0dcf\u0dc3\u0dba", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Taariikhda summada Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Google logo history", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Zgodovina Googlovega logotipa", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "Google \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u0431\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0430\u0440\u0436\u044b\u043c\u0430\u043b\u044b", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Historia ya nembo ya Google", "hover_text": "Google", "share_text": "#GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-new-logo-5078286822539264.3-hp2x.gif", "query": "Google logo history", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RoMMyCauMaIccoJZEBWPiBi_l9NQL4AAFYEm8orBh9wMruI6oE6Qw_voIHcWAoVptTUR_uLWiz4eMnZt5TfUCcd8WIwfARQGPE4vWt8C"}], "hires_height": 170, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italys-culture-week", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Vote", "Current Event", "Voting", "X", "check box"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Peruvian Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "peruvian-elections-2011", "countries": ["Peru"], "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "hires_width": 474, "persistent_id": 378014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bernardo-alberto-houssays-126th-birthday", "run_date": "2013-04-10", "title": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bernardo_alberto_houssays_126th_birthday-1393006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "", "width": 354, "slot_id": 1, "query": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191615}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Per\u00fa Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "peru-elections-2016", "run_date": "2016-04-10", "title": "Per\u00fa Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/peru-elections-2016-6246972769959936.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Per\u00fa Elections 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26266390}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bella-akhmadulinas-80th-birthday", "run_date": "2017-04-10", "title": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/bella-akhmadulinas-80th-birthday-5134676388741120.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday", "background_color": "", "id": 33555347}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Library Week 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-library-week-2005", "run_date": "2005-04-10", "title": "National Library Week 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_library.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "National Library Week 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-sharifs-86th-birthday", "run_date": "2018-04-10", "title": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/omar-sharifs-86th-birthday-5009066723115008-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 522, "slot_id": 1, "query": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120715}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-opening-of-the-great-seto-bridge", "run_date": "2013-04-10", "title": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2013/25th_anniversary_of_the_opening_of_the_great_seto_bridge-1404005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 185, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191146}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lee Jung-seob's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "run_date": "2012-04-10", "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6054183}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 9], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "query": "Italy's Culture Week", "alternate_url": "", "id": 4242424, "next_doodle": {"hires_height": 170, "name": "peruvian-elections-2011", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 10], "hires_width": 474, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Italy's Culture Week", "is_dynamic": false, "width": 361, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2017", "title": "Ghana Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ghana-independence-day-2017-5735065538527232-hp.gif", "run_date_array": [2017, 3, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "ghana independence day", "hover_text": "Ghana Independence Day 2017", "share_text": "Ghana Independence Day 2017 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ghana-independence-day-2017-5735065538527232-hp2x.gif", "query": "ghana independence day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uTKPpQHdwm-slRYKJ4LKrVFYZSR1g0YueyICX4h88UpbQU4dXToj0ZW56l6Y5W8EiOMJnbXZ_AaSvjHuLm78OyjmqbK0cxozBbRdwns"}, {"hires_height": 422, "share_text": "Happy first day of Spring 2017! #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2017-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2017 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-day-of-spring-2017-northern-hemisphere-5171021979058176.2-law.gif", "run_date_array": [2017, 3, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u03b5\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2017!", "share_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2017! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "spring equinox 2017", "hover_text": "First Day of Spring 2017!", "share_text": "Happy first day of Spring 2017! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "equinocci de primavera 2017", "hover_text": "Primer dia de la primavera del 2017", "share_text": "Avui comen\u00e7a la primavera! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera 2017", "share_text": "Oggi \u00e8 il primo giorno di Primavera! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1\u05d9", "hover_text": "2017 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d0\u05d1\u05d9\u05d1\u05d9 \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05de\u05d7! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "jarn\u00ed rovnodennost 2017", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2017", "share_text": "U\u017eijte si prvn\u00ed jarn\u00ed den 2017! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "!2017 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629", "share_text": "#GoogleDoodle !2017 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "2017ko udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "2017ko udaberriko lehenengo eguna", "share_text": "2017ko udaberria gaur hasten da! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2017", "hover_text": "Esimene kevadp\u00e4ev 2017", "share_text": "Head esimest kevadp\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera del 2017", "share_text": "\u00a1Hoy empieza la primavera! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "spring equinox 2017", "hover_text": "First Day of Spring 2017", "share_text": "Happy first day of Spring 2017! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2017", "hover_text": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u2013 2017", "share_text": "\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b 2017! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2017", "share_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2017 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "lente-equinox", "hover_text": "Eerste dag van de lente!", "share_text": "Fijne eerste dag van de lente! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Bahar ekinoksu 2017", "hover_text": "2017 \u0130lkbahar\u0131n\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc!", "share_text": "2017 \u0130lkbahar\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc kutlu olsun! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Pavasario lygiadienis", "hover_text": "Pirmoji 2017 met\u0173 astronominio pavasario diena!", "share_text": "Su 2017 met\u0173 pavasario lygiadieniu! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera 2017", "share_text": "Equinoccio de primavera 2017 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "vorjafnd\u00e6gur", "hover_text": "Jafnd\u00e6gur a\u00f0 vori 2017", "share_text": "Jafnd\u00e6gur a\u00f0 vori 2017 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny 2017", "share_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny 2017 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": "C'est le printemps ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "proljetni ekvinocij", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2017.", "share_text": "Sretan prvi dan prolje\u0107a 2017.! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang 2017", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2017", "share_text": "Einen frohen Fr\u00fchlingsanfang 2017! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2017-ben!", "share_text": "K\u00f6sz\u00f6nt\u00fcnk a tavasz els\u0151 napj\u00e1n! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2017", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasausta 2017! #GoogeDoodle"}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 2017", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 2017", "share_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 2017 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia Primavera 2017", "hover_text": "Primeiro da Primavera", "share_text": "Feliz Primeiro da Primavera 2017! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2017 \u6625\u5206", "share_text": "\u6625\u5206\u5feb\u6a02 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2017 \ucd98\ubd84", "share_text": "2017 \ucd98\ubd84 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2017! ", "share_text": "Glad v\u00e5rdagj\u00e4mning 2017! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2017", "share_text": "Vesel\u00fd prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2017 \u6625\u5206", "share_text": "\u6625\u5206\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2017", "share_text": "Prvi dan prole\u0107a 2017 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "spring equinox 2017", "hover_text": "First Day of Spring 2017!", "share_text": "Happy first day of Spring 2017! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan 2017", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2017", "share_text": "Vesel prvi pomladni dan 2017! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-day-of-spring-2017-northern-hemisphere-5171021979058176-2xa.gif", "query": "spring equinox 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EYbqw2aoi2egVhMDUWapfF8b7gXXssc_L1Ybg1EmD6rD8ACfLfozBaQaiCKFuHw15_DQZyjdN10dq0mkSn9AYIsWP92GtBhcR-EdbRuY"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Girls' Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2017", "title": "Girls' Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/girls-day-2017-5133918824038400-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 3, 3], "hires_width": 1050, "translations": {"en": {"query": "girls' day japan", "hover_text": "Girls' Day 2017", "share_text": "Girls' Day 2017 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2017", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2017", "share_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2017 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/girls-day-2017-5133918824038400-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GOkLMyyi6xFXXGI2ucN8KVMRi-vfIa7laoQ4pFTfTD1HvuNsqGwEOwxaAXGPASqCJl1esKYCGiDFQeDW7-hOFNnvK0XFAEsdl3tGN4T9Jw", "query": "girls' day japan"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Architecture", "building", "Current Event", "Florence", "Duomo di Firenze"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italy's Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italys-culture-week", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 419004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Municipal Elections 2017 #GoogleDoodle", "name": "finland-municipal-elections-2017", "run_date": "2017-04-09", "title": "Finland Municipal Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/finland-municipal-elections-2017-6301478309330944-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Finland Municipal Elections 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32726386}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "", "width": 441, "slot_id": 1, "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8234088}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 537, "slot_id": 1, "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "run_date": "2012-04-09", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6053965}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vlasta Burian's Birthday #GoogleDoodle", "name": "vlasta-burians-birthday", "run_date": "2010-04-09", "title": "Vlasta Burian's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/burian10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 289, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Vlasta Burian's Birthday", "background_color": "", "id": 2469111}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "run_date": "2012-04-09", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 156, "standalone_html": "/logos/2012/muybridge12-hp.html", "width": 469, "slot_id": 1, "query": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6045885}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 206, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "query": "Senegal Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 4026435, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italys-culture-week", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Senegal Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 519, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 145, "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "boat", "sun", "waves", "water", "ocean", "canoe"], "is_highlighted": false, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "countries": ["Senegal"], "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 372105, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "run_date": "2012-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Senegal Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6045635}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-taiwan", "run_date": "2017-04-04", "title": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-taiwan-6303352519393280-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "background_color": "", "id": 32725046}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "run_date": "2011-04-04", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "background_color": "", "id": 4027281}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chu-ming-silveiras-76th-birthday", "run_date": "2017-04-04", "title": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/chu-mings-76th-birthday-6218607982804992-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "background_color": "", "id": 32619385}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "run_date": "2015-04-04", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "background_color": "", "id": 19960306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Senegal Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8191048}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cazuza\u2019s 58th birthday #GoogleDoodle", "name": "cazuzas-58th-birthday", "run_date": "2016-04-04", "title": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cazuzas-58th-birthday-6193367249584128-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 201, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "background_color": "", "id": 26535279}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-taiwan", "run_date": "2018-04-04", "title": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-taiwan-4669667200204800-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "background_color": "", "id": 72438794}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2018 Commonwealth Games #GoogleDoodle", "name": "2018-commonwealth-games", "run_date": "2018-04-04", "title": "2018 Commonwealth Games", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/2018-commonwealth-games-6251439633465344.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "2018 Commonwealth Games", "background_color": "", "id": 72439370}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "run_date": "2011-04-04", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "background_color": "", "id": 4027276}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-lawcta.gif", "share_text": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-maya-angelous-90th-birthday", "run_date": "2018-04-04", "title": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-l.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2018/maya/maya18.html", "width": 359, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "background_color": "", "id": 69120638}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "alternate_url": "", "id": 4027276, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Drs. Suyadi's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "drs-suyadis-84th-birthday", "title": "Drs. Suyadi's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/drs-suyadis-84th-birthday-6201901474381824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Suyadi", "hover_text": "Hari Lahir Suyadi ke-84", "share_text": "Hari Lahir Suyadi ke-84! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/drs-suyadis-84th-birthday-6201901474381824-hp2x.jpg", "query": "Drs. Suyadi's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oqQWrR9sqXzXjj_f_lFgCZrlUxVj3yQV8SQnjbV6HiaotN_tdbNpB-Jege27NKL0Pr840HIO3fFS2i4KnhQn_PJ8zqkF2zAc1PziOp0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Panama Independence Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "panama-independence-day-2016", "title": "Panama Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/panama-independence-day-2016-5731945427238912-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 3], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Panama Independence Day", "hover_text": "Panama Independence Day 2016", "share_text": "Happy Panama Independence Day 2016! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/panama-independence-day-2016-5731945427238912-hp2x.jpg", "query": "Panama Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KZSebd4GsMY4HLiNrOyceOVSWgMfvk2VJnyP5HzPdJK67nRO9sWaw0hibL8j7kqpA3YpOKkTY9eHEA8VKis2B6JDFdXSjoUJUD3llao"}, {"hires_height": 400, "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle", "name": "james-welchs-76th-birthday", "title": "James Welch's 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912.2-hp.png", "run_date_array": [2016, 11, 18], "hires_width": 857, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Writer James Welch", "hover_text": "James Welch's 76th birthday", "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912-hp2x.png", "query": "Writer James Welch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x-JPbqXCOzdL71KyRwp-Ar8t4mcybWEJg8-2z16HQeMaWZWFS9TTMw3z6XmItOxT9XmwDyd7C6n3f9L6e8yCDo4RmHQ0rn0sKAaKqFw"}], "hires_height": 145, "prev_doodle": {"hires_height": 175, "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Literature", "Art", "Birthday", "Cartoon", "Rumcajs", "Cip\u00edsek", "flowers", "hill", "birds", "hat"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "countries": ["Czechia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "hires_width": 384, "persistent_id": 376011, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "run_date": "2012-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6045635}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-taiwan", "run_date": "2017-04-04", "title": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-taiwan-6303352519393280-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32725046}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "run_date": "2011-04-04", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4027281}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chu-ming-silveiras-76th-birthday", "run_date": "2017-04-04", "title": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/chu-mings-76th-birthday-6218607982804992-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32619385}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "run_date": "2015-04-04", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 19960306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191048}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cazuza\u2019s 58th birthday #GoogleDoodle", "name": "cazuzas-58th-birthday", "run_date": "2016-04-04", "title": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cazuzas-58th-birthday-6193367249584128-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 201, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26535279}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-taiwan", "run_date": "2018-04-04", "title": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-taiwan-4669667200204800-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72438794}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2018 Commonwealth Games #GoogleDoodle", "name": "2018-commonwealth-games", "run_date": "2018-04-04", "title": "2018 Commonwealth Games", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/2018-commonwealth-games-6251439633465344.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "2018 Commonwealth Games", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72439370}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-lawcta.gif", "share_text": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-maya-angelous-90th-birthday", "run_date": "2018-04-04", "title": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-l.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2018/maya/maya18.html", "width": 359, "slot_id": 1, "query": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120638}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "run_date": "2011-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 519, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Senegal Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4026435}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": "", "id": 4027281, "next_doodle": {"hires_height": 145, "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "is_dynamic": false, "width": 452, "related_doodles": [{"hires_height": 449, "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-chile", "title": "Children's Day 2017 (Chile)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-chile-5703816799322112-l.png", "run_date_array": [2017, 8, 6], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day 2017", "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-chile-5703816799322112-2x.png", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/042VhjWvi8A7nDSpyGdf9Nqoi9WSqylGPmsmmRMIq25MT5_0CccPuwW5TihyEXXCAlpG5CYJFMTvEuJsSdKXUMyMsuBRoRDjumrrUs6h"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Kenya Election Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kenya-elections-2017", "title": "Kenya Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kenya-elections-2018-6269504140083200-l.png", "run_date_array": [2017, 8, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Kenya Election Day 2017", "hover_text": "Kenya Election Day 2017", "share_text": "Kenya Election Day 2017 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Uchaguzi mkuu nchini Kenya", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi nchini Kenya", "share_text": "Siku ya Uchaguzi nchini Kenya #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kenya-elections-2018-6269504140083200-2x.jpg", "query": "Kenya Election Day 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tco8qN_csvhFZA_ISqTb-Uo_KoQx60WVWaFImUB59yq_BJrZBxk6FgWO0zERO6PsOyiQaVFSebSXYLRzja5_EPVgog9y47yXAuTR46YLjQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Father's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-brazil", "title": "Father's Day 2017 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-brazil-5101385627467776-law.gif", "run_date_array": [2017, 8, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Father's Day 2017", "hover_text": "Happy Father's Day 2017!", "share_text": "Happy Father's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Dia dos Pais! ", "hover_text": "Feliz Dia dos Pais! ", "share_text": "Feliz Dia dos Pais! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-brazil-5101385627467776-2xa.gif", "query": "Father's Day 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lsnJZhkxDFtWp7xYcIIx_KsnXMu34wVLEYKEB2SVzBmQYsqnZJMwTGKTxnvZw6fBYf7qJGEpxAFzTGQgiOdfGQcQle6kH7440CCItlk"}], "hires_height": 175, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "beachball", "Building Blocks", "Top", "Jack-in-the-box", "toy", "rocketship", "Duck", "Beach Ball", "wheels", "jacks"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "countries": ["Ethiopia", "Hong Kong", "Mexico", "Switzerland", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "hires_width": 452, "persistent_id": 377087, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "run_date": "2012-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6045635}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-taiwan", "run_date": "2017-04-04", "title": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-taiwan-6303352519393280-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32725046}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chu-ming-silveiras-76th-birthday", "run_date": "2017-04-04", "title": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/chu-mings-76th-birthday-6218607982804992-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32619385}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "run_date": "2015-04-04", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 19960306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191048}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cazuza\u2019s 58th birthday #GoogleDoodle", "name": "cazuzas-58th-birthday", "run_date": "2016-04-04", "title": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cazuzas-58th-birthday-6193367249584128-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 201, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26535279}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-taiwan", "run_date": "2018-04-04", "title": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-taiwan-4669667200204800-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72438794}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2018 Commonwealth Games #GoogleDoodle", "name": "2018-commonwealth-games", "run_date": "2018-04-04", "title": "2018 Commonwealth Games", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/2018-commonwealth-games-6251439633465344.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "2018 Commonwealth Games", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72439370}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "run_date": "2011-04-04", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4027276}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-lawcta.gif", "share_text": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-maya-angelous-90th-birthday", "run_date": "2018-04-04", "title": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-l.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2018/maya/maya18.html", "width": 359, "slot_id": 1, "query": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120638}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "run_date": "2011-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 519, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4026435}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 3], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "query": "ice cream sundae", "alternate_url": "", "id": 4018172, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "43rd Anniversary of the Film \"Ivan Vasilievich: Back to the Future\" #GoogleDoodle", "name": "43rd-anniversary-of-the-film-ivan-vasilievich-back-to-the-future", "title": "43rd Anniversary of the Film \"Ivan Vasilievich: Back to the Future\"", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/43rd-anniversary-of-the-film-ivan-vasilievich-back-to-the-future-5727370557259776-hp.png", "run_date_array": [2016, 9, 21], "hires_width": 1145, "translations": {"kk": {"query": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043a\u04d9\u0441\u0456\u0431\u0456\u043d \u04e9\u0437\u0433\u0435\u0440\u0442\u0435\u0434\u0456", "hover_text": "\"\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043a\u04d9\u0441\u0456\u0431\u0456\u043d \u04e9\u0437\u0433\u0435\u0440\u0442\u0435\u0434\u0456\" \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0456\u043d\u0456\u04a3 43 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "\"\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043a\u04d9\u0441\u0456\u0431\u0456\u043d \u04e9\u0437\u0433\u0435\u0440\u0442\u0435\u0434\u0456\" \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0456\u043d\u0456\u04a3 43 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041c\u043e\u0441\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u044e", "hover_text": "43 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \"\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u044e\"", "share_text": "43 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \"\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u044e\" #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Ivan Vasilievich: Back to the Future", "hover_text": "43rd Anniversary of the Film \"Ivan Vasilievich: Back to the Future\"", "share_text": "43rd Anniversary of the Film \"Ivan Vasilievich: Back to the Future\" #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/43rd-anniversary-of-the-film-ivan-vasilievich-back-to-the-future-5727370557259776-hp2x.png", "query": "Ivan Vasilievich: Back to the Future", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xPKIrYhWXCGyS4wYKGOTflu6S2rN6wVGS-sM9SWEmQlNMcWfAqr1hphJa0YW56Bcf_WmRoXZkZUvMKBWos70GdXlZZFw02xCoAQUSxQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mid Autumn Festival 2016 #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2016-taiwan-hong-kong", "title": "Mid Autumn Festival 2016 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mid-autumn-festival-2016-taiwan-hong-kong-6289721211748352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mid Autumn Festival 2016", "hover_text": "Mid Autumn Festival 2016", "share_text": "Mid Autumn Festival 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mid-autumn-festival-2016-taiwan-hong-kong-6289721211748352-hp2x.jpg", "query": "Mid Autumn Festival 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H2z-twEfClP5EmDNHL81yoTUhzK9JwM1Rl_U0Rty9tqwPoO5Ih6FOv7Hw0o13aZ7Zu4UxqDWd8aRu7LTaTt_kEj85ROIi0Nm0mcyNdYy6Q"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Learn how to register to vote in your state, and spread the word. g.co/elections/register #IRegistered #GoogleDoodle", "name": "us-voter-registration-day-reminder", "title": "US Voter Registration Day Reminder", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/us-voter-registration-day-reminder-5701453076234240-hp.gif", "run_date_array": [2016, 9, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6211\u5982\u4f55\u767b\u8bb0\u6295\u7968", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5927\u9009\u9009\u6c11\u767b\u8bb0\u65e5\u63d0\u9192", "share_text": "\u4e86\u89e3\u5982\u4f55\u5728\u4f60\u7684\u5dde\u767b\u8bb0\u6295\u7968\u3002\u5e26\u4e0a\u4f60\u7684\u670b\u53cb\u4e00\u8d77\u6765\u3002g.co/elections/register #\u6211\u767b\u8bb0\u6295\u7968\u4e86  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "How to register to vote", "hover_text": "U.S. National Voter Registration Day Reminder!", "share_text": "Learn how to register to vote in your state, and spread the word. g.co/elections/register #IRegistered #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "registrarse para votar", "hover_text": "\u00a1Recuerda! D\u00eda del Registro Nacional de Votantes en EE.UU", "share_text": "Tu voz hace la diferencia. Aprende c\u00f3mo registrarte en tu estado, y ens\u00e9\u00f1ale a tus amigos y familiares. g.co/elections/register #YaMeRegistre #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/us-voter-registration-day-reminder-5701453076234240-hp2x.gif", "query": "How to register to vote", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_1BfigkZBIDwgQmeMQIyGosn_e8HC38dqdae1sFM8Y-znXT8uECfzHXA0Rd3hl3JfcfSGCu9kySkTv30c-Nw3OmXstDk4GoL1uzfzZ8S"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "retro", "Cherry", "whip cream", "ice cream", "sundae", "cherry", "chocolate", "syrup", "sprinkles", "nuts", "strawberry", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "When the doodle team heard that the 119th anniversary of the first ever documented ice cream sundae was fast approaching, we couldn't resist the indulgence. The ice cream sundae is a dessert that's rife with opportunities for reinterpretation and restyling, but the prototypical setup \u2013 with ice cream, hot fudge, whipped cream, sprinkles, strawberries, nuts, and cherries all piled into an elegant glass \u2013 is still a classic.<br />\n<div>\n<br /></div>\n<div>\nEven though the first documented sundae was made in 1892, for this doodle I drew inspiration from vintage 1950s soda shoppe decor and magazine advertisements. I also did a fair amount of research at my local ice cream parlor!</div>\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\&quot;">Sophia Foster-Dimino</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anniversary of the Ice Cream Sundae #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 372100, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-egypt-by-sameh-fadel", "run_date": "2009-04-03", "title": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 118, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ICC - Finals - England v West Indies #GoogleDoodle", "name": "icc-finals-england-v-west-indies", "run_date": "2016-04-03", "title": "ICC - Finals - England v West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/icc-finals-6262592478642176-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "ICC - Finals - England v West Indies", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27207308}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Start of the 100th tour of Flanders #GoogleDoodle", "name": "start-of-the-100th-tour-of-flanders", "run_date": "2016-04-03", "title": "Start of the 100th tour of Flanders", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/start-of-the-100th-tour-of-flanders-5684022816538624-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Start of the 100th tour of Flanders", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26274454}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fazlur-rahman-khans-88th-birthday", "run_date": "2017-04-03", "title": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fazlur-rahman-khans-88th-birthday-5637846806298624.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th Birthday", "background_color": "", "id": 32616433}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kamaladevi Chattopadhyay\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kamaladevi-chattopadhyays-115th-birthday", "run_date": "2018-04-03", "title": "Kamaladevi Chattopadhyay\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/kamaladevi-chattopadhyays-115th-birthday-5444188786130944-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kamaladevi Chattopadhyay\u2019s 115th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69130820}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "John Harrison\u2019s 325th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-harrisons-325th-birthday", "run_date": "2018-04-03", "title": "John Harrison\u2019s 325th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/john-harrisons-325th-birthday-5799427074686976-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 213, "standalone_html": "", "width": 457, "slot_id": 1, "query": "John Harrison\u2019s 325th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72439136}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nazia Hassan\u2019s 53rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nazia-hassans-53rd-birthday", "run_date": "2018-04-03", "title": "Nazia Hassan\u2019s 53rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/nazia-hassans-53rd-birthday-5085760611942400.2-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Nazia Hassan\u2019s 53rd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69119861}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Henry van de Velde's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henry-van-de-veldes-150th-birthday", "run_date": "2013-04-03", "title": "Henry van de Velde's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 431, "slot_id": 1, "query": "Henry van de Velde's 150th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8534419}], "doodle_args": []}]);
</script>

    
    
    
  </body>
</html>