
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg" />

<meta property="og:title" content="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales" />

<meta property="twitter:card" content="summary_large_image">
<meta property="twitter:site" content="@GoogleDoodles">
<meta property="twitter:title" content="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales" />

<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660" />
<meta property="twitter:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660">



  <meta property="og:type" content="website">


  
      
      <meta property="og:description" content="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales #GoogleDoodle"/>
      <meta property="description" content="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales #GoogleDoodle"/>
      <meta property="twitter:description" content="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales #GoogleDoodle"/>
    

    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="../doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="../doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li>
      <a href="about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="https://ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="../doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/s-korea-election-day-2012"
     title="Prev"></a>


  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/end-of-the-mayan-calendar"
     title="Next doodle">
  </a>


  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660" id="hplogo-img"
           alt="200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales">
    </div>
  </div>

  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">December 20, 2012</div>
        <h2>200th Anniversary of Grimm&#39;s Fairy Tales</h2>
      </div>
    </li>
    
  <style>
    .lang_post:not(.default) {
      display: none;
    }
    .lang_post:not(.default):lang(en) {
      display: inherit;
    }
  </style>
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    
      <div><p><br />
The Brothers Grimm created countless folktales in their lifetime, but we chose to focus on just one-Red Riding Hood. Our initial concepts suggested an opportunity to try a comic book format where the viewer could pan through the story themselves. Ours is a contemporary take on the tale with flattened designs and an alternative ending!<br />
<br />
Attached are boards and concepts that were created throughout the process:</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s0" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s400" style="height:196px; width:400px" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s0" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s400" style="height:260px; width:400px" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s0" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s400" style="height:249px; width:400px" /></a></p>

<p><br />
<em>Posted by Matthew Cruickshank, Doodler</em></p>
</div>
    
  </div></li>
<script>
  /**
   * Turns off the default div within blog-card if another div with the language of the user
   * exists.
   * @param {HTMLElement} element Element to look through for the language divs.
   */
  function blogPostCSSLanguageToggle(element) {
    if (!element) {
      return;
    }
    var langPosts = element.getElementsByClassName('lang_post');
    var defaultElem = null;
    var hasABlogPostInTheirLanguage = false;
    for (var i = 0; i < langPosts.length; i++) {
      var elem = langPosts[i];
      if (elem.classList.contains('default')) {
        defaultElem = elem;
      } else if (elem.lang == 'en') {
        hasABlogPostInTheirLanguage = true;
      }
    }
    if (hasABlogPostInTheirLanguage && defaultElem) {
      defaultElem.style.display = 'none';
    }
  }
  blogPostCSSLanguageToggle(document.getElementById('blog-card'));
</script>

    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle&#39;s Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Mehmet Akif Ersoy&#39;s Birthday" href="https://www.google.com/doodles/mehmet-akif-ersoys-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2010/ersoy10-hp.jpg" alt="Mehmet Akif Ersoy&#39;s Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Holidays from Google 2001 - 1" href="https://www.google.com/doodles/happy-holidays-from-google-2001-1"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2001/holiday01-1.gif" alt="Happy Holidays from Google 2001 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Holidays from Google 2004 - 1" href="https://www.google.com/doodles/happy-holidays-from-google-2004-1"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_1.gif" alt="Happy Holidays from Google 2004 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Holidays from Google 2005 - 1" href="https://www.google.com/doodles/happy-holidays-from-google-2005-1"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_1.gif" alt="Happy Holidays from Google 2005 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Spain Elections 2015" href="https://www.google.com/doodles/spain-elections-2015"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2015/spain-elections-2015-5652792221892608-hp.jpg" alt="Spain Elections 2015">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>

  </ul>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="js/slashdoodles__en.js"></script>
    

<script type='text/javascript' src='../jsapi'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 12, 20], "height": 180, "standalone_html": "/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660", "query": "Brothers Grimm", "alternate_url": "", "id": 7324530, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "end-of-the-mayan-calendar", "title": "End of the Mayan Calendar", "url": "//www.google.com/logos/2012/end_of_the_mayan_calendar-993005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "End of the 13th Baktun", "hover_text": "End of the Mayan Calendar", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Calendari Maia", "hover_text": "Fi del 13\u00e8 baktun dels maies", "share_text": ""}, "it": {"query": "fine calendario maya", "hover_text": "Fine del Calendario Maya", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "hover_text": "\u05e1\u05d5\u05e3 \u05dc\u05d5\u05d7 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1\u0159", "hover_text": "Konec maysk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Deireadh an 13\u00fa Baktun", "hover_text": "Deireadh an f\u00e9ilire M\u00e1igheach", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maia egutegia", "hover_text": "Maien 13. Baktun-aren amaiera", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maiade kalender", "hover_text": "Maiade kalendri l\u00f5pp", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Calendario maia", "hover_text": "Fin do 13\u00ba Bakt\u00fan dos Mayas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Calendario Maya", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maya Takvimi", "hover_text": "Maya Takviminin Son G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maiju kalend\u0101rs", "hover_text": "Maiju kalend\u0101ra beigas", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maj\u0173 kalendorius", "hover_text": "Maj\u0173 kalendoriaus pabaiga", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kalendarz Maj\u00f3w", "hover_text": "Koniec Kalendarza Maj\u00f3w", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maya-Kalender", "hover_text": "Ende des Maya-Kalenders", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maja napt\u00e1r", "hover_text": "A Maja napt\u00e1r v\u00e9ge", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "hover_text": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "hover_text": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5 \u672b\u65e5", "hover_text": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5\u9810\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825", "hover_text": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0458 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1r", "hover_text": "Koniec maysk\u00e9ho kalend\u00e1ra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5", "hover_text": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5\u9884\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435\u043c \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Majevski koledar", "hover_text": "Konec majevskega koledarja", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9jYkbApeI5FTLh7tJwpiEmjtgQT8iBVDBY03wf0x_hKyGKiQAkbg2Uld1_gcs9i8xjrp8wFsX_4fDQbyhK7_QXVJhfO11sZ0cbSbjnuZ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "is_dynamic": true, "width": 449, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #51 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-51", "title": "World Cup 2014 #51", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-51-5668472285560832.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Belgium", "hover_text": "Argentina vs Belgium", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q04ImHv9py0bSUkawFq-oNEZ6W2ztZiVA5vC6njzlPoBiZjgbURp0W8MG7gQIe26-vdSX-why3EeufgyC0WzwJZxrBQCQe1LsItltas=s660", "query": "Argentina vs Belgium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWYeqxodHRpgWhI9fZ7QkHuaF2mXaFZiDGLj1_TYyXHTPCx3eYkvUlPM0NExzKz40bhVHBsPpP7HcqGCexckSD_LUDNLszeQipzuCwPp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "vasile-alecsandris-193rd-birthday", "title": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/vasile-alecsandris-193rd-birthday-5073366784409600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Vasile Alecsandri", "hover_text": "193 de ani de la na\u0219terea lui Vasile Alecsandri", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4C79FmklQvfn0X0m18hq8U1NTxPcgRm_CksD4fkSjNQh9tO_F4LJXTz5ljOUp5d_ZCcZhBfWBWRpuf8y64Kjb-Qy_B9Y5m76Nfu5P83N=s660", "query": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXu_8fwNtCgP5rWi1ipP6hvp7NkKFE7fgFpteEIsVRg3oaotLw5J2kcSxdtg5KQL1ABlEpHELd2ULsq8v_lZOP0WOKSES664oPc1-k"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #50 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-50", "title": "World Cup 2014 #50", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-50-4908181755002880-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Brazil vs Colombia", "hover_text": "Brazil vs Colombia", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Col\u00f4mbia", "hover_text": "Brasil x Col\u00f4mbia", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/adwT2Zmd6_lPc80dcIpIf0XXDZg49AXLd0mcavxRiUifcHfvJ3CtFdlqr6BO25o640MonizdhQHgf42y71Wtla1B4amohhUEpZp7v0cr=s660", "query": "Brazil vs Colombia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43C5_Ys7nnbruIHP3P95Rj37iLLd5WnVJS5nRuSGCRseTa7fu1TBPq05wYby_kL2r4uIe-xxpZM-dU9vSGpaUdV2F4-CkIoChom6i11bXQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "s-korea-election-day-2012", "title": "S. Korea Election Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/s_korea_election_day_2012-1003005.1-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "hover_text": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aPwKJ2T_Y1UCssDQilrrgmjXidBagk7mQaHb7SUs8Yb5Kt2Nx08M77mj3r7g936mbwlOS68vChWWevNd_TPyQuuZLW92VbVTSOnh10xl7Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Red Riding Hood", "Wolf", "Fairy Tales", "Huntsman", "Interactive", "Literature"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03cd\u03b8\u03b9\u03b1 \u0393\u03ba\u03c1\u03af\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c5\u03b8\u03b9\u03ce\u03bd \u0393\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brothers Grimm", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "af": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200ste herdenking van Grimm se Sprokies", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim tr\u00f2n 200 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Contes dels germans Grimm", "hover_text": "200\u00e8 aniversari dels contes dels germans Grimm", "share_text": ""}, "it": {"query": "fratelli grimm", "hover_text": "200\u00b0 anniversario delle Fiabe dei fratelli Grimm", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Poh\u00e1dky brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed poh\u00e1dek brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3n fhoilsi\u00fa S\u00edsc\u00e9alta Grimm", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Grimm anaien ipuinak", "hover_text": "Grimm anaien ipuinen 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Krimmi muinasjutud", "hover_text": "Krimmi muinasjuttude 200. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Contos dos irm\u00e1ns Grimm", "hover_text": "200 aniversario dos contos dos irm\u00e1ns Grimm", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dongeng Grimm", "hover_text": "Menyambut 200 Tahun Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuentos de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131", "hover_text": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131n\u0131n 200 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sprookjes van Grimm", "hover_text": "200e Verjaardag van de sprookjes van Grimm", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "no": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131", "hover_text": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131n\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Grimmu pasakas", "hover_text": "Grimmu pasaku 200. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Grim\u0173 pasakos", "hover_text": "Grim\u0173 pasak\u0173 200-\u0173 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "is": {"query": "Grimms\u00e6vint\u00fdri", "hover_text": "Grimms\u00e6vint\u00fdri 200 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwsze wydanie Ba\u015bni Braci Grimm", "hover_text": "200. rocznica wydania Ba\u015bni braci Grimm", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd 200 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Contes de Grimm", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire des contes de Grimm", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u041a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "brata Grimm", "hover_text": "200. obletnica Grimmovih pravljic", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bajke bra\u0107e Grimm", "hover_text": "200. godi\u0161njica Grimmovih bajki", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09ae \u09ad\u09be\u0987\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09c2\u09aa\u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "grimm m\u00e4rchen", "hover_text": "200. Geburtstag der Grimm'schen M\u00e4rchen", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Kont Grimm yo", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 kont Grimm yo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Grimms eventyr", "hover_text": "Br\u00f8drene Grimms eventyrs 200 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Grimmin sadut", "hover_text": "Grimmin satujen 200. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Grimm mes\u00e9k", "hover_text": "200 \u00e9vesek a Grimm mes\u00e9k", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u300c\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71\u300d\u51fa\u7248 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "fra\u021bii Grimm", "hover_text": "200 de ani de pove\u0219ti scrise de fra\u021bii Grimm", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71\u554f\u4e16 200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": "V\u00ebll\u00ebzerit Grim", "hover_text": "200 Vjetori i P\u00ebrrallave t\u00eb V\u00ebllez\u00ebrve Grim", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654", "hover_text": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Grimms sagor", "hover_text": "200-\u00e5rs jubileet av br\u00f6derna Grimms sagor", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "bratia Grimmovci", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die rozpr\u00e1vok od bratov Grimmovcov", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd", "hover_text": "\u300a\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd\u300b\u7b2c\u4e00\u5377\u9762\u4e16200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Cerita Dongeng Grimm", "hover_text": "Ulangtahun ke 200 Cerita Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u045b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0458\u043a\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0917\u094d\u0930\u093f\u092e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u0930\u0940\u0915\u0925\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuchapishwa kwa hekaya zilizoandikwa na mandugu wawili walioitwa Grimm", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><br />\r\nThe Brothers Grimm created countless folktales in their lifetime, but we chose to focus on just one-Red Riding Hood. Our initial concepts suggested an opportunity to try a comic book format where the viewer could pan through the story themselves. Ours is a contemporary take on the tale with flattened designs and an alternative ending!<br />\r\n<br />\r\nAttached are boards and concepts that were created throughout the process:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s400\&quot;" style=\"height:196px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s400\&quot;" style=\"height:260px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s400\&quot;" style=\"height:249px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>Posted by Matthew Cruickshank, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-grimms-fairy-tales", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 986006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mehmet-akif-ersoys-birthday", "run_date": "2010-12-20", "title": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/ersoy10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 335, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday", "background_color": "", "id": 3203923}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-1", "run_date": "2001-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-1", "run_date": "2004-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-1", "run_date": "2005-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Spain Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "spain-elections-2015", "run_date": "2015-12-20", "title": "Spain Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/spain-elections-2015-5652792221892608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 167, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "Spain Elections 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 24739736}], "doodle_args": []}, [{"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 12, 31], "height": 221, "standalone_html": "/logos/2012/new_years_eve_2012_-_english_only-1049005-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6kmaZJhgj419lUOADQ0g_ywjsFQ5w-ECmk0dtbs82bti-ejijPeNXITIN4_6aMqKzGUY5X4101I2dnhJteT6oh2v38Os2e_8zdto5PI5=s660", "query": "New Year's Eve 2012", "alternate_url": "", "id": 7893885, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "new-years-day-2013", "title": "New Year's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/new_years_day_2013-983008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2013!", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any Nou 2013", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "2013", "hover_text": "Buon 2013!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013 \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0663", "hover_text": "!\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhliain faoi mhaise duit", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise duit!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2013", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uus aasta 2013", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2013", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 2013", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz ano novo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2013 Y\u0131lba\u015f\u0131 Tatili", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads 2013", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai 2013", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 2556", "hover_text": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2013", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku 2013!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2013", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 2013", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2013", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn Ane", "hover_text": "Bonn Ane!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nyt\u00e5rsdag 2013", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Uudenvuodenp\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Uuttavuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2013", "hover_text": "Boldog \u00faj \u00e9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2013 \u5e74\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Anul nou", "hover_text": "An nou fericit!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u0440\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0431\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2013 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 \ub9de\uc774 2013", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5404\u5730 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013.", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2013", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2013 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto 2013!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u094d\u0930\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mwaka Mpya 2012", "hover_text": "Heri ya Mwaka Mpya!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6iGtaCz89GpecqA_LdtbPj_GnB6FskIWNZ_vipaskPcpfEC3zTOYm3k7JjAJ9UduSIRlJExBZ0r2w-uCgEXjXVLe7YMZ2i7m--Go8Nq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "New Year's Eve 2012", "is_dynamic": true, "width": 570, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "laura-ingalls-wilders-148th-birthday", "title": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/laura-ingalls-wilders-148th-birthday-6591517888086016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354", "hover_text": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 148 \u05dc\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Breithl\u00e1 148 Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Aniversario 148 de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00e8me anniversaire de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "share_text": ""}, "da": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilders 148 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148 vuotta Laura Ingalls Wilderin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7 148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Lora Ingols Vajlder", "hover_text": "148. ro\u0111endan Lore Ingols Vajlder ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Hari Lahir Laura Ingalls ke-148", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440", "hover_text": "148. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041b\u043e\u0440\u0435 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440 ", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0SI_gRL-VsvfJuX74pRr9-ijKFGHEu7bHwv4PuVi2Eheu3_M5ZVX4SrKj22ZJQT_EvPSSUF4VsQDNXLklvqkKDn4bqKQOcAyvfRsLNo=s660", "query": "Laura Ingalls Wilder", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z1nupooU2ewB1SKKXdUmK97yHbf-FhkgiufGu0AmhpaT9qqGynapsGFOW3uZhCGgthQeUk3LWTT2lpn4xWMzGMZcFL_iV4gyzbHREEIbUg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "langston-hughes-113th-birthday", "title": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/langston-hughes-113th-birthday-5756073801678848.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c08\u6b04\u4f5c\u5bb6\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af 113 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988", "hover_text": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988 \ud0c4\uc0dd 113\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 113 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05d6 \u05dc\u05e0\u05d2\u05e1\u05d8\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\u8bde\u8fb0 113\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston'o Hughes 113-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Breithl\u00e1 113\u00fa Langston Hughes", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Langston Hughes. Kugujwa iminyaka engu-113", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9raRoQRJwmsrheoPuXP3py7iwRb6VPW9lROAELGRFlBk9fzx4ZTf-orz6xYJSVePL7mWyVoSMUcWTsQj0MARO1JuvqIQGOSCDj_TgNN=s660", "query": "Langston Hughes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/br70uTh4MlFECmUgAownh0jaDPEy6gjDIbkdcckiAhtpqFx7foQfBIIQoxVHqMu15wosF5Ne-ZBy9jyJnr8WgjCHR6PM-RijCzhopyhN"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leonardo-torres-quevedos-160th-birthday", "title": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/leonardo_torres_quevedos_160th_birthday-994005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Whirlpool Aero Car de Niagara", "hover_text": "160\u00e8me anniversaire de Leonardo Torres Quevedo, inventeur du Whirlpool Aero Car de Niagara", "share_text": ""}, "en": {"query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "hover_text": "160th Birthday of Leonardo Torres Quevedo, inventor of Niagara's Whirlpool Aero Car", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "Leonardo Torres Quevedo-ren jaiotegunaren 160. urteurrena.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba Aniversario do nacemento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y-hbFZEbVbbdddoM0D4k0g5CrhWlcabNgeiAQGCUL-DlgGXEU9ywm5GBVNJmj2UalDM2-86tv72SWZyu63gYs3QON1rmCY4UJAtNZkr7pw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Global Holiday", "New Year's Eve", "Party", "Characters", "Colorful", "Crowd", "Night", "Celebration"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "New Year's Eve 2012", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Eve 2012", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2012 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2012/new_years_eve_2012_-_english_only-1049005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1049005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2011 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2011", "run_date": "2011-12-31", "title": "New Year's Eve 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/newyearseve-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 466, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2011", "background_color": "", "id": 5677959}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2013 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2013", "run_date": "2013-12-31", "title": "New Year's Eve 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/new-years-eve-2013-5666313846390784-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 575, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2013", "background_color": "", "id": 10454875}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2015 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2015", "run_date": "2015-12-31", "title": "New Year's Eve 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/new-years-eve-2015-5985438795825152-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 489, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2015", "background_color": "", "id": 18611570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2016 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2016", "run_date": "2016-12-31", "title": "New Year's Eve 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/new-years-eve-2016-5637797688901632-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 191, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2016", "background_color": "", "id": 28188192}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/new-years-eve-2017-5093547849023488-lawcta.gif", "share_text": "New Year's Eve 2017 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2017", "run_date": "2017-12-31", "title": "New Year's Eve 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/new-years-eve-2017-5093547849023488.2-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=new-years-eve-2017", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2017", "background_color": "", "id": 33817092}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "run_date": "2014-12-31", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 427, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "New Year's Eve 2014", "background_color": "", "id": 16872125}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 28], "height": 193, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y-hbFZEbVbbdddoM0D4k0g5CrhWlcabNgeiAQGCUL-DlgGXEU9ywm5GBVNJmj2UalDM2-86tv72SWZyu63gYs3QON1rmCY4UJAtNZkr7pw=s660", "query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "alternate_url": "", "id": 7324913, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "new-years-eve-2012", "title": "New Year's Eve 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/new_years_eve_2012_-_english_only-1049005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "New Year's Eve 2012", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Eve 2012", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6kmaZJhgj419lUOADQ0g_ywjsFQ5w-ECmk0dtbs82bti-ejijPeNXITIN4_6aMqKzGUY5X4101I2dnhJteT6oh2v38Os2e_8zdto5PI5=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-clemente-orozcos-134th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/jose-clemente-orozcos-134th-birthday-5275162571177984.3-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 23], "hires_width": 1084, "translations": {"en": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday", "share_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco", "share_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco", "share_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/jose-clemente-orozcos-134th-birthday-5275162571177984-2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8LxpmbREAQq5Se-XAcpBHtaOFnZrukhWWKcvATNluQS12D-l0lQ3xcoSybB3oHsr0RPPC2yEubvrHVeKmtG0XgsbEJooff8SScgvGt8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Independence Day, Cambodia! #GoogleDoodle", "name": "cambodia-independence-day-2017", "title": "Cambodia Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/cambodia-independence-day-2017-5067904478347264-law.gif", "run_date_array": [2017, 11, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Cambodia Independence Day 2017", "hover_text": "Cambodia Independence Day 2017", "share_text": "Happy Independence Day, Cambodia! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e7", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u179f\u17b6\u1791\u179a\u200b\u200b\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e7", "share_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u179f\u17b6\u1791\u179a\u200b\u200b\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/cambodia-independence-day-2017-5067904478347264-2xa.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/In4rHur7txfWF7BboJAoCqT5b3E0UKwv_sdadXqiqOPm8qBNzfmBIiNFlKZVjEUlDuJIR5vmlNjMygSSu4Cq0Kw5N6yl74XObtND3FFkPg", "query": "Cambodia Independence Day 2017"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Celebrating Sitara Devi\u2019s 97th birthday! #GoogleDoodle", "name": "sitara-devis-97th-birthday", "title": "Sitara Devi\u2019s 97th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sitara-devis-97th-birthday-6469056130449408.5-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 8], "hires_width": 1150, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab8\u0abf\u0aa4\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0", "hover_text": "\u0ab8\u0abf\u0aa4\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 97\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f \u0ab8\u0abf\u0aa4\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 97\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Sitara Devi", "hover_text": "Sitara Devi\u2019s 97th birthday", "share_text": "Celebrating Sitara Devi\u2019s 97th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d38\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d30 \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f", "hover_text": "\u0d38\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d30 \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 97-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d", "share_text": "\u0d38\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d30 \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 97-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b8\u09bf\u09a4\u09be\u09b0\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b8\u09bf\u09a4\u09be\u09b0\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09ef\u09ed\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b8\u09bf\u09a4\u09be\u09b0\u09be \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 97\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "Sitara Devi", "hover_text": "\u0cb8\u0cbf\u0ca4\u0cbe\u0cb0 \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 97\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb8\u0cbf\u0ca4\u0cbe\u0cb0 \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 97\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a38\u0a3f\u0a24\u0a3e\u0a30\u0a3e \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40", "hover_text": "\u0a38\u0a3f\u0a24\u0a3e\u0a30\u0a3e \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 97\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a38\u0a3f\u0a24\u0a3e\u0a30\u0a3e \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 97\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940", "hover_text": "\u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 97\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 \u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 97\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940", "hover_text": "\u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0915\u093e 97\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u093e \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0915\u093e 97\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u092e\u0928\u093e\u092f\u093e \u091c\u093e \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948! # GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c38\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c30 \u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f", "hover_text": "\u0c38\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c30 \u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 97\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": "\u0c38\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c30 \u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 97\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41! GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bbe \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bbe \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 97\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bbe \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 97\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sitara-devis-97th-birthday-6469056130449408-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/as42OGe97V4dDxqxpfZIzX_VbnxfScs5vfrEMbRVkAL054PgdT_Pqb2EpZde3aeK80Svu7Wb8CoOIVEvH3UmbO1ZMvQvOIvVzIlPIY7Hng", "query": "Sitara Devi"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "holiday-series-2012-2", "title": "Holiday Series 2012 #2", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2012_2-999005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llara", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u591c", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "g\u00ebzuar festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u591c", "hover_text": "\u5723\u8bde\u591c\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VkxWj1wpFZLB2hs0-svXf7eczrcdYHmi6A5hz5uEz0HXAwY6WoBP11KOJhZW3BspoIq_giOU_pjhuDYY6aAbfkdARLrsWKGl8EKbfmd8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "cow", "aerocar", "chess", "king", "rook"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Whirlpool Aero Car de Niagara", "hover_text": "160\u00e8me anniversaire de Leonardo Torres Quevedo, inventeur du Whirlpool Aero Car de Niagara", "share_text": ""}, "en": {"query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "hover_text": "160th Birthday of Leonardo Torres Quevedo, inventor of Niagara's Whirlpool Aero Car", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "Leonardo Torres Quevedo-ren jaiotegunaren 160. urteurrena.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba Aniversario do nacemento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonardo-torres-quevedos-160th-birthday", "countries": ["Canada", "Spain"], "url": "//www.google.com/logos/2012/leonardo_torres_quevedos_160th_birthday-994005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 994005, "youtube_id": "", "history_doodles": [], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 25], "height": 205, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VkxWj1wpFZLB2hs0-svXf7eczrcdYHmi6A5hz5uEz0HXAwY6WoBP11KOJhZW3BspoIq_giOU_pjhuDYY6aAbfkdARLrsWKGl8EKbfmd8=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "", "id": 7503790, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leonardo-torres-quevedos-160th-birthday", "title": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/leonardo_torres_quevedos_160th_birthday-994005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Whirlpool Aero Car de Niagara", "hover_text": "160\u00e8me anniversaire de Leonardo Torres Quevedo, inventeur du Whirlpool Aero Car de Niagara", "share_text": ""}, "en": {"query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "hover_text": "160th Birthday of Leonardo Torres Quevedo, inventor of Niagara's Whirlpool Aero Car", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "Leonardo Torres Quevedo-ren jaiotegunaren 160. urteurrena.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba Aniversario do nacemento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y-hbFZEbVbbdddoM0D4k0g5CrhWlcabNgeiAQGCUL-DlgGXEU9ywm5GBVNJmj2UalDM2-86tv72SWZyu63gYs3QON1rmCY4UJAtNZkr7pw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Holiday Series 2012 #2", "is_dynamic": false, "width": 574, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's day in Nepal 2015 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-nepal", "title": "Teacher's Day 2015 (Nepal)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-nepal-5678993615355904.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teachers' Day in Nepal 2015", "share_text": "Teacher's day in Nepal 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e ", "hover_text": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e  \u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0968\u0966\u096d\u0968", "share_text": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e  \u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0968\u0966\u096d\u0968 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-nepal-5678993615355904.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w40kxyTplxyIR7sT03GTszsMOUG2gJD2LTHwcWdO0mTcKkgSkhUPd8FmawEHDDwUudDy6Z6HxqBv0hctLhVpBOvYsx1rhwcB7HPDWGdx_A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Tu B'Av 2015 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2015", "title": "Tu B'Av 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d"}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp2x.jpg", "query": "Tu B'Av 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/081ZybGZNoBZTFkWWrcG3jPPSIZNzpKvaCl-Fhg0QkS898iccCXRtexbeq5grXSJXiqgOLTvR_bOEbAFAxW80Z9xgXNX9Dj2PhWr7Yav"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Argentina National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "argentina-national-day-2015", "title": "Argentina National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-national-day-2015-5200160346865664-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia argentina", "hover_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina", "share_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la independencia argentina", "hover_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina", "share_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-national-day-2015-5200160346865664-hp2x.jpg", "query": "Argentina National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I4Fm_3655IkPsXyw4COLCYcCHaj_Z1XN6TbKS8-dr6_Lc5HIlJqGedly6ytG0N4wXVJKgT-4x70M1NnRvIwzEa7VdxRAr1UNjbHBoMqSqg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "holiday-series-2012-1", "title": "Holiday Series 2012 #1 ", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2013_1_-998005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja Bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-ren partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llar", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u305d\u306e 1", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "G\u00ebzuar Festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2012 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8KsmEGyJZM07MmCqXC9UKYVXv_LEPuymCUXD9jvUK0Q3EsTpM8BgJL6Gwbc0Sn7nMJS6iWktH3Hz--HtT8-YMXBz9zE0YNC3LRlzxPmW=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Happy Holidays", "Holidays", "Toys", "Land of Toys", "Presents"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llara", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u591c", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "g\u00ebzuar festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u591c", "hover_text": "\u5723\u8bde\u591c\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holiday Series 2012 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2012-2", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Pakistan", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2012_2-999005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 999005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Salah Jahin's 83rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "salah-jahins-83rd-birthday", "run_date": "2013-12-25", "title": "Salah Jahin's 83rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/salah-jahins-83rd-birthday-4806607422619648-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Salah Jahin's 83rd Birthday", "background_color": "", "id": 10454978}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2003 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2003-4", "run_date": "2003-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2003 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2003/winter_holiday_03_sah.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 136, "standalone_html": "", "width": 286, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2003 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2009 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2009-5", "run_date": "2009-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2009 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2009/holiday09_5.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 295, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2009 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 1999 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-1999", "run_date": "1999-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/snowmanC.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 121, "standalone_html": "", "width": 338, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 1999", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2008 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2008-5", "run_date": "2008-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2008 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2008/holiday08_5.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2008 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2007 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2007-5", "run_date": "2007-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2007 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2007/holiday07_4.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 133, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2007 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2016 (Day 3) Warm Climates #GoogleDoodle", "name": "holidays-2016-day-3-warm-climates", "run_date": "2016-12-25", "title": "Holidays 2016 (Day 3) Warm Climates", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/holidays-2016-day-3-southern-hemisphere-5185011929055232-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2016 (Day 3) Warm Climates", "background_color": "", "id": 33661817}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holiday Series 2013 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-2", "run_date": "2013-12-25", "title": "Holiday Series 2013 #2", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-2-5173241802915840-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 381, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holiday Series 2013 #2", "background_color": "", "id": 11675688}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2016 (Day 3) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2016-day-3", "run_date": "2016-12-25", "title": "Holidays 2016 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/holidays-2016-day-3-4668988412919808-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2016 (Day 3)", "background_color": "", "id": 32252401}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/holidays-2017-day-2-5240850203279360-lawcta.gif", "share_text": "Holidays 2017 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2017-day-2", "run_date": "2017-12-25", "title": "Holidays 2017 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/holidays-2017-day-2-5240850203279360.4-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=holidays-2017-day-2", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2017 (Day 2)", "background_color": "", "id": 68329420}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2014 (Day 3) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-3", "run_date": "2014-12-25", "title": "Holidays 2014 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-3-5183373366525952-hp.jpg", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "youtube_id": "rpKQ7WP8jKc", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2014 (Day 3)", "background_color": "", "id": 17968983}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2015 (Day 3) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-3", "run_date": "2015-12-25", "title": "Holidays 2015 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-3-6399865393250304-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2015 (Day 3)", "background_color": "", "id": 26156374}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2006 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2006-5", "run_date": "2006-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2006 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2006/holiday06_5.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2006 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2002 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2002-3", "run_date": "2002-12-25", "title": "Happy Holidays from Google 2002 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2002/winter_holiday_02_III.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2002 - 3", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 24], "height": 205, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8KsmEGyJZM07MmCqXC9UKYVXv_LEPuymCUXD9jvUK0Q3EsTpM8BgJL6Gwbc0Sn7nMJS6iWktH3Hz--HtT8-YMXBz9zE0YNC3LRlzxPmW=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "", "id": 7503546, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "holiday-series-2012-2", "title": "Holiday Series 2012 #2", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2012_2-999005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llara", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u591c", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "g\u00ebzuar festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u591c", "hover_text": "\u5723\u8bde\u591c\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VkxWj1wpFZLB2hs0-svXf7eczrcdYHmi6A5hz5uEz0HXAwY6WoBP11KOJhZW3BspoIq_giOU_pjhuDYY6aAbfkdARLrsWKGl8EKbfmd8=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Holiday Series 2012 #1", "is_dynamic": false, "width": 611, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2016 (Venezuela) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-venezuela", "title": "Teacher's Day 2016 (Venezuela)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-venezuela-5452159132893184-hp.gif", "run_date_array": [2016, 1, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro!  #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-venezuela-5452159132893184-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2016 (Venezuela)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yPpWkj9JBG8UYpsm5hYO4f8aVzhB6g0i462I-C_pOy6mI1s9esAFhlyQCNy6AeDG8R1lkBLG76zf_M01PZP3TRsEgH-2yih_2hj7-Icw"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Taiwan Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "taiwan-elections-2016", "title": "Taiwan Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/taiwan-elections-2016-6237992018509824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 1, 16], "hires_width": 951, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6295\u7968\u65e5", "hover_text": "\u7b2c\u5341\u56db\u4efb\u7e3d\u7d71\u3001\u526f\u7e3d\u7d71\u8207\u7b2c\u4e5d\u5c46\u7acb\u6cd5\u59d4\u54e1\u9078\u8209", "share_text": "\u6295\u7968\u65e5 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/taiwan-elections-2016-6237992018509824-hp2x.jpg", "query": "Taiwan Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aWPHcPh_m31i_ZBEoVJMFAb9nzTK6ND23lEoqNyCslxoni4BgVrQGYFgrl0eLlrFJwYWbgncz0ugP17n-dpykyOqSpLrfMYpW8YLrZKp"}, {"hires_height": 453, "share_text": "Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez\u2019s 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-alfredo-jimenezs-90th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez\u2019s 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jose-alfredo-jimenezs-90th-birthday-4883794869878784-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 1, 19], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez", "hover_text": "90\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez ", "share_text": "90\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez  #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jose-alfredo-jimenezs-90th-birthday-4883794869878784.2-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez\u2019s 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5-YeyoYUDUTk-H-EVLEk6E7QDDXd3sjDVLup3E94JonqF9rrpG20KI8dWjhhjh89CCvVd2bKZL2jP52xiKjQJU_MkrLNWU7Kh0lznGo"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. ro\u0111endan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. Geburtstag von Herman Poto\u010dnik", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. rojstni dan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jkD1uP0QYFdpGYeUZLQVcjyp--cjYSC3ITPcfDM233DBOEsJfNPH_ShZiC3uHP40ITNsE8NVrY2gCf-2hF9ikUty99I0m3hUtSop5Mg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Holidays", "Happy Holidays", "Toys", "Land of Toys"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja Bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-ren partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llar", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u305d\u306e 1", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "G\u00ebzuar Festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2012 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holiday Series 2012 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2012-1", "countries": ["Albania", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Pakistan", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2013_1_-998005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 998005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-5", "run_date": "2005-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_5.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 5 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-5", "run_date": "2004-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_o.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 322, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 5", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2006 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2006-4", "run_date": "2006-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2006 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2006/holiday06_4.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2006 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2002 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2002-2", "run_date": "2002-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2002 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2002/winter_holiday_02_deux.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2002 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2009 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2009-4", "run_date": "2009-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2009 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2009/holiday09_4.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 162, "standalone_html": "", "width": 296, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2009 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2015 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-2", "run_date": "2015-12-24", "title": "Holidays 2015 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2015 (Day 2)", "background_color": "", "id": 26153039}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2016 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2016-day-2", "run_date": "2016-12-24", "title": "Holidays 2016 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/holidays-2016-day-2-6356741311692800-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2016 (Day 2)", "background_color": "", "id": 32252351}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2016 (Day 2) Warm Climates #GoogleDoodle", "name": "holidays-2016-day-2-warm-climates", "run_date": "2016-12-24", "title": "Holidays 2016 (Day 2) Warm Climates", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/holidays-2016-day-2-southern-hemisphere-5098726036078592-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2016 (Day 2) Warm Climates", "background_color": "", "id": 33661269}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holidays 2014 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-2", "run_date": "2014-12-24", "title": "Holidays 2014 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-2-5746476059721728.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2014 (Day 2)", "background_color": "", "id": 17974760}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2007 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2007-4", "run_date": "2007-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2007 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2007/holiday07_5.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2007 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mohammed Rafi\u2019s 93th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mohammed-rafis-93th-birthday", "run_date": "2017-12-24", "title": "Mohammed Rafi\u2019s 93th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mohammed-rafis-93th-birthday-5885879699636224.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 413, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mohammed Rafi\u2019s 93th Birthday", "background_color": "", "id": 65839305}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2003 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2003-3", "run_date": "2003-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2003 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2003/winter_holiday_03_s.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 326, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2003 - 3", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2008 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2008-4", "run_date": "2008-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2008 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2008/holiday08_4.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2008 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 4 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-4", "run_date": "2001-12-24", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-4.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 4", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holiday Series 2013 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-1", "run_date": "2013-12-24", "title": "Holiday Series 2013 #1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-1-4826655121997824-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 381, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holiday Series 2013 #1", "background_color": "", "id": 11675741}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 22], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jkD1uP0QYFdpGYeUZLQVcjyp--cjYSC3ITPcfDM233DBOEsJfNPH_ShZiC3uHP40ITNsE8NVrY2gCf-2hF9ikUty99I0m3hUtSop5Mg=s660", "query": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7324714, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "holiday-series-2012-1", "title": "Holiday Series 2012 #1 ", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2013_1_-998005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja Bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-ren partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llar", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u305d\u306e 1", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "G\u00ebzuar Festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2012 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8KsmEGyJZM07MmCqXC9UKYVXv_LEPuymCUXD9jvUK0Q3EsTpM8BgJL6Gwbc0Sn7nMJS6iWktH3Hz--HtT8-YMXBz9zE0YNC3LRlzxPmW=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Carrie Derick\u2019s 155th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "carrie-dericks-155th-birthday", "title": "Carrie Derick\u2019s 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/carrie-dericks-155th-birthday-5725842633129984-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 1, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Carrie Derick", "hover_text": "Il y a 155 ans naissait Carrie Derick", "share_text": "155e anniversaire de Carrie Derick #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Carrie Derick", "hover_text": "Carrie Derick\u2019s 155th Birthday", "share_text": "Carrie Derick\u2019s 155th Birthday! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/carrie-dericks-155th-birthday-5725842633129984-hp2x.jpg", "query": "Carrie Derick", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cdQrjeZQ_NKL63qOwQ2C0SvPBzmUK8EcN7Y4jWU_GzZgO1-P3xuL-ZCCfyUy3ASudXIAh0BZyrT_nB9oaKsX_gL31CfjXzHqyygTESZw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating India's Republic Day! #GoogleDoodle", "name": "india-republic-day-2017", "title": "India Republic Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/indias-republic-day-2017-5659980920258560-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 1, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0a9c\u0abe\u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aa4\u0abe\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0ac0\u0aaf \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0a9c\u0abe\u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aa4\u0abe\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0ac0\u0aaf \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0a9c\u0abe\u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aa4\u0abe\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "India Republic Day", "hover_text": "India's Republic Day", "share_text": "Celebrating India's Republic Day! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "share_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0917\u0923\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0928\u093e\u0914\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "share_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2017 \u0a26\u0a40 \u0a1c\u0a36\u0a28-\u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a08 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0936\u094d\u0928! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/indias-republic-day-2017-5659980920258560-hp2x.jpg", "query": "India Republic Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBSJduIzmhKMrWhMgkVgjTKuUY6Ys5DFkzcUHXfj-nW6cCtzgqbyhSZQW-1z6lvQ50kwTxd-mlaKOskdw0aWD0hC64dSUZuw6sAHZ2rP"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Fred Korematsu's 98th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fred-korematsus-98th-birthday", "title": "Fred Korematsu's 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fred-korematsus-98th-birthday-5528997722062848-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 1, 30], "hires_width": 1148, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6c11\u6743\u9886\u8896 \u662f\u677e\u4e30\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u662f\u677e\u4e30\u4e09\u90ce 98\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u6c11\u6743\u9886\u8896 \u662f\u677e\u4e30\u4e09\u90ce 98\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Fred Korematsu", "hover_text": "Fred Korematsu's 98th Birthday", "share_text": "Fred Korematsu's 98th Birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fred Korematsu", "hover_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Fred Korematsu", "share_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Fred Korematsu #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fred Korematsu", "hover_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Fred Korematsu", "share_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Fred Korematsu #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fred-korematsus-98th-birthday-5528997722062848-hp2x.jpg", "query": "Fred Korematsu", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kFFmpOx4tWiges6jM8_B-JruGawOIy99c1BNCwD1U1ZFmAhKH_xoDJSu9EFtaEksiUgmz4E9mxVZHSk4HiUO2Yqp3tX1PUF1jYfF5Bk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "srinivasa-ramanujans-125th-birthday", "title": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/srinivasa_ramanujans_125th_birthday-992007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Srinivasa Ramanujan", "hover_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 125\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7gtIY2Q0m0wmI_isfGCu4bWQWkrNL6yCIc-S-cjank3bmoRRX5TZgJKaRoSSfNeWOJaK7JhsoIMzcKzzL-Vap1EWFmxkQJdJLEFdIzc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. ro\u0111endan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. Geburtstag von Herman Poto\u010dnik", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. rojstni dan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "countries": ["Austria", "Croatia", "Slovenia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 990006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2003 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2003-1", "run_date": "2003-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2003 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2003/winter_holiday_03_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 316, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2003 - 1", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2000", "run_date": "2000-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/holiday_penguins00.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 335, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2000", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2007-2", "run_date": "2007-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/holiday07_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2007 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-3", "run_date": "2004-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_sam.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 322, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 3", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2006 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2006-2", "run_date": "2006-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2006 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2006/holiday06_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2006 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2009-2", "run_date": "2009-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/holiday09_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 267, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2009 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-3", "run_date": "2001-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-3.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 3", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-northern-hemisphere", "run_date": "2015-12-22", "title": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-northern-hemisphere-6198071570464768-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 18610768}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2015 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-indonesia", "run_date": "2015-12-22", "title": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-indonesia-5073904733257728-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "background_color": "", "id": 18612700}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-indonesia", "run_date": "2016-12-22", "title": "Mother's Day 2016 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-indonesia-4789680059973632.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 465, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mother's Day 2016 (Indonesia)", "background_color": "", "id": 28468458}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-indonesia", "run_date": "2014-12-22", "title": "Mother's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-indonesia-4828325029609472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mother's Day 2014 (Indonesia)", "background_color": "", "id": 18511212}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marko-vovchoks-mariya-vilinska-183rd-birthday", "run_date": "2016-12-22", "title": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marko-vovchoks-96th-birthday-5723092383956992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday", "background_color": "", "id": 28192362}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-southern-hemisphere", "run_date": "2015-12-22", "title": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-southern-hemisphere-5919931904294912-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 18610145}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-3", "run_date": "2005-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_3.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 431, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 3", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Israel) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-israel", "run_date": "2016-12-22", "title": "Teacher's Day 2016 (Israel)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-israel-5205752152064000-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Teacher's Day 2016 (Israel)", "background_color": "", "id": 32691554}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "srinivasa-ramanujans-125th-birthday", "run_date": "2012-12-22", "title": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/srinivasa_ramanujans_125th_birthday-992007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 465, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "background_color": "", "id": 7324538}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2008 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2008-2", "run_date": "2008-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2008 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2008/holiday08_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2008 - 2", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 22], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7gtIY2Q0m0wmI_isfGCu4bWQWkrNL6yCIc-S-cjank3bmoRRX5TZgJKaRoSSfNeWOJaK7JhsoIMzcKzzL-Vap1EWFmxkQJdJLEFdIzc=s660", "query": "Srinivasa Ramanujan", "alternate_url": "", "id": 7324538, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. ro\u0111endan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. Geburtstag von Herman Poto\u010dnik", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. rojstni dan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jkD1uP0QYFdpGYeUZLQVcjyp--cjYSC3ITPcfDM233DBOEsJfNPH_ShZiC3uHP40ITNsE8NVrY2gCf-2hF9ikUty99I0m3hUtSop5Mg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 465, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-vietnam", "title": "Teacher's Day 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-vietnam-5984134618939392.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6559\u5e2b\u7bc0", "hover_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des professeurs", "hover_text": "F\u00eate des professeurs 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des professeurs 2015 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam", "hover_text": "Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam 2015", "share_text": "M\u1eebng Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-vietnam-5984134618939392.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/07BmSdhAl4h_6QTeUcktVvOT6vY_Kqfi3fQh6SXocKxJ-00dpcJLzcL9EPKyWJ8aM3WrYBu8_Cp89ZYTRDfkYofitQy95NpP2p_ZRFko"}, {"hires_height": 444, "share_text": "Anne of Green Gables' author, Lucy Maud Montgomery\u2019s 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "lucy-maud-montgomerys-141st-birthday", "title": "Lucy Maud Montgomery\u2019s 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lucy-maud-montgomerys-141st-birthday-6360410059964416-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 30], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Lucy Maud Montgomery\u2019s 141st Birthday", "share_text": "Anne of Green Gables' author, Lucy Maud Montgomery\u2019s 141st Birthday #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Lucy Maud Montgomery se 141e verjaarsdag", "share_text": "Outeur van Anne of Green Gables, Lucy Maud Montgomery se 141e verjaarsdag #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "141\u00b0 anniversario della nascita di Lucy Maud Montgomery", "share_text": "141\u00b0 anniversario della nascita di Lucy Maud Montgomery #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05de\u05d5\u05d3 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05d2\u05d5\u05de\u05e8\u05d9", "hover_text": "141 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05de\u05d5\u05d3 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05d2\u05d5\u05de\u05e8\u05d9", "share_text": "#GoogleDoodle 141 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d4\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8\u05ea \u05e9\u05dc \u05d0\u05df \u05de\u05d4\u05e2\u05de\u05e7 \u05d4\u05d9\u05e8\u05d5\u05e7, \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05de\u05d5\u05d3 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05d2\u05d5\u05de\u05e8\u05d9 "}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u0633\u064a \u0645\u0648\u062f \u0645\u0648\u0646\u062a\u063a\u0645\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640141 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0648\u0633\u064a \u0645\u0648\u062f \u0645\u0648\u0646\u062a\u063a\u0645\u0631\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640141 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0622\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0641\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0636\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0648\u0633\u064a \u0645\u0648\u062f \u0645\u0648\u0646\u062a\u063a\u0645\u0631\u064a"}, "zu": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwe-141 lukaLucy Maud Montgomery", "share_text": "Umbhali we-Anne of Green Gables, usuku lokuzalwa lukaLucy Maud Montgomery #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Lucy Maud Montgomery 141-asis gimtadienis", "share_text": "An\u0117s i\u0161 \u017daliastogi\u0173 autor\u0117s, Lucy Maud Montgomery, 141-asis gimtadienis"}, "es-419": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "141\u00ba cumplea\u00f1os de Lucy Maud Montgomery", "share_text": "141\u00ba cumplea\u00f1os de Lucy Maud Montgomery #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Il y a 141 ans naissait Lucy Maud Montgomery", "share_text": "141e anniversaire de Lucy Maud Montgomery, auteure de \"Anne, la maison aux pignons verts\" #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b \u0544\u0561\u0578\u0582\u0564 \u0544\u0578\u0576\u057f\u0563\u0578\u0574\u0565\u0580\u056b", "hover_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b \u0544\u0561\u0578\u0582\u0564 \u0544\u0578\u0576\u057f\u0563\u0578\u0574\u0565\u0580\u056b\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 141\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u00ab\u0537\u0576\u0576\u0568\u055d \u056f\u0561\u0576\u0561\u0579 \u056f\u057f\u0578\u0582\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581\u00bb \u0563\u0580\u0584\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f\u055d \u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b \u0544\u0561\u0578\u0582\u0564 \u0544\u0578\u0576\u057f\u0563\u0578\u0574\u0565\u0580\u056b\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 141\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "L M \u30e2\u30f3\u30b4\u30e1\u30ea", "hover_text": "L M \u30e2\u30f3\u30b4\u30e1\u30ea \u751f\u8a95 141 \u5468\u5e74", "share_text": "L M \u30e2\u30f3\u30b4\u30e1\u30ea \u751f\u8a95 141 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "\u300a\u6e05\u79c0\u4f73\u4eba\u300b\u4f5c\u8005 - \u52a0\u62ff\u5927\u4f5c\u5bb6 Lucy Maud Montgomery 141\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u300a\u6e05\u79c0\u4f73\u4eba\u300b\u4f5c\u8005 - \u52a0\u62ff\u5927\u4f5c\u5bb6 Lucy Maud Montgomery 141\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "Lucy Maud Montgomery 141 \u00e5r", "share_text": "Lucy Maud Montgomery 141 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Lucy Maud Montgomery", "hover_text": "\u300a\u7ea2\u53d1\u5b89\u59ae\u300b\u4f5c\u8005 - \u52a0\u62ff\u5927\u4f5c\u5bb6 Lucy Maud Montgomery 141\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7ea2\u53d1\u5b89\u59ae\u300b\u4f5c\u8005 - \u52a0\u62ff\u5927\u4f5c\u5bb6 Lucy Maud Montgomery 141\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lucy-maud-montgomerys-141st-birthday-6360410059964416-hp2x.gif", "query": "Lucy Maud Montgomery", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JpNGBwSLcGhcdB78-RATh7aZwlpwLkWfVDIcIp4P33-0igTrx2LEHrOEOVfXXPHSFTByKYQ3QwoxKaC2yZ_wpVumydocHUNPw_Ltl50"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-turkey", "title": "Teacher's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jpnh3dIBAlJoWre6Wi0ePHsXC5NCm65-7qM6lJUcwqLS5xj2Tw82lKwqV8727F_qkQbKi_7wt7DQtkjuG4z2WSMQJU-4SpeGwKy4IiQ", "query": "Teacher's Day 2015 (Turkey)"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "end-of-the-mayan-calendar", "title": "End of the Mayan Calendar", "url": "//www.google.com/logos/2012/end_of_the_mayan_calendar-993005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "End of the 13th Baktun", "hover_text": "End of the Mayan Calendar", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Calendari Maia", "hover_text": "Fi del 13\u00e8 baktun dels maies", "share_text": ""}, "it": {"query": "fine calendario maya", "hover_text": "Fine del Calendario Maya", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "hover_text": "\u05e1\u05d5\u05e3 \u05dc\u05d5\u05d7 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1\u0159", "hover_text": "Konec maysk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Deireadh an 13\u00fa Baktun", "hover_text": "Deireadh an f\u00e9ilire M\u00e1igheach", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maia egutegia", "hover_text": "Maien 13. Baktun-aren amaiera", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maiade kalender", "hover_text": "Maiade kalendri l\u00f5pp", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Calendario maia", "hover_text": "Fin do 13\u00ba Bakt\u00fan dos Mayas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Calendario Maya", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maya Takvimi", "hover_text": "Maya Takviminin Son G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maiju kalend\u0101rs", "hover_text": "Maiju kalend\u0101ra beigas", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maj\u0173 kalendorius", "hover_text": "Maj\u0173 kalendoriaus pabaiga", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kalendarz Maj\u00f3w", "hover_text": "Koniec Kalendarza Maj\u00f3w", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maya-Kalender", "hover_text": "Ende des Maya-Kalenders", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maja napt\u00e1r", "hover_text": "A Maja napt\u00e1r v\u00e9ge", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "hover_text": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "hover_text": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5 \u672b\u65e5", "hover_text": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5\u9810\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825", "hover_text": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0458 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1r", "hover_text": "Koniec maysk\u00e9ho kalend\u00e1ra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5", "hover_text": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5\u9884\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435\u043c \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Majevski koledar", "hover_text": "Konec majevskega koledarja", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9jYkbApeI5FTLh7tJwpiEmjtgQT8iBVDBY03wf0x_hKyGKiQAkbg2Uld1_gcs9i8xjrp8wFsX_4fDQbyhK7_QXVJhfO11sZ0cbSbjnuZ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Srinivasa Ramanujan", "hover_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 125\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "srinivasa-ramanujans-125th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2012/srinivasa_ramanujans_125th_birthday-992007-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 992007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2003 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2003-1", "run_date": "2003-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2003 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2003/winter_holiday_03_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 316, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2003 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2000", "run_date": "2000-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/holiday_penguins00.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 335, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2000", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2007-2", "run_date": "2007-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/holiday07_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2007 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "run_date": "2012-12-22", "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "background_color": "", "id": 7324714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-3", "run_date": "2004-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_sam.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 322, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 3", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2006 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2006-2", "run_date": "2006-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2006 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2006/holiday06_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2006 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2009-2", "run_date": "2009-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/holiday09_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 267, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2009 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-3", "run_date": "2001-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-3.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 3", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-northern-hemisphere", "run_date": "2015-12-22", "title": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-northern-hemisphere-6198071570464768-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18610768}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2015 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-indonesia", "run_date": "2015-12-22", "title": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-indonesia-5073904733257728-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18612700}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-indonesia", "run_date": "2016-12-22", "title": "Mother's Day 2016 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-indonesia-4789680059973632.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 465, "slot_id": 1, "query": "Mother's Day 2016 (Indonesia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28468458}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-indonesia", "run_date": "2014-12-22", "title": "Mother's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-indonesia-4828325029609472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "Mother's Day 2014 (Indonesia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511212}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marko-vovchoks-mariya-vilinska-183rd-birthday", "run_date": "2016-12-22", "title": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marko-vovchoks-96th-birthday-5723092383956992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Marko Vovchok\u2019s (Mariya Vilinska) 183rd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28192362}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-southern-hemisphere", "run_date": "2015-12-22", "title": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-southern-hemisphere-5919931904294912-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Summer Solstice 2015 (Southern Hemisphere)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18610145}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 3 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-3", "run_date": "2005-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_3.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 431, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 3", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Israel) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-israel", "run_date": "2016-12-22", "title": "Teacher's Day 2016 (Israel)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-israel-5205752152064000-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2016 (Israel)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32691554}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2008 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2008-2", "run_date": "2008-12-22", "title": "Happy Holidays from Google 2008 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2008/holiday08_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2008 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 21], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9jYkbApeI5FTLh7tJwpiEmjtgQT8iBVDBY03wf0x_hKyGKiQAkbg2Uld1_gcs9i8xjrp8wFsX_4fDQbyhK7_QXVJhfO11sZ0cbSbjnuZ=s660", "query": "End of the 13th Baktun", "alternate_url": "", "id": 7324477, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "srinivasa-ramanujans-125th-birthday", "title": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/srinivasa_ramanujans_125th_birthday-992007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Srinivasa Ramanujan", "hover_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 125\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7gtIY2Q0m0wmI_isfGCu4bWQWkrNL6yCIc-S-cjank3bmoRRX5TZgJKaRoSSfNeWOJaK7JhsoIMzcKzzL-Vap1EWFmxkQJdJLEFdIzc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "End of the Mayan Calendar", "is_dynamic": false, "width": 409, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Happy King's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2017", "title": "King's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kings-day-2017-5641966854340608.3-law.gif", "run_date_array": [2017, 4, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "King's Day 2017", "hover_text": "King's Day 2017", "share_text": "Happy King's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Koningsdag 2017", "share_text": "Lang leve de koning! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kings-day-2017-5641966854340608.15-2xa.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6KS2YSCa0X_c-CGPnOGRUWXzxGBf-YMGt6uOKs94G6IJlKI7UMbCDdcGwnTnMEa51ZpSLcM58kGq_oAT7OJaohEEO38SMZa2qZe3hxic", "query": "King's Day 2017"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-ecuador", "title": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-law.gif", "run_date_array": [2017, 4, 13], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2017", "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro Ecuador", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-2xa.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q10sRSPWkGFO8t7JSFT67OP4JS47oxJAt0DU0fOK2yLCDxdfvMF6jP5jjqUZb3Le_5OLZEFmPLtFyibwfRxnXZ8fySM-xf7NGFPrsOok"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th birthday! #GoogleDoodle", "name": "esther-afua-ocloos-98th-birthday", "title": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/esther-afua-ocloos-98th-birthday-5995813305057280-l.png", "run_date_array": [2017, 4, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th birthday! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0388\u03c3\u03b8\u03b5\u03c1 \u0386\u03c6\u03bf\u03c5\u03b1 \u039f\u03ba\u03bb\u03cc\u03bf", "hover_text": "98\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03c3\u03b8\u03b5\u03c1 \u0386\u03c6\u03bf\u03c5\u03b1 \u039f\u03ba\u03bb\u03cc\u03bf", "share_text": "98\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03c3\u03b8\u03b5\u03c1 \u0386\u03c6\u03bf\u03c5\u03b1 \u039f\u03ba\u03bb\u03cc\u03bf! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th birthday! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Esther Afua Ocloo", "share_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Esther Afua Ocloo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "Esther Afua Ocloo f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Esther Afua Ocloo f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "Esther Afua Ocloo fyller 98 \u00e5r ", "share_text": "Esther Afua Ocloo fyller 98 \u00e5r! #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "Hari lahir Esther Afua Ocloo ke-98", "share_text": "Hari lahir Esther Afua Ocloo ke-98! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Esther Afua Ocloo", "share_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Esther Afua Ocloo #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Esther Afua Ocloo", "hover_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Esther Afua Ocloo", "share_text": "98\u00ba aniversario del nacimiento de Esther Afua Ocloo #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/esther-afua-ocloos-98th-birthday-5995813305057280-2x.jpg", "query": "Esther Afua Ocloo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tCyn3EgSycDNn4-USyb1PhhvqbFb_kYtGE9aBCAqEFfetS9cdB8U6R6wrT8M4AcIirXc0mvpBwd8TvFCka4NEuwC7PSIYvogpEjfmxP9QQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-grimms-fairy-tales", "title": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "url": "//www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03cd\u03b8\u03b9\u03b1 \u0393\u03ba\u03c1\u03af\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c5\u03b8\u03b9\u03ce\u03bd \u0393\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brothers Grimm", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "af": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200ste herdenking van Grimm se Sprokies", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim tr\u00f2n 200 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Contes dels germans Grimm", "hover_text": "200\u00e8 aniversari dels contes dels germans Grimm", "share_text": ""}, "it": {"query": "fratelli grimm", "hover_text": "200\u00b0 anniversario delle Fiabe dei fratelli Grimm", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Poh\u00e1dky brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed poh\u00e1dek brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3n fhoilsi\u00fa S\u00edsc\u00e9alta Grimm", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Grimm anaien ipuinak", "hover_text": "Grimm anaien ipuinen 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Krimmi muinasjutud", "hover_text": "Krimmi muinasjuttude 200. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131", "hover_text": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131n\u0131n 200 illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dongeng Grimm", "hover_text": "Menyambut 200 Tahun Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuentos de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Contos dos irm\u00e1ns Grimm", "hover_text": "200 aniversario dos contos dos irm\u00e1ns Grimm", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sprookjes van Grimm", "hover_text": "200e Verjaardag van de sprookjes van Grimm", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "no": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131", "hover_text": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131n\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Grimmu pasakas", "hover_text": "Grimmu pasaku 200. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Grim\u0173 pasakos", "hover_text": "Grim\u0173 pasak\u0173 200-\u0173 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "is": {"query": "Grimms\u00e6vint\u00fdri", "hover_text": "Grimms\u00e6vint\u00fdri 200 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwsze wydanie Ba\u015bni Braci Grimm", "hover_text": "200. rocznica wydania Ba\u015bni braci Grimm", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd 200 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Contes de Grimm", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire des contes de Grimm", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Cerita Dongeng Grimm", "hover_text": "Ulangtahun ke 200 Cerita Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bajke bra\u0107e Grimm", "hover_text": "200. godi\u0161njica Grimmovih bajki", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09ae \u09ad\u09be\u0987\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09c2\u09aa\u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "grimm m\u00e4rchen", "hover_text": "200. Geburtstag der Grimm'schen M\u00e4rchen", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Kont Grimm yo", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 kont Grimm yo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Grimms eventyr", "hover_text": "Br\u00f8drene Grimms eventyrs 200 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Grimmin sadut", "hover_text": "Grimmin satujen 200. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Grimm mes\u00e9k", "hover_text": "200 \u00e9vesek a Grimm mes\u00e9k", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u300c\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71\u300d\u51fa\u7248 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "fra\u021bii Grimm", "hover_text": "200 de ani de pove\u0219ti scrise de fra\u021bii Grimm", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71\u554f\u4e16 200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": "V\u00ebll\u00ebzerit Grim", "hover_text": "200 Vjetori i P\u00ebrrallave t\u00eb V\u00ebllez\u00ebrve Grim", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654", "hover_text": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Grimms sagor", "hover_text": "200-\u00e5rs jubileet av br\u00f6derna Grimms sagor", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "bratia Grimmovci", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die rozpr\u00e1vok od bratov Grimmovcov", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd", "hover_text": "\u300a\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd\u300b\u7b2c\u4e00\u5377\u9762\u4e16200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u045b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0458\u043a\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u041a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "brata Grimm", "hover_text": "200. obletnica Grimmovih pravljic", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0917\u094d\u0930\u093f\u092e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u0930\u0940\u0915\u0925\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuchapishwa kwa hekaya zilizoandikwa na mandugu wawili walioitwa Grimm", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "End of the 13th Baktun", "hover_text": "End of the Mayan Calendar", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Calendari Maia", "hover_text": "Fi del 13\u00e8 baktun dels maies", "share_text": ""}, "it": {"query": "fine calendario maya", "hover_text": "Fine del Calendario Maya", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "hover_text": "\u05e1\u05d5\u05e3 \u05dc\u05d5\u05d7 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1\u0159", "hover_text": "Konec maysk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Deireadh an 13\u00fa Baktun", "hover_text": "Deireadh an f\u00e9ilire M\u00e1igheach", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maia egutegia", "hover_text": "Maien 13. Baktun-aren amaiera", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maiade kalender", "hover_text": "Maiade kalendri l\u00f5pp", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Calendario maia", "hover_text": "Fin do 13\u00ba Bakt\u00fan dos Mayas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Calendario Maya", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maya Takvimi", "hover_text": "Maya Takviminin Son G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maiju kalend\u0101rs", "hover_text": "Maiju kalend\u0101ra beigas", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maj\u0173 kalendorius", "hover_text": "Maj\u0173 kalendoriaus pabaiga", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kalendarz Maj\u00f3w", "hover_text": "Koniec Kalendarza Maj\u00f3w", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maya-Kalender", "hover_text": "Ende des Maya-Kalenders", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maja napt\u00e1r", "hover_text": "A Maja napt\u00e1r v\u00e9ge", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "hover_text": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "hover_text": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5 \u672b\u65e5", "hover_text": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5\u9810\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825", "hover_text": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0458 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1r", "hover_text": "Koniec maysk\u00e9ho kalend\u00e1ra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5", "hover_text": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5\u9884\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435\u043c \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Majevski koledar", "hover_text": "Konec majevskega koledarja", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><em>Artwork created by contributing guest doodler, Robert Mackenzie.</em></p>\r\n\r\n<p><strong>The end of the Mayan 13th Baktun</strong></p>\r\n\r\n<p>Math, science and astronomy are matters that we have always been passionate about. So with our doodle today, we are celebrating the end of the 13th Baktun of the Mayan calendar Long Count System. But what does this mean?</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/9pkjAMi5cNvqHBM1wrVJX_o9ii5IZCJxiBhQzOBMcfgO4EcJVpnVQLWVPc4ujWvmZSAtWxq54ci-e7R55071OyoD-Y-ivLg8kYKfKhA=s0\&quot;"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/9pkjAMi5cNvqHBM1wrVJX_o9ii5IZCJxiBhQzOBMcfgO4EcJVpnVQLWVPc4ujWvmZSAtWxq54ci-e7R55071OyoD-Y-ivLg8kYKfKhA=s400\&quot;" style=\"height:400px; width:387px\" /> </a><br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/moabXrHMZA3qxUr36ib8cbtTYHKyKWqO7kkmuI1rWsvevfduye3aaLEYL-Ni5IrhZX4SVT0m6ebSK5AImhhZqt8sFnGVKna2XCgyU2yReg=s0\&quot;"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/moabXrHMZA3qxUr36ib8cbtTYHKyKWqO7kkmuI1rWsvevfduye3aaLEYL-Ni5IrhZX4SVT0m6ebSK5AImhhZqt8sFnGVKna2XCgyU2yReg=s400\&quot;" style=\"height:225px; width:400px\" /> </a></p>\r\n\r\n<p>Mayans were advanced mathematicians and astronomers who calculated the cycles of the moon and sun. They had very specific ways of measuring time, and one of these forms is the Long Count system, in which each year has 18 months with 20 days. The system also includes other units like the Katun, equivalent to 20 years in our calendar, and a Baktun, which equals to 394 years. The importance of reaching the 13th Baktun, is that, unlike as what happens in our calendar, a 14th Baktun does not follow. The count returns to zero. Unlike all the disaster stories that you have probably heard, at the end of the 13th Baktun, as every time Sunday ends in our calendar, Monday comes again and thus begins a new week. Those who have studied the issue, explain that this is because the way their scheduling system works, and although it represents the end of a cycle, it doesn&rsquo;t have a catastrophic meaning. Today&rsquo;s doodle represents the actual date, December 21 2012, as well as the 13th Baktun, forming the word * Google *. We hope you enjoy this doodle as much as we do, and that the beginning of the next Baktun be very prosperous for everyone.</p>\r\n\r\n<p>&mdash; Spanish Version &mdash;</p>\r\n\r\n<p>Las matem&aacute;ticas, la ciencia y la astronom&iacute;a son cuestiones que siempre nos han apasionado. Por eso, con nuestro doodle de hoy, celebramos el final del 13&deg; Bakt&uacute;n del calendario Maya de sistema de cuenta larga. &iquest;Pero qu&eacute; significa esto? Los Mayas fueron matem&aacute;ticos y astr&oacute;nomos avanzados que calculaban los ciclos de la luna y del sol. Ten&iacute;an formas muy precisas de medir el tiempo, una de estas formas, es el Sistema de Cuenta Larga, en el que cada a&ntilde;o tiene 18 meses con 20 d&iacute;as. El sistema contempla tambi&eacute;n otras unidades como el Kat&uacute;n, equivalente a 20 a&ntilde;os de nuestro calendario, y el Bakt&uacute;n, que equivale a 394 a&ntilde;os. La importancia de llegar al 13&deg; Bakt&uacute;n, es que, a diferencia de que como sucede en nuestro calendario, no sigue un 14&deg; Bakt&uacute;n. La cuenta regresa al cero. Pero a diferencia de todas las historias de desastre que seguramente habr&aacute;s escuchado, al terminar el 13&deg; Bakt&uacute;n, como sucede cada vez que se acaba el domingo en nuestros calendarios, vuelve a ser lunes y con ello empieza una nueva semana. Quienes han estudiado el tema, explican que esto se debe a que as&iacute; funciona su sistema de calendarizaci&oacute;n, y, aunque representa el final de un ciclo, no tiene un significado catastr&oacute;fico. Nuestro doodle de hoy representa la fecha actual, 21 de diciembre de 2012, as&iacute; como el 13&deg; Bakt&uacute;n, formando la palabra *Google*. Esperemos que disfrutes tanto como nosotros este doodle, y que el inicio del siguiente Bakt&uacute;n sea muy pr&oacute;spero para todos.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "End of the Mayan Calendar #GoogleDoodle", "name": "end-of-the-mayan-calendar", "countries": ["Andorra", "Argentina", "Belize", "Bolivia", "Brazil", "Bulgaria", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czechia", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Ireland", "Israel", "Italy", "Latvia", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Peru", "Poland", "Romania", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Taiwan", "Turkey", "Ukraine", "United Kingdom", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2012/end_of_the_mayan_calendar-993005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 993005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Summer Solstice 2016 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2016-southern-hemisphere", "run_date": "2016-12-21", "title": "Summer Solstice 2016 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/summer-solstice-2016-southern-hemisphere-5137503691472896-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 546, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Summer Solstice 2016 (Southern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 28464329}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2007 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2007-1", "run_date": "2007-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2007 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2007/holiday07_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2007 - 1", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle", "run_date": "2013-12-21", "title": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle-5629550536949760-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "background_color": "", "id": 11277664}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-2", "run_date": "2001-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2008 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2008-1", "run_date": "2008-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2008 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2008/holiday08_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2008 - 1", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-2", "run_date": "2005-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Solstice 2016 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2016-northern-hemisphere", "run_date": "2016-12-21", "title": "Winter Solstice 2016 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/winter-solstice-2016-northern-hemisphere-4788310770712576-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 546, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Winter Solstice 2016 (Northern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 28467166}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Solstice 2017 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2017-northern-hemisphere", "run_date": "2017-12-21", "title": "Winter Solstice 2017 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/winter-solstice-2017-northern-hemisphere-5368746536337408-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 211, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Winter Solstice 2017 (Northern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 33849759}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Summer Solstice 2014 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2014-southern-hemisphere", "run_date": "2014-12-21", "title": "Summer Solstice 2014 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/summer-solstice-2014-5655949494714368-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 186, "standalone_html": "", "width": 650, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Summer Solstice 2014 (Southern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 16873001}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Summer Solstice 2017 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2017-southern-hemisphere", "run_date": "2017-12-21", "title": "Summer Solstice 2017 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/summer-solstice-2017-southern-hemisphere-5931696489758720-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Summer Solstice 2017 (Southern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 33847537}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2014-northern-hemisphere", "run_date": "2014-12-21", "title": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/winter-solstice-2014-5734152259239936-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere)", "background_color": "", "id": 16872852}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2009-1", "run_date": "2009-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/holiday09_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 157, "standalone_html": "", "width": 271, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2009 - 1", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paco de Luc\u00eda\u2019s 69th Birthday #GoogleDoodle", "name": "paco-de-lucias-69th-birthday", "run_date": "2016-12-21", "title": "Paco de Luc\u00eda\u2019s 69th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/paco-de-lucias-69th-birthday-5696789333147648-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 557, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Paco de Luc\u00eda\u2019s 69th Birthday", "background_color": "", "id": 28174175}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 2 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-2", "run_date": "2004-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_dul.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 307, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 2", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2006 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2006-1", "run_date": "2006-12-21", "title": "Happy Holidays from Google 2006 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2006/holiday06_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Happy Holidays from Google 2006 - 1", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 12, 20], "height": 180, "standalone_html": "/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660", "query": "Brothers Grimm", "alternate_url": "", "id": 7324530, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "end-of-the-mayan-calendar", "title": "End of the Mayan Calendar", "url": "//www.google.com/logos/2012/end_of_the_mayan_calendar-993005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "End of the 13th Baktun", "hover_text": "End of the Mayan Calendar", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Calendari Maia", "hover_text": "Fi del 13\u00e8 baktun dels maies", "share_text": ""}, "it": {"query": "fine calendario maya", "hover_text": "Fine del Calendario Maya", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "hover_text": "\u05e1\u05d5\u05e3 \u05dc\u05d5\u05d7 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d9\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1\u0159", "hover_text": "Konec maysk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Deireadh an 13\u00fa Baktun", "hover_text": "Deireadh an f\u00e9ilire M\u00e1igheach", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maia egutegia", "hover_text": "Maien 13. Baktun-aren amaiera", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maiade kalender", "hover_text": "Maiade kalendri l\u00f5pp", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Calendario maia", "hover_text": "Fin do 13\u00ba Bakt\u00fan dos Mayas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Calendario Maya", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maya Takvimi", "hover_text": "Maya Takviminin Son G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maiju kalend\u0101rs", "hover_text": "Maiju kalend\u0101ra beigas", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maj\u0173 kalendorius", "hover_text": "Maj\u0173 kalendoriaus pabaiga", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "hover_text": "Fin del 13er Bakt\u00fan de los Mayas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kalendarz Maj\u00f3w", "hover_text": "Koniec Kalendarza Maj\u00f3w", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maya-Kalender", "hover_text": "Ende des Maya-Kalenders", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maja napt\u00e1r", "hover_text": "A Maja napt\u00e1r v\u00e9ge", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "hover_text": "Fim do Calend\u00e1rio Maya", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "hover_text": "Sf\u0103r\u0219itul calendarului mayas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5 \u672b\u65e5", "hover_text": "\u99ac\u96c5\u66c6\u6cd5\u9810\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825", "hover_text": "\ub9c8\uc57c \ub2ec\ub825 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u041a\u0440\u0430\u0458 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0438\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "maysk\u00fd kalend\u00e1r", "hover_text": "Koniec maysk\u00e9ho kalend\u00e1ra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5", "hover_text": "\u739b\u96c5\u5386\u6cd5\u9884\u8a00\u672b\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0430\u0439\u044f", "hover_text": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u0435\u043c \u043c\u0430\u0439\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Majevski koledar", "hover_text": "Konec majevskega koledarja", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9jYkbApeI5FTLh7tJwpiEmjtgQT8iBVDBY03wf0x_hKyGKiQAkbg2Uld1_gcs9i8xjrp8wFsX_4fDQbyhK7_QXVJhfO11sZ0cbSbjnuZ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "is_dynamic": true, "width": 449, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #51 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-51", "title": "World Cup 2014 #51", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-51-5668472285560832.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Belgium", "hover_text": "Argentina vs Belgium", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q04ImHv9py0bSUkawFq-oNEZ6W2ztZiVA5vC6njzlPoBiZjgbURp0W8MG7gQIe26-vdSX-why3EeufgyC0WzwJZxrBQCQe1LsItltas=s660", "query": "Argentina vs Belgium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWYeqxodHRpgWhI9fZ7QkHuaF2mXaFZiDGLj1_TYyXHTPCx3eYkvUlPM0NExzKz40bhVHBsPpP7HcqGCexckSD_LUDNLszeQipzuCwPp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "vasile-alecsandris-193rd-birthday", "title": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/vasile-alecsandris-193rd-birthday-5073366784409600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Vasile Alecsandri", "hover_text": "193 de ani de la na\u0219terea lui Vasile Alecsandri", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4C79FmklQvfn0X0m18hq8U1NTxPcgRm_CksD4fkSjNQh9tO_F4LJXTz5ljOUp5d_ZCcZhBfWBWRpuf8y64Kjb-Qy_B9Y5m76Nfu5P83N=s660", "query": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXu_8fwNtCgP5rWi1ipP6hvp7NkKFE7fgFpteEIsVRg3oaotLw5J2kcSxdtg5KQL1ABlEpHELd2ULsq8v_lZOP0WOKSES664oPc1-k"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #50 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-50", "title": "World Cup 2014 #50", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-50-4908181755002880-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Brazil vs Colombia", "hover_text": "Brazil vs Colombia", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Col\u00f4mbia", "hover_text": "Brasil x Col\u00f4mbia", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/adwT2Zmd6_lPc80dcIpIf0XXDZg49AXLd0mcavxRiUifcHfvJ3CtFdlqr6BO25o640MonizdhQHgf42y71Wtla1B4amohhUEpZp7v0cr=s660", "query": "Brazil vs Colombia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43C5_Ys7nnbruIHP3P95Rj37iLLd5WnVJS5nRuSGCRseTa7fu1TBPq05wYby_kL2r4uIe-xxpZM-dU9vSGpaUdV2F4-CkIoChom6i11bXQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "s-korea-election-day-2012", "title": "S. Korea Election Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/s_korea_election_day_2012-1003005.1-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "hover_text": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aPwKJ2T_Y1UCssDQilrrgmjXidBagk7mQaHb7SUs8Yb5Kt2Nx08M77mj3r7g936mbwlOS68vChWWevNd_TPyQuuZLW92VbVTSOnh10xl7Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Red Riding Hood", "Wolf", "Fairy Tales", "Huntsman", "Interactive", "Literature"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03cd\u03b8\u03b9\u03b1 \u0393\u03ba\u03c1\u03af\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c5\u03b8\u03b9\u03ce\u03bd \u0393\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brothers Grimm", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "af": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200ste herdenking van Grimm se Sprokies", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim tr\u00f2n 200 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Contes dels germans Grimm", "hover_text": "200\u00e8 aniversari dels contes dels germans Grimm", "share_text": ""}, "it": {"query": "fratelli grimm", "hover_text": "200\u00b0 anniversario delle Fiabe dei fratelli Grimm", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Poh\u00e1dky brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed poh\u00e1dek brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3n fhoilsi\u00fa S\u00edsc\u00e9alta Grimm", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Grimm anaien ipuinak", "hover_text": "Grimm anaien ipuinen 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Krimmi muinasjutud", "hover_text": "Krimmi muinasjuttude 200. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Contos dos irm\u00e1ns Grimm", "hover_text": "200 aniversario dos contos dos irm\u00e1ns Grimm", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dongeng Grimm", "hover_text": "Menyambut 200 Tahun Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuentos de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131", "hover_text": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131n\u0131n 200 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sprookjes van Grimm", "hover_text": "200e Verjaardag van de sprookjes van Grimm", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "no": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131", "hover_text": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131n\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Grimmu pasakas", "hover_text": "Grimmu pasaku 200. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Grim\u0173 pasakos", "hover_text": "Grim\u0173 pasak\u0173 200-\u0173 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "is": {"query": "Grimms\u00e6vint\u00fdri", "hover_text": "Grimms\u00e6vint\u00fdri 200 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwsze wydanie Ba\u015bni Braci Grimm", "hover_text": "200. rocznica wydania Ba\u015bni braci Grimm", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd 200 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Contes de Grimm", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire des contes de Grimm", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u041a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "brata Grimm", "hover_text": "200. obletnica Grimmovih pravljic", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bajke bra\u0107e Grimm", "hover_text": "200. godi\u0161njica Grimmovih bajki", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09ae \u09ad\u09be\u0987\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09c2\u09aa\u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "grimm m\u00e4rchen", "hover_text": "200. Geburtstag der Grimm'schen M\u00e4rchen", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Kont Grimm yo", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 kont Grimm yo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Grimms eventyr", "hover_text": "Br\u00f8drene Grimms eventyrs 200 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Grimmin sadut", "hover_text": "Grimmin satujen 200. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Grimm mes\u00e9k", "hover_text": "200 \u00e9vesek a Grimm mes\u00e9k", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u300c\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71\u300d\u51fa\u7248 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "fra\u021bii Grimm", "hover_text": "200 de ani de pove\u0219ti scrise de fra\u021bii Grimm", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71\u554f\u4e16 200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": "V\u00ebll\u00ebzerit Grim", "hover_text": "200 Vjetori i P\u00ebrrallave t\u00eb V\u00ebllez\u00ebrve Grim", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654", "hover_text": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Grimms sagor", "hover_text": "200-\u00e5rs jubileet av br\u00f6derna Grimms sagor", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "bratia Grimmovci", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die rozpr\u00e1vok od bratov Grimmovcov", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd", "hover_text": "\u300a\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd\u300b\u7b2c\u4e00\u5377\u9762\u4e16200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Cerita Dongeng Grimm", "hover_text": "Ulangtahun ke 200 Cerita Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u045b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0458\u043a\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0917\u094d\u0930\u093f\u092e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u0930\u0940\u0915\u0925\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuchapishwa kwa hekaya zilizoandikwa na mandugu wawili walioitwa Grimm", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><br />\r\nThe Brothers Grimm created countless folktales in their lifetime, but we chose to focus on just one-Red Riding Hood. Our initial concepts suggested an opportunity to try a comic book format where the viewer could pan through the story themselves. Ours is a contemporary take on the tale with flattened designs and an alternative ending!<br />\r\n<br />\r\nAttached are boards and concepts that were created throughout the process:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5AyX7JyizyTZ-nmOakqxoCTJTNPStiYyx7NpmzFepf2C8Q-jrIUxzwRJMaG9hykGpqrbn2-iM7RPbVznSjbcQNTonqiMuqtHc9aCo2Xj4A=s400\&quot;" style=\"height:196px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/FJ5DCECm54bF67xUmnEv-QqbXz7mLDauAXP8sdZUbiLHctkdn6ePj0KWzCbACWRaxfZzri4HtmVearFgH6oVOxZucHHlA1TdbnHjfwppLQ=s400\&quot;" style=\"height:260px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/DFnMqePoC6ntMyD9F4VC5P5L863RjQa3HiGb3i88NKLZPPB0UZol354L8TmIiFKNRfaRwA4t0iEJLAez2tVhzDNo5JQ2-82Ii6NtVsA=s400\&quot;" style=\"height:249px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>Posted by Matthew Cruickshank, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-grimms-fairy-tales", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 986006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mehmet-akif-ersoys-birthday", "run_date": "2010-12-20", "title": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/ersoy10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 335, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mehmet Akif Ersoy's Birthday", "background_color": "", "id": 3203923}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2001 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2001-1", "run_date": "2001-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2001 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2001/holiday01-1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 324, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2001 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2004 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2004-1", "run_date": "2004-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2004 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2004/winter_holiday_04_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2004 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Holidays from Google 2005 - 1 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-from-google-2005-1", "run_date": "2005-12-20", "title": "Happy Holidays from Google 2005 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2005/winter_holiday05_1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Happy Holidays from Google 2005 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Spain Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "spain-elections-2015", "run_date": "2015-12-20", "title": "Spain Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/spain-elections-2015-5652792221892608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 167, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "Spain Elections 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 24739736}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 19], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aPwKJ2T_Y1UCssDQilrrgmjXidBagk7mQaHb7SUs8Yb5Kt2Nx08M77mj3r7g936mbwlOS68vChWWevNd_TPyQuuZLW92VbVTSOnh10xl7Q=s660", "query": "S. Korea Election Day 2012", "alternate_url": "", "id": 7538829, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-grimms-fairy-tales", "title": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "url": "//www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03cd\u03b8\u03b9\u03b1 \u0393\u03ba\u03c1\u03af\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c5\u03b8\u03b9\u03ce\u03bd \u0393\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brothers Grimm", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "af": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200ste herdenking van Grimm se Sprokies", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim tr\u00f2n 200 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Contes dels germans Grimm", "hover_text": "200\u00e8 aniversari dels contes dels germans Grimm", "share_text": ""}, "it": {"query": "fratelli grimm", "hover_text": "200\u00b0 anniversario delle Fiabe dei fratelli Grimm", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Poh\u00e1dky brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed poh\u00e1dek brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3n fhoilsi\u00fa S\u00edsc\u00e9alta Grimm", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Grimm anaien ipuinak", "hover_text": "Grimm anaien ipuinen 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Krimmi muinasjutud", "hover_text": "Krimmi muinasjuttude 200. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131", "hover_text": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131n\u0131n 200 illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dongeng Grimm", "hover_text": "Menyambut 200 Tahun Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuentos de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Contos dos irm\u00e1ns Grimm", "hover_text": "200 aniversario dos contos dos irm\u00e1ns Grimm", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sprookjes van Grimm", "hover_text": "200e Verjaardag van de sprookjes van Grimm", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "no": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131", "hover_text": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131n\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Grimmu pasakas", "hover_text": "Grimmu pasaku 200. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Grim\u0173 pasakos", "hover_text": "Grim\u0173 pasak\u0173 200-\u0173 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "is": {"query": "Grimms\u00e6vint\u00fdri", "hover_text": "Grimms\u00e6vint\u00fdri 200 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwsze wydanie Ba\u015bni Braci Grimm", "hover_text": "200. rocznica wydania Ba\u015bni braci Grimm", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd 200 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Contes de Grimm", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire des contes de Grimm", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Cerita Dongeng Grimm", "hover_text": "Ulangtahun ke 200 Cerita Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bajke bra\u0107e Grimm", "hover_text": "200. godi\u0161njica Grimmovih bajki", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09ae \u09ad\u09be\u0987\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09c2\u09aa\u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "grimm m\u00e4rchen", "hover_text": "200. Geburtstag der Grimm'schen M\u00e4rchen", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Kont Grimm yo", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 kont Grimm yo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Grimms eventyr", "hover_text": "Br\u00f8drene Grimms eventyrs 200 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Grimmin sadut", "hover_text": "Grimmin satujen 200. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Grimm mes\u00e9k", "hover_text": "200 \u00e9vesek a Grimm mes\u00e9k", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u300c\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71\u300d\u51fa\u7248 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "fra\u021bii Grimm", "hover_text": "200 de ani de pove\u0219ti scrise de fra\u021bii Grimm", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71\u554f\u4e16 200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": "V\u00ebll\u00ebzerit Grim", "hover_text": "200 Vjetori i P\u00ebrrallave t\u00eb V\u00ebllez\u00ebrve Grim", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654", "hover_text": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Grimms sagor", "hover_text": "200-\u00e5rs jubileet av br\u00f6derna Grimms sagor", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "bratia Grimmovci", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die rozpr\u00e1vok od bratov Grimmovcov", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd", "hover_text": "\u300a\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd\u300b\u7b2c\u4e00\u5377\u9762\u4e16200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u045b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0458\u043a\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u041a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "brata Grimm", "hover_text": "200. obletnica Grimmovih pravljic", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0917\u094d\u0930\u093f\u092e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u0930\u0940\u0915\u0925\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuchapishwa kwa hekaya zilizoandikwa na mandugu wawili walioitwa Grimm", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660", "alternate_url": ""}, "title": "S. Korea Election Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 350, "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle", "name": "googles-19th-birthday", "title": "Google's 19th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/googles-19th-birthday-5117501686939648.5-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 27], "hires_width": 996, "translations": {"gu": {"query": "Google\u0aa8\u0abe \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0ab8\u0ab0\u0aaa\u0acd\u0ab0\u0abe\u0a87\u0a9d \u0ab8\u0acd\u0aaa\u0abf\u0aa8\u0ab0", "hover_text": "Google\u0aa8\u0acb 19\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "Google, 19\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aa6\u0abf\u0a95 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ruleta da fortuna do aniversario de Google", "hover_text": "Google fai 19 anos", "share_text": "Feliz 19.\u00ba aniversario, Google! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google's 19th Birthday", "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u00e7ark\u0131fele\u011fi", "hover_text": "Google'\u0131n 19. Ya\u015f G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Mutlu Y\u0131llar Google! #GoogleDoodle "}, "lv": {"query": "Google dzim\u0161anas dienas laimes rats", "hover_text": "Google 19. Dzim\u0161anas diena", "share_text": "Laim\u012bgu 19. Dzim\u0161anas Dienu Google! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Google gimtadienio laim\u0117s ratas", "hover_text": "19-as Google gimtadienis", "share_text": "Su 19-u gimtadieniu, Google! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Google doglan gun", "hover_text": "Google-y\u0148 19-njy Doglan G\u00fcni", "share_text": "19-njy Doglan G\u00fcn\u00fc\u0148 gutly bolsun, Google! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e01\u0e31\u0e1a\u0e27\u0e07\u0e25\u0e49\u0e2d\u0e40\u0e2a\u0e35\u0e48\u0e22\u0e07\u0e17\u0e32\u0e22", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e04\u0e23\u0e1a 19 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google \u0e04\u0e23\u0e1a 19 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle "}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "Google \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28 \u0c38\u0c30\u0c4d\u200c\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c48\u0c1c\u0c4d \u0c38\u0c4d\u0c2a\u0c3f\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c30\u0c4d", "hover_text": "Google 19\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": "19\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41, Google #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "Google \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bc8\u0bb8\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "Google \u0b87\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc6\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "Google\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc6\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Google Geburtstags\u00fcberraschung", "hover_text": "Googles 19. Geburtstag", "share_text": "Alles Gute zum 19. Geburtstag, Google! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googles 19 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Gl\u00e6delig 19 \u00e5rs f\u00f8dselsdag, Google #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Roda de surpresas do anivers\u00e1rio do Google", "hover_text": "19\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": "Feliz 19\u00ba Anivers\u00e1rio, Google! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "roata aniversar\u0103 google", "hover_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani!", "share_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "roata aniversar\u0103 google", "hover_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani!", "share_text": "Google \u00eempline\u0219te ast\u0103zi 19 ani! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c7\u03cc\u03c2 \u03ad\u03ba\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "hover_text": "19\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac, Google! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google's 19th Birthday", "share_text": "Happy 19th Birthday, Google! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Google-ren urteurrenerako zortearen erruleta", "hover_text": "Google-ren 19. urteurrena", "share_text": "Zorionak zure 19. urteurrenean, Google! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Ruleta de la fortuna del cumplea\u00f1os Google", "hover_text": "Google cumple 19 a\u00f1os", "share_text": "\u00a1Feliz 19.\u00ba cumplea\u00f1os de Google! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0441\u044e\u0440\u043f\u0440\u0438\u0437 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f Google", "hover_text": "19 \u043b\u0435\u0442 Google", "share_text": "\u0421 19-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435\u043c, Google! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Google \u751f\u65e5\u5e78\u8fd0\u8f6c\u76d8", "hover_text": "Google 19\u5468\u5e74\uff01", "share_text": "Google 19\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ruleta de la fortuna del cumplea\u00f1os de Google", "hover_text": "19\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": "19\u00ba cumplea\u00f1os de Google #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456 Google", "share_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f, Google! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0438\u0433\u0440\u0430 \u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "hover_text": "19 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 19-\u0442\u0438 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0414\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": "\u0417 19-\u0440\u0456\u0447\u0447\u044f\u043c, Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google-\u098f\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0987\u099c \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u09a8\u09be\u09b0", "hover_text": "Google-\u098f\u09b0 \u09e7\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "Google, \u09e7\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u09b8\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "Google \u091a\u094d\u092f\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938\u093e\u0928\u093f\u092e\u093f\u0924\u094d\u0924 \u0938\u0930\u092a\u094d\u0930\u093e\u0907\u091d \u0938\u094d\u092a\u093f\u0928\u0930", "hover_text": "Google \u091a\u093e 19\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "Google, 19\u0935\u094d\u092f\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Google ro\u0111endansko iznena\u0111enje", "hover_text": "Googleov 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sretan 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "\u304a\u304b\u3052\u3055\u307e\u3067\u3001Google \u306f19\u6b73\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002", "share_text": "\u304a\u304b\u3052\u3055\u307e\u3067\u3001Google \u306f19\u6b73\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002#GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Roda de surpresas para o anivers\u00e1rio da Google", "hover_text": "19\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": "Feliz 19\u00ba Anivers\u00e1rio, Google! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ruleta de la fortuna de l'aniversari de Google", "hover_text": "Google compleix 19 anys", "share_text": "Feli\u00e7 19\u00e8 aniversari de Google! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "google narozeniny kolo \u0161t\u011bst\u00ed", "hover_text": "19. narozeniny Googlu", "share_text": "V\u0161echno nejlep\u0161\u00ed k 19. narozenin\u00e1m, Google! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Google \u0a26\u0a47 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a30\u0a2a\u0a4d\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a1c\u0a3c \u0a38\u0a2a\u0a3f\u0a70\u0a28\u0a30", "hover_text": "Google \u0a26\u0a3e 19\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "Google, 19\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08 \u0a39\u0a4b\u0a35\u0a47! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Urodzinowe ko\u0142o fortuny Google", "hover_text": "19. urodziny Google", "share_text": "19. urodziny Google #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 \u0561\u0576\u0561\u056f\u0576\u056f\u0561\u056c \u057d\u057a\u056b\u0576\u0565\u0580\u0568", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 1\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u053e\u0576\u0578\u0582\u0576\u0564\u0564 \u0577\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u055c\u0580, \u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Google ro\u0111endansko iznena\u0111enje", "hover_text": "Googleov 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sretan 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Rou sipriz aniv\u00e8s\u00e8 Google", "hover_text": "19\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": "B`onn F\u00e8t Google pou 19 ane! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Google sz\u00fclet\u00e9snapi szerencseker\u00e9k", "hover_text": "A Google 19. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": "Boldog 19. sz\u00fclet\u00e9snapot, Google! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "Google \u0915\u0947 19\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0938\u0930\u092a\u094d\u0930\u093e\u0907\u091c\u093c \u0938\u094d\u092a\u093f\u0928\u0930", "hover_text": "Google \u0915\u093e 19\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "Google, 19\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u0940 \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googlening 19chi Yilligi", "share_text": "Tug'ilgan Kuning bilan Google! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "Google-\u0d28\u0d4d\u200d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d \u0d38\u0d30\u0d4d\u200d\u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d48\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d30\u0d4d\u200d", "hover_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u200d\u0d31\u0d46 19-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d", "share_text": "19-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d33\u0d4d\u200d \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d33\u0d4d\u200d Google! # GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e \u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043e\u0434 Google", "hover_text": "19-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 19 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "\u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 Google ", "share_text": "!Google \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle "}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google spinner", "hover_text": "Hari lahir Google ke-19", "share_text": "Selamat hari lahir ke-19, Google! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google slavi 19. ro\u0111endan", "share_text": "Sre\u0107an 19. ro\u0111endan, Google! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Sinh Nh\u1eadt Th\u1ee9 19 C\u1ee7a Google", "share_text": "Ch\u00fac M\u1eebng Sinh Nh\u1eadt Th\u1ee9 19, Google! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": "Til hamingju me\u00f0 19 \u00e1ra afm\u00e6li\u00f0, Google! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Ruota della fortuna per il compleanno di Google", "hover_text": "Google compie 19 anni", "share_text": "Buon 19\u00b0 compleanno, Google! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": " \u05d2\u05dc\u05d2\u05dc \u05d4\u05d4\u05e4\u05ea\u05e2\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05dc Google", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 19 \u05dc-Google", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 19 \u05e9\u05de\u05d7 \u05dc- Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "Google \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cc8\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "Google \u0ca8 19\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "19\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1, Google! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "Google \u0645\u0641\u0627\u062c\u0623\u0629 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629", "hover_text": "Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064019 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 ", "share_text": "#GoogleDoodle !Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064019 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 "}, "et": {"query": "Google'i s\u00fcnnip\u00e4eva \u00fcllatusm\u00e4ng", "hover_text": "Google'i 19. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Head 19. s\u00fcnnip\u00e4eva, Google! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "google ad g\u00fcn\u00fc s\u00fcrpriz spinner", "hover_text": "Google-un 19 ya\u015f\u0131 tamam olur", "share_text": "Ad g\u00fcn\u00fcn m\u00fcbar\u0259k, Google! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Pemutar kejutan ulang tahun google", "hover_text": "Ulang Tahun Google ke-19", "share_text": "Selamat Ulang Tahun ke-19, Google! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "19e verjaardag van Google", "share_text": "Hoera, Google 19 jaar! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google fyller 19 \u00e5r!", "share_text": "Hurra for deg, Google! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Google f\u00eate ses 19 ans", "share_text": "Google f\u00eate ses 19 ans ! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "googlen syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4 onnenpy\u00f6r\u00e4", "hover_text": "Googlen 19-vuotissyntymap\u00e4iv\u00e4", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 19-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4 Google! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "Google-\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 ", "hover_text": "Google-\u0434\u0456\u04a3 19-\u0448\u0456 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 ", "share_text": " \u0422\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u043c\u0435\u043d, Google! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Google \u751f\u65e5\u5e78\u904b\u8f49\u76e4", "hover_text": "Google 19\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "Google 19\u6b72\u751f\u65e5\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google \ucc3d\ub9bd \uae30\ub150 \uae5c\uc9dd \uc2a4\ud53c\ub108 \uac8c\uc784", "hover_text": "Google \ucc3d\ub9bd 19\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": "Google \ucc3d\ub9bd 19\uc8fc\ub144 \uae30\ub150! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Googles 19-\u00e5rsdag", "share_text": "Grattis p\u00e5 19-\u00e5rsdagen, Google! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "google narodeniny koleso \u0161\u0165astia", "hover_text": "19.\u00a0narodeniny Googlu", "share_text": "V\u0161etko najlep\u0161ie k\u00a019. narodenin\u00e1m, Google! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "google birthday surprise spinner", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 19 tangu kuanzishwa kwa Google", "share_text": "Heri ya miaka 19 tangu Google ianzishwe! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/googles-19th-birthday-5117501686939648-2x.png", "query": "google birthday surprise spinner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vDGu4zQO4-URwjGk0PxUWpjT3rFfc0bxN1T5mbxDAR6Y0Fx6L1ai7QTpm37Qou3Ggm6OTB-AOEbT2Y2tjpju6Y7vMYR563E8Sd57OgJ1NQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gloria-e-anzalduas-75th-birthday", "title": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/gloria-e-anzalduas-75th-birthday-6115361035386880-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735", "hover_text": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735 75\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u683c\u6d1b\u8389\u5a05\u00b7\u5b89\u624e\u5c14\u6735 75\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday", "share_text": "Gloria E. Anzald\u00faa\u2019s 75th Birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa", "share_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "hover_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa", "share_text": "75\u00ba aniversario del nacimiento de Gloria E. Anzald\u00faa #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/gloria-e-anzalduas-75th-birthday-6115361035386880-2x.jpg", "query": "Gloria E. Anzald\u00faa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bapP8w53D9iE31lVZEQrg5NZsrrAOh1hJeub5FI4_oLEARawvkMbacH0EtdhB0pWlU9BGSjeIStw7jE3aj1lZv819l5ZIWI9OkjHvqF"}, {"hires_height": 449, "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-germany", "title": "Children's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-germany-5086133661728768-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 20], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "Journ\u00e9e de l'enfance 2017", "hover_text": "Journ\u00e9e de l'enfance 2017", "share_text": "Bonne journ\u00e9e de l'enfance ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day 2017", "hover_text": "Happy Children's Day 2017!", "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Weltkindertag 2017", "hover_text": "Weltkindertag 2017", "share_text": "Weltkindertag #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-germany-5086133661728768-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lGMSSlvSxn35PNzMM6FsKDgKeO2ku_F3_3UNEwK7W0TDEnN7Wjjvm7-ZBaPzujaY-WsAgvoh0Asb81xtmhpnP-e63FjZOmTaB3fQvtCz", "query": "Children's Day 2017"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "120th-anniversary-of-the-nutcracker-ballet", "title": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "url": "//www.google.com/logos/2012/120th_anniversary_of_the_nutcracker_ballet-992006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "hover_text": "120 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nutcracker Ballet", "hover_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ballet \"El trencanous\"", "hover_text": "120\u00e8 aniversari del ballet \"El trencanous\"", "share_text": ""}, "it": {"query": "schiaccianoci balletto", "hover_text": "120\u00b0 anniversario della prima del balletto 'Lo Schiaccianoci'", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 120 \u05dc\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Intxar-Hauskailua balleta", "hover_text": "Intxaur-hauskailua balletaren 120.urteurrena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "balet Lousk\u00e1\u010dek", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010d\u00ed baletu Lousk\u00e1\u010dek", "share_text": ""}, "et": {"query": "P\u00e4hklipureja", "hover_text": "P\u00e4hklipureja 120. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ballet \"O crebanoces\"", "hover_text": "120 Aniversario do ballet \"O crebanoces\"", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b\"", "share_text": ""}, "no": {"query": "N\u00f8tteknekkeren", "hover_text": "120-\u00e5rs jubileet for N\u00f8tteknekkeren", "share_text": ""}, "lv": {"query": "balets Riekstkodis", "hover_text": "Baleta \"Riekstkodis\" 120. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "baletas Spragtukas", "hover_text": "Baleto \"Spraktukas\" 120-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Balet \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "hover_text": "120. rocznica prapremiery baletu \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "ballet Casse-noisette", "hover_text": "120\u00e8me anniversaire du ballet Casse-noisette", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "120 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430\"", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ora\u0161ar balet", "hover_text": "120. godi\u0161njica prve izvedbe baleta Ora\u0161ar", "share_text": ""}, "de": {"query": "der nussknacker", "hover_text": "120. Geburtstag des Ballets \"Der Nussknacker\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "di\u00f3t\u00f6r\u0151", "hover_text": "120 \u00e9ves a di\u00f3t\u00f6r\u0151", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "O Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do bal\u00e9 \"O Quebra-Nozes\"", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Baletul \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "hover_text": "120 de ani de la premiera baletului \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62", "hover_text": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62 \u521d\u6f14 120 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do Bailado Quebra-Nozes", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u80e1\u6843\u9257", "hover_text": "\u7d93\u5178\u82ad\u857e\u821e\u97f3\u6a02\u5287 \u80e1\u6843\u9257\u9996\u6f14 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "N\u00f6tkn\u00e4pparen", "hover_text": "120-\u00e5rsjubileet av N\u00f6tkn\u00e4pparen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \"\u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "balet Lusk\u00e1\u010dik", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010die baletu Lusk\u00e1\u010dik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Hresta\u010d", "hover_text": "120. obletnica uprizoritve baleta Hresta\u010d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4CQFi9W1RDMszGi5nr2bLOYnZ0o1CpxmZ2tx8CPjQD79tBxR2N20d_Eb-9zlsExgIVUJdW9WFxvmO7KyGfee39gWpWf02UXwibfZO4=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Election", "ballot", "votes", "voting", "voters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "hover_text": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "S. Korea Election Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "s-korea-election-day-2012", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2012/s_korea_election_day_2012-1003005.1-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1003005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "110th Anniversary of the Uganda Railway's Completion #GoogleDoodle", "name": "110th-anniversary-of-the-uganda-railways-completion", "run_date": "2011-12-19", "title": "110th Anniversary of the Uganda Railway's Completion", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda_railway_hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "110th Anniversary of the Uganda Railway's Completion", "background_color": "", "id": 5677290}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Franz Sacher\u2019s 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-sachers-200th-birthday", "run_date": "2016-12-19", "title": "Franz Sacher\u2019s 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/franz-sachers-200th-birthday-5746306816409600.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Franz Sacher\u2019s 200th Birthday", "background_color": "", "id": 28187533}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Edith Piaf's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-piafs-95th-birthday", "run_date": "2010-12-19", "title": "Edith Piaf's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/edithpiaf2010-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 335, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Edith Piaf's 95th Birthday", "background_color": "", "id": 3203913}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4CQFi9W1RDMszGi5nr2bLOYnZ0o1CpxmZ2tx8CPjQD79tBxR2N20d_Eb-9zlsExgIVUJdW9WFxvmO7KyGfee39gWpWf02UXwibfZO4=s660", "query": "Nutcracker Ballet", "alternate_url": "", "id": 7324236, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "s-korea-election-day-2012", "title": "S. Korea Election Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/s_korea_election_day_2012-1003005.1-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "hover_text": "18\ub300 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aPwKJ2T_Y1UCssDQilrrgmjXidBagk7mQaHb7SUs8Yb5Kt2Nx08M77mj3r7g936mbwlOS68vChWWevNd_TPyQuuZLW92VbVTSOnh10xl7Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-brazil", "title": "Teachers' Day 2017 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-brazil-5724194003222528-law.gif", "run_date_array": [2017, 10, 15], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2017", "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Dia do Professor", "hover_text": "Dia do Professor!", "share_text": "Dia do Professor! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-brazil-5724194003222528-2xa.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z5ntyQ2umxnlNtmbSsQ8J6grMWLFhpRDpBMxrz_kwoc1RqgnraL4q7rskhwyQec2OE3yShR-yLBmoP5qaGqVuEkz-DETq8no5Fyix8IK"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Celebrating the Studio for Electronic Music! #GoogleDoodle", "name": "celebrating-the-studio-for-electronic-music", "title": "Celebrating the Studio for Electronic Music", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-the-studio-for-electronic-music-4914189628866560.3-l.png", "run_date_array": [2017, 10, 18], "hires_width": 1106, "translations": {"el": {"query": "\u03c4\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03a3\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf \u0397\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 WDR \u03c3\u03c4\u03b7 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1;", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03a3\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf \u0397\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 WDR", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03a3\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf \u0397\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 WDR! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "what is the studio for electronic music in germany?", "hover_text": "Celebrating the Studio for Electronic Music", "share_text": "Celebrating the Studio for Electronic Music! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Qu\u00e8 \u00e9s studio for electronic music?", "hover_text": "Homenatge al primer estudi de m\u00fasica electr\u00f2nica", "share_text": "Homenatge al primer estudi de m\u00fasica electr\u00f2nica #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Studio for Electronic Music", "hover_text": "Celebriamo lo Studio for Electronic Music", "share_text": "Celebriamo lo Studio for Electronic Music #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Zer da musika elektronikorako estudioa?", "hover_text": "Musika elektronikorako estudioaren (WDR) urteurrena", "share_text": "Musika elektronikorako estudioaren (WDR) urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "mis on elektroonilise muusika stuudio Saksamaal?", "hover_text": "T\u00e4histades Elektroonilise Muusika Stuudiot", "share_text": "T\u00e4histades Elektroonilise Muusika Stuudiot! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Cal foi o primeiro estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica? ", "hover_text": "En homenaxe ao primeiro estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica", "share_text": "Homenaxe ao primeiro estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Apa itu studio musik elektronik?", "hover_text": "Merayakan Studio Musik Elektronik", "share_text": "Merayakan Studio Musik Elektronik #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00bfQu\u00e9 es un estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica?", "hover_text": "Celebrando el primer estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica", "share_text": "Celebrando el primer estudio para m\u00fasica electr\u00f3nica #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "studio for electronic music", "hover_text": "Celebrating the Studio for Electronic Music", "share_text": "Celebrating the Studio for Electronic Music! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "geschiedenis elektronische muziek", "hover_text": "Oprichting van de 'Studio f\u00fcr elektronische Musik'", "share_text": "Oprichting van de 'Studio f\u00fcr elektronische Musik'! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "pirmoji elektronin\u0117s muzikos studija", "hover_text": "Pirmosios elektronin\u0117s muzikos studijos \u012fk\u016brimas", "share_text": "Pirmosios elektronin\u0117s muzikos studijos \u012fk\u016brimas! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Studio elektronske glazbe pri WDR-u", "hover_text": "Studio elektronske glazbe pri WDR-u", "share_text": "Studio elektronske glazbe pri WDR-u #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Studio f\u00fcr elektronische Musik", "hover_text": "Gr\u00fcndung des Studios f\u00fcr elektronische Musik", "share_text": "Gr\u00fcndung des Studios f\u00fcr elektronische Musik #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "WDR (Westdeutscher Rundfunk) elektronikus zenei st\u00fadi\u00f3", "hover_text": "\u00c9ljen az elektronikus zenei st\u00fadi\u00f3!", "share_text": "\u00c9ljen az elektronikus zenei st\u00fadi\u00f3! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af \u30b9\u30bf\u30b8\u30aa", "hover_text": "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af \u30b9\u30bf\u30b8\u30aa", "share_text": "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af \u30b9\u30bf\u30b8\u30aa #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "o que \u00e9 o est\u00fadio de m\u00fasica eletr\u00f4nica wdr na Alemanha?", "hover_text": "Celebrando o Est\u00fadio de M\u00fasica Eletr\u00f4nica WDR", "share_text": "Celebrando o Est\u00fadio de M\u00fasica Eletr\u00f4nica WDR! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5fb7\u570b \u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u9304\u97f3\u5ba4", "hover_text": "\u7d00\u5ff5\u5fb7\u570b WDR \u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u9304\u97f3\u5ba4", "share_text": "\u7d00\u5ff5\u5fb7\u570b WDR \u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u9304\u97f3\u5ba4 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-the-studio-for-electronic-music-4914189628866560.3-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xR_x8O6ir0_KvQO2U9yGE5mtv9tlbtXdcwBHhovH9XIUGT9BDhN3PsP3K8OgiRNlgvgfiW2DJtMw1UR2zsjUe3MpqaYri03Jm-7VG0Y", "query": "what is the studio for electronic music in germany?"}, {"hires_height": 400, "share_text": "A\u015f\u0131k Veysel's 123rd Birthday #GoogleDoodle ", "name": "ask-veysel-satroglu-123rd-birthday", "title": "\u00c2\u015f\u0131k Veysel \u015eat\u0131ro\u011flu 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ask-veysel-satroglu-123rd-birthday-5151517408493568.2-l.png", "run_date_array": [2017, 10, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "A\u015f\u0131k Veysel", "hover_text": "A\u015f\u0131k Veysel's 123rd Birthday", "share_text": "A\u015f\u0131k Veysel's 123rd Birthday #GoogleDoodle "}, "tr": {"query": "A\u015f\u0131k Veysel", "hover_text": "A\u015f\u0131k Veysel'in 123.Ya\u015f G\u00fcn\u00fc", "share_text": "A\u015f\u0131k Veysel'in 123. Ya\u015f G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle "}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ask-veysel-satroglu-123rd-birthday-5151517408493568.3-2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxPYtnR-MPAt9wmVQ3XdiiSeF8bci2BPpVNN1TlwwluTZQigE5bZPzlah8sSScijMlfi-vH9q43JJoNJHOe5tNuWkz80YYCV7sAxJsE", "query": "A\u015f\u0131k Veysel"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "zoltan-kodalys-130th-birthday", "title": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/zoltn_kodlys_130th_birthday-987006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "hover_text": "130 \u00e9ve sz\u00fcletett Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/19hRglhMyW0mjXQmrx_fE0n9SZs1uW_NYlCJQlhE7xtm8RUTKUCWnqC6hYJ0jXVG90tMP2LosMxi2nyaX-IYV00YnZ-L7omFcsD5jmTw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "dance", "ballet", "sugar plums", "rat", "toys", "teddy bear", "mistletoe", "gifts", "presents", "ornament", "tree"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "hover_text": "120 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nutcracker Ballet", "hover_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ballet \"El trencanous\"", "hover_text": "120\u00e8 aniversari del ballet \"El trencanous\"", "share_text": ""}, "it": {"query": "schiaccianoci balletto", "hover_text": "120\u00b0 anniversario della prima del balletto 'Lo Schiaccianoci'", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 120 \u05dc\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Intxar-Hauskailua balleta", "hover_text": "Intxaur-hauskailua balletaren 120.urteurrena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "balet Lousk\u00e1\u010dek", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010d\u00ed baletu Lousk\u00e1\u010dek", "share_text": ""}, "et": {"query": "P\u00e4hklipureja", "hover_text": "P\u00e4hklipureja 120. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ballet \"O crebanoces\"", "hover_text": "120 Aniversario do ballet \"O crebanoces\"", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b\"", "share_text": ""}, "no": {"query": "N\u00f8tteknekkeren", "hover_text": "120-\u00e5rs jubileet for N\u00f8tteknekkeren", "share_text": ""}, "lv": {"query": "balets Riekstkodis", "hover_text": "Baleta \"Riekstkodis\" 120. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "baletas Spragtukas", "hover_text": "Baleto \"Spraktukas\" 120-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Balet \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "hover_text": "120. rocznica prapremiery baletu \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "ballet Casse-noisette", "hover_text": "120\u00e8me anniversaire du ballet Casse-noisette", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "120 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430\"", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ora\u0161ar balet", "hover_text": "120. godi\u0161njica prve izvedbe baleta Ora\u0161ar", "share_text": ""}, "de": {"query": "der nussknacker", "hover_text": "120. Geburtstag des Ballets \"Der Nussknacker\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "di\u00f3t\u00f6r\u0151", "hover_text": "120 \u00e9ves a di\u00f3t\u00f6r\u0151", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "O Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do bal\u00e9 \"O Quebra-Nozes\"", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Baletul \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "hover_text": "120 de ani de la premiera baletului \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62", "hover_text": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62 \u521d\u6f14 120 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do Bailado Quebra-Nozes", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u80e1\u6843\u9257", "hover_text": "\u7d93\u5178\u82ad\u857e\u821e\u97f3\u6a02\u5287 \u80e1\u6843\u9257\u9996\u6f14 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "N\u00f6tkn\u00e4pparen", "hover_text": "120-\u00e5rsjubileet av N\u00f6tkn\u00e4pparen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \"\u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "balet Lusk\u00e1\u010dik", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010die baletu Lusk\u00e1\u010dik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Hresta\u010d", "hover_text": "120. obletnica uprizoritve baleta Hresta\u010d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet #GoogleDoodle", "name": "120th-anniversary-of-the-nutcracker-ballet", "countries": ["Albania", "Andorra", "Argentina", "Australia", "Bosnia & Herzegovina", "Brazil", "Bulgaria", "Canada", "Croatia", "Cyprus", "Czechia", "Estonia", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Hungary", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Latvia", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "New Zealand", "Norway", "Poland", "Portugal", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "Spain", "Sweden", "Taiwan", "Ukraine", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2012/120th_anniversary_of_the_nutcracker_ballet-992006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 992006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Evangelista Purkyne's Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-evangelista-purkynes-birthday", "run_date": "2009-12-18", "title": "Jan Evangelista Purkyne's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/purkinje-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 114, "standalone_html": "", "width": 303, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Jan Evangelista Purkyne's Birthday", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christoffer Polhem's 350th Birthday #GoogleDoodle", "name": "christoffer-polhems-350th-birthday", "run_date": "2011-12-18", "title": "Christoffer Polhem's 350th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/polhem-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 396, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Christoffer Polhem's 350th Birthday", "background_color": "", "id": 5413511}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/holidays-2017-day-1-6211122842566656-lawcta.gif", "share_text": "Holidays 2017 (Day 1) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2017-day-1", "run_date": "2017-12-18", "title": "Holidays 2017 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/holidays-2017-day-1-6211122842566656.2-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=holidays-2017-day-1", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Holidays 2017 (Day 1)", "background_color": "", "id": 68329346}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Steve Biko\u2019s 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "steve-bikos-70th-birthday", "run_date": "2016-12-18", "title": "Steve Biko\u2019s 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/steve-bikos-70th-birthday-5759174941081600-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Steve Biko\u2019s 70th Birthday", "background_color": "", "id": 28173882}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Qatar National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "qatar-national-day-2015", "run_date": "2015-12-18", "title": "Qatar National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/qatar-national-day-2015-5658045484892160-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Qatar National Day 2015", "background_color": "", "id": 19548615}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Henrietta Edwards' 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrietta-edwards-165th-birthday", "run_date": "2014-12-18", "title": "Henrietta Edwards' 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/henrietta-edwards-165th-birthday-5126126405943296-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Henrietta Edwards' 165th Birthday", "background_color": "", "id": 17694283}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yury Nikulin's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yury-nikulins-90th-birthday", "run_date": "2011-12-18", "title": "Yury Nikulin's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/yuri_nikulin-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Yury Nikulin's 90th Birthday", "background_color": "", "id": 5413553}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Qatar National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "qatar-national-day-2013", "run_date": "2013-12-18", "title": "Qatar National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/qatar-national-day-2013-4568241032658944-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 152, "standalone_html": "", "width": 379, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Qatar National Day 2013", "background_color": "", "id": 10455605}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sapsan Train Opening #GoogleDoodle", "name": "sapsan-train-opening", "run_date": "2009-12-18", "title": "Sapsan Train Opening", "url": "//www.google.com/logos/2009/sapsan_09-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Sapsan Train Opening", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 16], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/19hRglhMyW0mjXQmrx_fE0n9SZs1uW_NYlCJQlhE7xtm8RUTKUCWnqC6hYJ0jXVG90tMP2LosMxi2nyaX-IYV00YnZ-L7omFcsD5jmTw=s660", "query": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7296957, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "120th-anniversary-of-the-nutcracker-ballet", "title": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "url": "//www.google.com/logos/2012/120th_anniversary_of_the_nutcracker_ballet-992006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "hover_text": "120 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nutcracker Ballet", "hover_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ballet \"El trencanous\"", "hover_text": "120\u00e8 aniversari del ballet \"El trencanous\"", "share_text": ""}, "it": {"query": "schiaccianoci balletto", "hover_text": "120\u00b0 anniversario della prima del balletto 'Lo Schiaccianoci'", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 120 \u05dc\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Intxar-Hauskailua balleta", "hover_text": "Intxaur-hauskailua balletaren 120.urteurrena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "balet Lousk\u00e1\u010dek", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010d\u00ed baletu Lousk\u00e1\u010dek", "share_text": ""}, "et": {"query": "P\u00e4hklipureja", "hover_text": "P\u00e4hklipureja 120. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ballet \"O crebanoces\"", "hover_text": "120 Aniversario do ballet \"O crebanoces\"", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b\"", "share_text": ""}, "no": {"query": "N\u00f8tteknekkeren", "hover_text": "120-\u00e5rs jubileet for N\u00f8tteknekkeren", "share_text": ""}, "lv": {"query": "balets Riekstkodis", "hover_text": "Baleta \"Riekstkodis\" 120. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "baletas Spragtukas", "hover_text": "Baleto \"Spraktukas\" 120-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Balet \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "hover_text": "120. rocznica prapremiery baletu \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "ballet Casse-noisette", "hover_text": "120\u00e8me anniversaire du ballet Casse-noisette", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "120 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430\"", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ora\u0161ar balet", "hover_text": "120. godi\u0161njica prve izvedbe baleta Ora\u0161ar", "share_text": ""}, "de": {"query": "der nussknacker", "hover_text": "120. Geburtstag des Ballets \"Der Nussknacker\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "di\u00f3t\u00f6r\u0151", "hover_text": "120 \u00e9ves a di\u00f3t\u00f6r\u0151", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "O Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do bal\u00e9 \"O Quebra-Nozes\"", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Baletul \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "hover_text": "120 de ani de la premiera baletului \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62", "hover_text": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62 \u521d\u6f14 120 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do Bailado Quebra-Nozes", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u80e1\u6843\u9257", "hover_text": "\u7d93\u5178\u82ad\u857e\u821e\u97f3\u6a02\u5287 \u80e1\u6843\u9257\u9996\u6f14 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "N\u00f6tkn\u00e4pparen", "hover_text": "120-\u00e5rsjubileet av N\u00f6tkn\u00e4pparen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \"\u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "balet Lusk\u00e1\u010dik", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010die baletu Lusk\u00e1\u010dik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Hresta\u010d", "hover_text": "120. obletnica uprizoritve baleta Hresta\u010d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4CQFi9W1RDMszGi5nr2bLOYnZ0o1CpxmZ2tx8CPjQD79tBxR2N20d_Eb-9zlsExgIVUJdW9WFxvmO7KyGfee39gWpWf02UXwibfZO4=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "japan-elections-2012", "title": "Japan Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/japan_elections_2012-1006005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319", "hover_text": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-q-q41jwHZchbYkHRuEu15nVgzj3ekXj44sgvbTteB2f3bG_Ty62oPfvdJURty5F-YD4ARJgrrLMHuReKAFGNQ30TvW102sw4SrijquWxw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Music", "Hands", "Teacher", "Blackboard", "Chalk"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "hover_text": "130 \u00e9ve sz\u00fcletett Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zoltan-kodalys-130th-birthday", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2012/zoltn_kodlys_130th_birthday-987006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 987006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-independence-day-2015", "run_date": "2015-12-16", "title": "Kazakhstan Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kazakhstan-independence-day-2015-5711373174571008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kazakhstan Independence Day 2015", "background_color": "", "id": 18610099}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "run_date": "2013-12-16", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 487, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Bahrain National Day 2013", "background_color": "", "id": 10455505}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Japan Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "japan-elections-2012", "run_date": "2012-12-16", "title": "Japan Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/japan_elections_2012-1006005.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 510, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Japan Elections 2012", "background_color": "", "id": 7590163}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-independence-day-of-republic-of-kazakhstan", "run_date": "2016-12-16", "title": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/25th-anniversary-of-independence-day-of-republic-of-kazakhstan-5757187579183104-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan", "background_color": "", "id": 28193350}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "remedios-varos-107th-birthday", "run_date": "2015-12-16", "title": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/remedios-varos-107th-birthday-5642629807079424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday", "background_color": "", "id": 18611655}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "run_date": "2014-12-16", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 531, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "background_color": "", "id": 17070951}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2016", "run_date": "2016-12-16", "title": "Bahrain National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/bahrain-national-day-2016-6221988579246080-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Bahrain National Day 2016", "background_color": "", "id": 27928099}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tadas-ivanauskas-132nd-birthday", "run_date": "2014-12-16", "title": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tadas-ivanauskas-132nd-birthday-5756264629927936-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "background_color": "", "id": 16868943}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Anniversary of Flight #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-flight", "run_date": "2003-12-16", "title": "100th Anniversary of Flight", "url": "//www.google.com/logos/2003/flight.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "100th Anniversary of Flight", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Republic Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-republic-day-2017", "run_date": "2017-12-16", "title": "Kazakhstan Republic Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kazakhstan-republic-day-2017-5646889155297280.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kazakhstan Republic Day 2017", "background_color": "", "id": 33818324}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day", "run_date": "2011-12-16", "title": "Bahrain National Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/bahrain_day-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 392, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Bahrain National Day", "background_color": "", "id": 5413506}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jane Austen's 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jane-austens-235th-birthday", "run_date": "2010-12-16", "title": "Jane Austen's 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/austen10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 412, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Jane Austen's 235th Birthday", "background_color": "", "id": 3203838}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-independence-day-2011", "run_date": "2011-12-16", "title": "Kazakhstan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kazakhstan_independence_day-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 177, "standalone_html": "", "width": 423, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kazakhstan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 5703672}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 16], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-q-q41jwHZchbYkHRuEu15nVgzj3ekXj44sgvbTteB2f3bG_Ty62oPfvdJURty5F-YD4ARJgrrLMHuReKAFGNQ30TvW102sw4SrijquWxw=s660", "query": "Japan Elections 2012", "alternate_url": "", "id": 7590163, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "zoltan-kodalys-130th-birthday", "title": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/zoltn_kodlys_130th_birthday-987006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "hover_text": "130 \u00e9ve sz\u00fcletett Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/19hRglhMyW0mjXQmrx_fE0n9SZs1uW_NYlCJQlhE7xtm8RUTKUCWnqC6hYJ0jXVG90tMP2LosMxi2nyaX-IYV00YnZ-L7omFcsD5jmTw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Japan Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-multiple-countries", "title": "Children's Day 2016 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-israel-croatia-5146771028180992-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "Children's Day 2016", "hover_text": "Children's Day 2016", "share_text": "Happy Children's Day 2016! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd 2016", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd 2016! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant", "share_text": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "De dag van de Rechten van het Kind 2016", "hover_text": "De dag van de Rechten van het Kind 2016", "share_text": "Het is de dag van de Rechten van het Kind 2016! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "share_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia Universal del Nen 2016", "hover_text": "Dia Universal del Nen 2016", "share_text": "Dia Universal del Nen 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "giornata dei bambini 2016", "hover_text": "Festa dei Bambini 2016", "share_text": "Festa dei Bambini 2016 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d9\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d9\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2016", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d9\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2016 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Universal do Neno 2016", "hover_text": "D\u00eda Universal do Neno 2016", "share_text": "D\u00eda Universal do Neno 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day 2016", "hover_text": "Children's Day 2016", "share_text": "Happy Children's Day 2016! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "2016ko Haurren Nazioarteko Eguna", "hover_text": "2016ko Haurren Nazioarteko Eguna", "share_text": "2016ko Haurren Nazioarteko Eguna #GoogleDoodle "}, "fi": {"query": "kansainv\u00e4linen lasten p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen lasten p\u00e4iv\u00e4", "share_text": "Kansainv\u00e4linen lasten p\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644", "hover_text": "2016 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644", "share_text": "#GoogleDoodle !2016 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644"}, "es": {"query": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o 2016", "hover_text": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o 2016", "share_text": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o 2016 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-israel-croatia-5146771028180992-hp2x.jpg", "query": "Children's Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1Rox1mSrqPDPIWEFj-ZVtjJ2KeYCIwR7cSKF_dNCYxfEidhLs1oXcoDhykUumq-cxlnHWIqrFp-v_tLjY5SD3IHLMsxB3Nv7auVUYsq"}, {"hires_height": 400, "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle", "name": "james-welchs-76th-birthday", "title": "James Welch's 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912.2-hp.png", "run_date_array": [2016, 11, 18], "hires_width": 857, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Writer James Welch", "hover_text": "James Welch's 76th birthday", "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912-hp2x.png", "query": "Writer James Welch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x-JPbqXCOzdL71KyRwp-Ar8t4mcybWEJg8-2z16HQeMaWZWFS9TTMw3z6XmItOxT9XmwDyd7C6n3f9L6e8yCDo4RmHQ0rn0sKAaKqFw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "100th Anniversary of \u201cPelo Telefone\u201d #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-pelo-telefone", "title": "100th Anniversary of \u201cPelo Telefone\u201d", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/100th-anniversary-of-pelo-telefone-6299225399754752-hp.gif", "run_date_array": [2016, 11, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pelo Telefone", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro samba, Pelo Telefone", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro samba, Pelo Telefone #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/100th-anniversary-of-pelo-telefone-6299225399754752-hp2x.gif", "query": "100th Anniversary of \u201cPelo Telefone\u201d", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t87IPVe_kYO_Ts4A0t0uui1qvqEqr57kts6_3XpxvWt62G-RanRe0BDZ7OezMDRe_gH7vz3Lt97Wg05wC7Yi935v3ZLgR_WNIfy-y2TQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "xul-solars-125th-birthday", "title": "Xul Solar's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/xul_solars_125th_birthday-983007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}, "es": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0Ks1C9Rr50Tyydy6fqoh6OzNY0EGxqFBKdTy0kUDDokGvsetEBCfbdeaiww59G3aVulLPyQOMp63T9PHb9NLOJqc2y7nON70MYHFC5pMIQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Election", "ballot", "votes", "voting", "voters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319", "hover_text": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Japan Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "japan-elections-2012", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/japan_elections_2012-1006005.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1006005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-independence-day-2015", "run_date": "2015-12-16", "title": "Kazakhstan Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kazakhstan-independence-day-2015-5711373174571008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kazakhstan Independence Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18610099}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "run_date": "2013-12-16", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 487, "slot_id": 1, "query": "Bahrain National Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10455505}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zoltan-kodalys-130th-birthday", "run_date": "2012-12-16", "title": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/zoltn_kodlys_130th_birthday-987006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly's 130th Birthday", "background_color": "", "id": 7296957}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-independence-day-of-republic-of-kazakhstan", "run_date": "2016-12-16", "title": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/25th-anniversary-of-independence-day-of-republic-of-kazakhstan-5757187579183104-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "25th Anniversary of Independence Day of Republic of Kazakhstan", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28193350}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "remedios-varos-107th-birthday", "run_date": "2015-12-16", "title": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/remedios-varos-107th-birthday-5642629807079424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18611655}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "run_date": "2014-12-16", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 531, "slot_id": 1, "query": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 17070951}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2016", "run_date": "2016-12-16", "title": "Bahrain National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/bahrain-national-day-2016-6221988579246080-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Bahrain National Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27928099}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tadas-ivanauskas-132nd-birthday", "run_date": "2014-12-16", "title": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tadas-ivanauskas-132nd-birthday-5756264629927936-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Tadas Ivanauskas' 132nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868943}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Anniversary of Flight #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-flight", "run_date": "2003-12-16", "title": "100th Anniversary of Flight", "url": "//www.google.com/logos/2003/flight.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "100th Anniversary of Flight", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Republic Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-republic-day-2017", "run_date": "2017-12-16", "title": "Kazakhstan Republic Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kazakhstan-republic-day-2017-5646889155297280.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kazakhstan Republic Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33818324}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bahrain National Day #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day", "run_date": "2011-12-16", "title": "Bahrain National Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/bahrain_day-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 392, "slot_id": 1, "query": "Bahrain National Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413506}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jane Austen's 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jane-austens-235th-birthday", "run_date": "2010-12-16", "title": "Jane Austen's 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/austen10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 412, "slot_id": 1, "query": "Jane Austen's 235th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3203838}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kazakhstan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kazakhstan-independence-day-2011", "run_date": "2011-12-16", "title": "Kazakhstan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kazakhstan_independence_day-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 177, "standalone_html": "", "width": 423, "slot_id": 1, "query": "Kazakhstan Independence Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5703672}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 14], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0Ks1C9Rr50Tyydy6fqoh6OzNY0EGxqFBKdTy0kUDDokGvsetEBCfbdeaiww59G3aVulLPyQOMp63T9PHb9NLOJqc2y7nON70MYHFC5pMIQ=s660", "query": "Xul Solar's 125th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7296955, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "japan-elections-2012", "title": "Japan Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/japan_elections_2012-1006005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319", "hover_text": "\u8846\u8b70\u9662\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-q-q41jwHZchbYkHRuEu15nVgzj3ekXj44sgvbTteB2f3bG_Ty62oPfvdJURty5F-YD4ARJgrrLMHuReKAFGNQ30TvW102sw4SrijquWxw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Xul Solar's 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1", "query": "Father's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hwang-sun-wons-100th-birthday", "title": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hwang-sun-wons-100th-birthday-5757855542018048-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud669\uc21c\uc6d0", "hover_text": "\ud669\uc21c\uc6d0 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lAc9m6mtgtEGMXS1Dpknb4UVkFAOSptKiowAP73LV7vksUNvTyzlE69ot0gxoPUInTsQ59-8fgNiFy57oWzkhPmcf1t_MpbOZCdjbyEV=s660", "query": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HZkPBzdhwgX1LT6I--pXnL3GzVGZaDcQOf90UVe4zYhfP0b0IcJILEzzO6_fA6X2G9cJOnFmhOlDzkL4-Nr5hzoP4NHKw5qzynmAJ5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "French Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-elections-2015", "title": "French Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-elections-2015-5629501534896128-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "hover_text": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K7Fvisg5tjhVReHIFd1KY_dmarYDb5-x0ogOPIOHnMMBP7E4r44BJkySs2ds7jRJrK3yThZ51zvGVLVw-ttpB4j7xgS6jR4QjKIbM9lJQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IyPiQnRtcUE4CHdvUWQ_oYBAZioKdAEjUEmwkjx2reDOvH2rpJW8cee6x7m4vGL4QIsI9zYE2Hv9zG_ngxmx3aTzodqlGI8e_cMBW4k", "query": "French Elections 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "luiz-gonzagas-100th-birthday-br", "title": "Luiz Gonzaga's 100th Birthday (br)", "url": "//www.google.com/logos/2012/luiz_gonzagas_100th_birthday_br-992005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 13], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Luiz Gonzaga", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Luiz Gonzaga", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dWaB3p9CljzykS2Db6fKqxfJedTHCrB5CIdOABrJM9RNfMmdLQQ3f39GsMGb2pFEYMEz40LKjPp20xxB27CoR72GY5_BsNvRPR_d1RDG=s660", "alternate_url": ""}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}, "es": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Xul Solar's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "xul-solars-125th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2012/xul_solars_125th_birthday-983007-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 983007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Japan Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "japan-elections-2014", "run_date": "2014-12-14", "title": "Japan Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/japan-elections-2014-5146069260304384.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 354, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Japan Elections 2014", "background_color": "", "id": 18542727}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "105th Anniversary of First Expedition to Reach the South Pole #GoogleDoodle", "name": "105th-anniversary-of-first-expedition-to-reach-the-south-pole", "run_date": "2016-12-14", "title": "105th Anniversary of First Expedition to Reach the South Pole", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/105th-anniversary-of-first-expedition-to-reach-the-south-pole-5150098246860800-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 349, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "105th Anniversary of First Expedition to Reach the South Pole", "background_color": "", "id": 28173741}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Raj Kapoor's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "raj-kapoors-90th-birthday", "run_date": "2014-12-14", "title": "Raj Kapoor's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/raj-kapoors-90th-birthday-5722537593929728-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 439, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Raj Kapoor's 90th Birthday", "background_color": "", "id": 16871321}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "BKS Iyengar\u2019s 97th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bks-iyengars-97th-birthday", "run_date": "2015-12-14", "title": "BKS Iyengar\u2019s 97th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bks-iyengars-97th-birthday-5749978756546560-hp.gif", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 221, "standalone_html": "", "width": 378, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "BKS Iyengar\u2019s 97th Birthday", "background_color": "", "id": 18609744}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doria Shafik\u2019s 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "doria-shafiks-108th-birthday", "run_date": "2016-12-14", "title": "Doria Shafik\u2019s 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doria-shafiks-108th-birthday-5734982061391872-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doria Shafik\u2019s 108th Birthday", "background_color": "", "id": 28172843}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shinkansen 2008 #GoogleDoodle", "name": "shinkansen-2008", "run_date": "2008-12-14", "title": "Shinkansen 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/shinkansen.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 108, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Shinkansen 2008", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tycho Brahe's 467th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tycho-brahes-467th-birthday", "run_date": "2013-12-14", "title": "Tycho Brahe's 467th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/tycho-brahes-467th-birthday-5588587823235072-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 551, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Tycho Brahe's 467th Birthday", "background_color": "", "id": 10454776}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 13], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dWaB3p9CljzykS2Db6fKqxfJedTHCrB5CIdOABrJM9RNfMmdLQQ3f39GsMGb2pFEYMEz40LKjPp20xxB27CoR72GY5_BsNvRPR_d1RDG=s660", "query": "Luiz Gonzaga's 100th Birthday (br)", "alternate_url": "", "id": 7296190, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "xul-solars-125th-birthday", "title": "Xul Solar's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/xul_solars_125th_birthday-983007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}, "es": {"query": "Xul Solar", "hover_text": "125\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Xul Solar", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0Ks1C9Rr50Tyydy6fqoh6OzNY0EGxqFBKdTy0kUDDokGvsetEBCfbdeaiww59G3aVulLPyQOMp63T9PHb9NLOJqc2y7nON70MYHFC5pMIQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Luiz Gonzaga's 100th Birthday (br)", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "brazil-independence-day-2014", "title": "Brazil Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-independence-day-2014-6174966303162368.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Independ\u00eancia do Brasil", "hover_text": "Independ\u00eancia do Brasil", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pnOPYlrDVvY6Yk_m_5t6oIPfO6vy-aqY8iKdi0UYBbAkmhc7r1a1-QnguW94Fo2ZYOEMONXh8wdijqDAFjDyCVTihuUEq8A8cXzuzvL8Dg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1kuO2kic8EABAMJjMH6St7nv7nF51tGJkvB32nR74Vh_IuHZiTc1Mxfbhu2meoohufyYHEjXCoPpLtO1KTd5HfdUD8ZOUrv9Q743pvqXFA", "query": "Brazil Independence Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sweden Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "sweden-elections-2014", "title": "Sweden Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sweden-elections-2014-6434215847526400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 14], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "valdag i sverige", "hover_text": "Valdag i Sverige", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nh8ZfqHyaKzMQPf3V96Md-v-0AErvMVrFOPn8C1IOYtN5TPysYdVzl9SYtDScHqpAyzVcWahrPF6c_D0fWhn4P1EbyEUv8G6Lme5IVd2=s660", "query": "Sweden Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngKg0mAt8cHTkE_ooMedUpbo197L1MTwHeTKqWjoWhTf-pn3occp1oBdUtL1xFsUXL-hGmBxQZJbmQYOpSBN8Y07cm_c79yNp84hOuIp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovico-ariostos-540th-birthday", "title": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ludovico-ariostos-540th-birthday-4772175709995008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Ludovico Ariosto", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Ludovico Ariosto", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DuRDWi1qKZmEDi18k2b7BYIYPIhLX-SS1TOImuLof3HfGbIBr5ru0lB_0iV5NWvrN8ZwWPWBb71wZGlblnAjFtaaaRI-fa6NBBqbPfZjdw=s660", "query": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WYLpe2qMLJUy0z_yT-D0NGKen39EPGF-JwwGHSy6S2GzbyiXPlYZfTOYulz6ES-NUHjGQbLYkEfhc9NmiDNA-B4nzWvKwmXWQCB9rOE"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-bonne-nuit-les-petits", "title": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "url": "//www.google.com/logos/2012/50th_anniversary_of_bonne_nuit_les_petits-979007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Bonne nuit les petits", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re diffusion de Bonne nuit les petits", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9y0ubo6l1h-V3LAHrGKYtyF0YPYMt5dp9v9Z7VlTBj4YQj3NkenWKKbXEYJSOvQTXtBbfno0NItSNgDAUkLdtKQJdHl4D1arGQO0ULu9=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Music", "accordion", "folk singer", "bai\u00e3o", "Brazil"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Luiz Gonzaga", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Luiz Gonzaga", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Luiz Gonzaga's 100th Birthday (br) #GoogleDoodle", "name": "luiz-gonzagas-100th-birthday-br", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/luiz_gonzagas_100th_birthday_br-992005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 992005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antoni Tapies 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antoni-tapies-90th-birthday", "run_date": "2013-12-13", "title": "Antoni Tapies 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/antoni-tapies-90th-birthday-4765319902003200-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 181, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Antoni Tapies 90th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10454772}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kristian Birkeland's 146th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kristian-birkelands-146th-birthday", "run_date": "2013-12-13", "title": "Kristian Birkeland's 146th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kristian-birkelands-146th-birthday-6151537776656384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 549, "slot_id": 1, "query": "Kristian Birkeland's 146th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10454764}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Emily Carr's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emily-carrs-142nd-birthday", "run_date": "2013-12-13", "title": "Emily Carr's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emily-carrs-142nd-birthday-6230921657188352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 648, "slot_id": 1, "query": "Emily Carr's 142nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10454968}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "T\u00fcrkan Saylan\u2019s 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "turkan-saylans-81st-birthday", "run_date": "2016-12-13", "title": "T\u00fcrkan Saylan\u2019s 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/turkan-saylans-81st-birthday-5685919978881024-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "T\u00fcrkan Saylan\u2019s 81st Birthday", "background_color": "", "id": 28172292}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "French Regional Elections 2015 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "french-regional-elections-2015-second-round", "run_date": "2015-12-13", "title": "French Regional Elections 2015 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-round-2-5731749206163456-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 167, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "French Regional Elections 2015 (Second Round)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26138727}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Santa Lucia 2002 #GoogleDoodle", "name": "santa-lucia-2002", "run_date": "2002-12-13", "title": "Santa Lucia 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/santa_lucia.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Santa Lucia 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Saint Lucy's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "saint-lucys-day-2007", "run_date": "2007-12-13", "title": "Saint Lucy's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/santalucia07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Saint Lucy's Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Lucy's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-lucys-day-2009", "run_date": "2009-12-13", "title": "St. Lucy's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stlucy09-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 116, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. Lucy's Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 12], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9y0ubo6l1h-V3LAHrGKYtyF0YPYMt5dp9v9Z7VlTBj4YQj3NkenWKKbXEYJSOvQTXtBbfno0NItSNgDAUkLdtKQJdHl4D1arGQO0ULu9=s660", "query": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "alternate_url": "", "id": 7296714, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "luiz-gonzagas-100th-birthday-br", "title": "Luiz Gonzaga's 100th Birthday (br)", "url": "//www.google.com/logos/2012/luiz_gonzagas_100th_birthday_br-992005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 13], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Luiz Gonzaga", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Luiz Gonzaga", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dWaB3p9CljzykS2Db6fKqxfJedTHCrB5CIdOABrJM9RNfMmdLQQ3f39GsMGb2pFEYMEz40LKjPp20xxB27CoR72GY5_BsNvRPR_d1RDG=s660", "alternate_url": ""}, "title": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Grandparents Day! #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2015-spain-portugal", "title": "Grandparents Day 2015 (Spain, Portugal)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-spain-5666851761684480-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Grandparents Day", "hover_text": "Happy Grandparents Day!", "share_text": "Happy Grandparents Day! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Av\u00f3s", "hover_text": "Feliz Dia dos Av\u00f3s!", "share_text": "Feliz Dia dos Av\u00f3s! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia dels Avis", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia dels Avis!", "share_text": "Feli\u00e7 Dia dels Avis! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Aiton-amonen egun", "hover_text": "Aiton-amonen egun zoriontsua!", "share_text": "Aiton-amonen egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda dos av\u00f3s", "hover_text": "D\u00eda dos av\u00f3s", "share_text": "D\u00eda dos av\u00f3s #Google Doodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de los Abuelos", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Abuelos!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Abuelos! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-spain-5666851761684480-hp2x.png", "query": "Grandparents Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bb13480HsmoYroasPTAGxD-hcDLkgBAmay_5j1oO3M0Uu_R6QYrAhEn9jcJXqfBbW2ScHXJvYaURYPcIcTJlEyqds46QdDcxulEzJUnl"}, {"hires_height": 227, "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle", "name": "special-olympics-world-games-2015", "title": "Special Olympics World Games 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 25], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015", "share_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "hover_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "share_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "hover_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "share_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "hover_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "share_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Giochi Mondiali Special Olympics", "hover_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015", "share_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "share_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "hover_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "share_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665 ", "share_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665  #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Joko olinpiko bereziak 2015", "hover_text": "Joko olinpiko bereziak 2015", "share_text": "Joko olinpiko bereziak 2015 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud", "hover_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015", "share_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Olimpiade Spesial 2015", "hover_text": "Olimpiade Spesial 2015", "share_text": "Olimpiade Spesial 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "hover_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "share_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015  #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Specijalne letnje olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015", "share_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "hover_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "share_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Specijalne olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne olimpijske igre 2015.", "share_text": "Specijalne olimpijske igre 2015. #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703\u958b\u5e55", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32", "hover_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32 \u0e1b\u0e35 2015", "share_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32  \u0e1b\u0e35 2015 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "hover_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "share_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux", "hover_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015", "share_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "share_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015", "share_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Special Olympics ja kehitysvammaisten urheilu ", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics Kes\u00e4maailmankisat 2015 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "hover_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "share_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9 2015", "hover_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa", "hover_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015", "share_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015", "share_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "hover_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "share_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Beginn der Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Specialne olimpijske igre 2015", "hover_text": "Specialne olimpijske igre 2015", "share_text": "Specialne olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "share_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056.2-hp2x.gif", "query": "Special Olympics World Games", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bE1nRo4owm7toZXxdF6sbs3aCyz_YnuWqKzE9NfgnyuQhfSvuFkp0xPxSKjInHH2oOpSmK6BzBWhD0oRB7-jnC8bXtfMNKZkvdugTZEp"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Tu B'Av 2015 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2015", "title": "Tu B'Av 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d"}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp2x.jpg", "query": "Tu B'Av 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/081ZybGZNoBZTFkWWrcG3jPPSIZNzpKvaCl-Fhg0QkS898iccCXRtexbeq5grXSJXiqgOLTvR_bOEbAFAxW80Z9xgXNX9Dj2PhWr7Yav"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenya-independence-day-2012", "title": "Kenya Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/kenya_independence_day_2012-1001005.1-hp.png", "run_date_array": [2012, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Happy Jamhuri Day Kenya", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Twawatakia sikukuu njema ya Jamhuri", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lWBSLDavPIR6fOuDch6IwqkDMdz2k-tXXyrVPAk7gF17qRYAaCaiOQR8N5i1tUJsuyuKfCqs1CpL0RY6F-0XbL54Gvd7WviPUI_NrVcw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["television", "marionette", "sandman", "bear", "Nounours", "Nicolas", "Pimprenelle", "cloud"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Bonne nuit les petits", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re diffusion de Bonne nuit les petits", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-bonne-nuit-les-petits", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/2012/50th_anniversary_of_bonne_nuit_les_petits-979007-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 979007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day", "run_date": "2011-12-12", "title": "Kenya Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/kenyaind11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 368, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413418}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2013", "run_date": "2013-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kenya-independence-day-2013-6594907250622464-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 496, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10455203}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2012", "run_date": "2012-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/kenya_independence_day_2012-1001005.1-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7538640}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2016", "run_date": "2016-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/kenya-independence-day-2016-6322118225559552-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kenya Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27929182}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2014", "run_date": "2014-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenya-independence-day-2014-5075760079437824-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868941}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2015", "run_date": "2015-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18612303}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "run_date": "2014-12-12", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "100th anniversary of Platero y yo", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868942}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2017", "run_date": "2017-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kenya-independence-day-2017-5686012280832000.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33821301}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "run_date": "2013-12-12", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 598, "slot_id": 1, "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10455501}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2010", "run_date": "2010-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kenya_ind10-hpi.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 363, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3140000}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gustave Flaubert's 190th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustave-flauberts-190th-birthday", "run_date": "2011-12-12", "title": "Gustave Flaubert's 190th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gustave_flaubert-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Gustave Flaubert's 190th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413455}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Noyce's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-noyces-84th-birthday", "run_date": "2011-12-12", "title": "Robert Noyce's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/noyce11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 157, "standalone_html": "", "width": 382, "slot_id": 1, "query": "Robert Noyce's 84th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413331}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 12], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lWBSLDavPIR6fOuDch6IwqkDMdz2k-tXXyrVPAk7gF17qRYAaCaiOQR8N5i1tUJsuyuKfCqs1CpL0RY6F-0XbL54Gvd7WviPUI_NrVcw=s660", "query": "Jamhuri Day", "alternate_url": "", "id": 7538640, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-bonne-nuit-les-petits", "title": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "url": "//www.google.com/logos/2012/50th_anniversary_of_bonne_nuit_les_petits-979007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Bonne nuit les petits", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re diffusion de Bonne nuit les petits", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9y0ubo6l1h-V3LAHrGKYtyF0YPYMt5dp9v9Z7VlTBj4YQj3NkenWKKbXEYJSOvQTXtBbfno0NItSNgDAUkLdtKQJdHl4D1arGQO0ULu9=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Kenya Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Corita Kent's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "corita-kents-96th-birthday", "title": "Corita Kent's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/corita-kents-96th-birthday-5704661268955136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Corita Kent artist", "hover_text": "Corita Kent's 96th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uFFLIXvuL3asBqw9Pvd-INGnU5mfTbs_9UcVJrc0Rhu4wqWpc9YqPVHaq1z63n4ijHtSWdclBvDkBZfkbjG40Y3B8mi_6ME_Bcdcd4w=s660", "query": "Corita Kent artist", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSnI3wzUFjxoceemKIBvAkcVEsUmpG4KFh4fJVrww4R21m7Zwt2DMc47LHibNABaRlIvKyttwTRBsok5rrYkgf7_yWxAbdf-DFQalKUeAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2014", "title": "Poland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/poland-independence-day-2014-5648533696806912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SI4vrogthU0s9iJU8oN0YUpHS8U-_qbIIDue-HzJAkWqkX7lkJ4xffhe_fGlvd-aHVoay0-y87GHL1SyEUuCiEReD_lVlcNsfNFZAk4=s660", "query": "Poland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Faswfn_0lduDXUSvJIdp3hXqi_3fDBX56rlQdGXRNzdHjxrNiNtaJBi9NIt04-6J6stMU5_5qtCL89pSETHkWCwGkazyKnPnnx1DPNRn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko #GoogleDoodle", "name": "philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko", "title": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko-5668009628663808-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Philae", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b5\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03ba\u03bf\u03bc\u03ae\u03c4\u03b7", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philae lander", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterratge controlat al nucli d'un cometa", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Philae", "hover_text": "Primo atterraggio controllato sul nucleo di una cometa", "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "p\u0159ist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prvn\u00ed \u0159\u00edzen\u00e9 p\u0159ist\u00e1n\u00ed na j\u00e1dru komety", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0629", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0647\u0628\u0648\u0637 \u0645\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0645\u0630\u0646\u0628 ", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Lehen lurreratze kontrolatua kometa baten nukleoan", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Philae", "hover_text": "Pendaratan terkendali pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterrizaje controlado en el n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Philae", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primeira aterraxe controlada no n\u00facleo dun cometa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "landing van Philae", "hover_text": "De landing van Philae", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Philae", "hover_text": "Kuyrukluy\u0131ld\u0131za ilk kontroll\u00fc ini\u015f", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Philae", "hover_text": "Pirm\u0101 kontrol\u0113t\u0101 nolai\u0161an\u0101s uz kom\u0113tas kodola virsmas", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "hover_text": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Philae", "hover_text": "Philae k\u00f6nnunarfari\u00f0 lendir \u00e1 halastj\u00f6rnu", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Philae", "hover_text": "Pierwsze w historii kontrolowane l\u0105dowanie na j\u0105drze komety", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Phila\u00e9 atterrisseur", "hover_text": "1er atterrissage contr\u00f4l\u00e9 sur une com\u00e8te", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u043a\u0430\u0446\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Philae", "hover_text": "Pe\u200bndaratan terkawal pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0438\u043b\u044b\"", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u00ab\u0424\u0438\u043b\u044b\u00bb \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b \u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Philae", "hover_text": "Erste gesteuerte Landung auf einem Kometen", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Philae komet-landing", "hover_text": "Philae komet-landing", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7", "hover_text": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7\u767b\u9646\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u95e8\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Philae-laskeutuja", "hover_text": "Philae laskeutuu komeetan pinnalle", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Philae", "hover_text": "Az els\u0151 vez\u00e9relt lesz\u00e1ll\u00e1s egy \u00fcst\u00f6k\u00f6s\u00f6n", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7740\u9678\u6a5f\u30d5\u30a3\u30e9\u30a8", "hover_text": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5f57\u661f\u7740\u9678\u6210\u529f", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Philae", "hover_text": "1er descenso controlado al n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvi nadzorovani pristanek na jedru kometa", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u83f2\u840a\u767b\u9678\u5668", "hover_text": "\u767b\u9678\u5668\u300c\u83f2\u840a\u865f\u300d\u8457\u9678 67P/\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u9580\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Philae kometlandning", "hover_text": "Philae kometlandning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Philae", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043e\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prv\u00e9 riaden\u00e9 prist\u00e1tie na jadre kom\u00e9ty", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "Philae spacecraft", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0443\u0454 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0443 67P/\u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430 - \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0xyeXEewSk2c5ATmTxHo3k9J-eMGC6qYvmStAF8gWEEcYmSHU9jMYE8Ckavpp70UkBTsyUFMthDPAkfVINf5W0VjrP2tntbLsCmChML=s660", "query": "Philae lander", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8biT648VsslIX1c2lWAhr38k-c4A_fDZIOM8cUyvmHdfnLqYx2GNtUKCD7FVCbNmUAMZH7983Pkt9a_8wgTiSW0fAXypqZheECf_uIdD"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_russia_winner-983006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, \"\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\"", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wh9JvhbVfMgBGITvej9A1TOPddWqY-7YO4Wfj_I6toUEU5m4ECZ410QkHFy3k8n7x0AEQ2T0NQQxgF42OFDof4n82FaBYr_R5OWAQ7M=s660", "alternate_url": ""}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Happy Jamhuri Day Kenya", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Twawatakia sikukuu njema ya Jamhuri", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2012", "countries": ["Kenya"], "url": "//www.google.com/logos/2012/kenya_independence_day_2012-1001005.1-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 1001005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-bonne-nuit-les-petits", "run_date": "2012-12-12", "title": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "url": "//www.google.com/logos/2012/50th_anniversary_of_bonne_nuit_les_petits-979007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "query": "50th Anniversary of Bonne Nuit les Petits", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7296714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day", "run_date": "2011-12-12", "title": "Kenya Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/kenyaind11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 368, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413418}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2013", "run_date": "2013-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kenya-independence-day-2013-6594907250622464-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 496, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10455203}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2016", "run_date": "2016-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/kenya-independence-day-2016-6322118225559552-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27929182}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2014", "run_date": "2014-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenya-independence-day-2014-5075760079437824-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868941}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2015", "run_date": "2015-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18612303}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "run_date": "2014-12-12", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "100th anniversary of Platero y yo", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868942}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2017", "run_date": "2017-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kenya-independence-day-2017-5686012280832000.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33821301}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "run_date": "2013-12-12", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 598, "slot_id": 1, "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10455501}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2010", "run_date": "2010-12-12", "title": "Kenya Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kenya_ind10-hpi.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 363, "slot_id": 1, "query": "Kenya Independence Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3140000}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gustave Flaubert's 190th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustave-flauberts-190th-birthday", "run_date": "2011-12-12", "title": "Gustave Flaubert's 190th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gustave_flaubert-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Gustave Flaubert's 190th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413455}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Noyce's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-noyces-84th-birthday", "run_date": "2011-12-12", "title": "Robert Noyce's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/noyce11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 157, "standalone_html": "", "width": 382, "slot_id": 1, "query": "Robert Noyce's 84th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413331}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 10], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wh9JvhbVfMgBGITvej9A1TOPddWqY-7YO4Wfj_I6toUEU5m4ECZ410QkHFy3k8n7x0AEQ2T0NQQxgF42OFDof4n82FaBYr_R5OWAQ7M=s660", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "alternate_url": "", "id": 7295674, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenya-independence-day-2012", "title": "Kenya Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/kenya_independence_day_2012-1001005.1-hp.png", "run_date_array": [2012, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Happy Jamhuri Day Kenya", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Twawatakia sikukuu njema ya Jamhuri", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lWBSLDavPIR6fOuDch6IwqkDMdz2k-tXXyrVPAk7gF17qRYAaCaiOQR8N5i1tUJsuyuKfCqs1CpL0RY6F-0XbL54Gvd7WviPUI_NrVcw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "is_dynamic": false, "width": 349, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "query": "Yom Ha'atzmaut", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-international", "title": "Mother's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "query": "Election Results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ada-lovelaces-197th-birthday", "title": "Ada Lovelace's 197th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ada_lovelaces_197th_birthday-991005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b1 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "hover_text": "197\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace se 197ste verjaardag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 197 c\u1ee7a Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8 aniversari del naixement d'Ada Lovelace", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00b0 anniversario della nascita di Ada Lovelace", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 197 \u05dc\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ady Lovelaceov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0669\u0667 \u0644\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Com\u00f3radh 197 bliain \u00f3 rugadh Ada Lovelace", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace-n jaiotegunaren 197.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace 197. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Ada Lovelas", "hover_text": "Ada Lovelas\u0131n 197-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ulang Tahun Ada Lovelace ke-197", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u044b \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba cumpleanos de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197e Geboortedag Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace'in 197. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ada Lavleisa", "hover_text": "Adas Lavleisas 197. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197-asis Ados Lovelace gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 146 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace f\u00e6ddist fyrir 197 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace - 197. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd 197-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8me anniversaire de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Hari lahir Ada Lovelace ke 197", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u098f\u09a1\u09be \u09b2\u09be\u09ad\u09b2\u09c7\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. Geburtstag von Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 vuotta Ada Lovelacen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 \u00e9ve sz\u00fcletett Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9", "hover_text": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9 \u751f\u8a95 197 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 de ani de la na\u0219terea Adei Lovelace", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 197 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u8a08\u7b97\u6a5f\u7a0b\u5f0f\u8a2d\u8a08\u5e2b Ada Lovelace 197\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4", "hover_text": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 197\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010die narodenia Ady Lovelaceovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u7a0b\u5e8f\u5458\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854\u8bde\u751f197\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0458\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0458\u0434\u0435 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u0438 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. rojstni dan Ade Lovelace", "share_text": ""}, "mr": {"query": "ada lovelace", "hover_text": "\u0906\u0921\u093e \u0932\u0935\u0932\u0947\u0938\u091a\u093e \u0967\u096f\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 197 ya kuzaliwa kwa Ada Lovelace", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iXmJ9aWblkGDpg-_jpcqaY10KmA8HthjZ7F15U7mJ9PQK6vZEStMlathz1FfQQWV5XeeF-A1tZ0UpDjx3q6vEm2BWZn5k1btVSuBk9ad=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "Art", "History", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, \"\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\"", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-russia-winner", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_russia_winner-983006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 983006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "milan-rufus-85th-birthday", "run_date": "2013-12-10", "title": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/milan-rufus-85th-birthday-4814385608392704-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 523, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "background_color": "", "id": 10454860}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sven Wingquist's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sven-wingquists-137th-birthday", "run_date": "2013-12-10", "title": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/sven-wingquists-137th-birthday-5469007343779840.4-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10454960}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Robert Koch #GoogleDoodle", "name": "celebrating-robert-koch", "run_date": "2017-12-10", "title": "Celebrating Robert Koch", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-robert-koch-6243096114233344-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 578, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Celebrating Robert Koch", "background_color": "", "id": 33846894}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Grazia Deledda #GoogleDoodle", "name": "celebrating-grazia-deledda", "run_date": "2017-12-10", "title": "Celebrating Grazia Deledda", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/grazia-deleddas-146th-birthday-5123062327410688.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Celebrating Grazia Deledda", "background_color": "", "id": 33819572}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ada Lovelace's 197th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ada-lovelaces-197th-birthday", "run_date": "2012-12-10", "title": "Ada Lovelace's 197th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ada_lovelaces_197th_birthday-991005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 184, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Ada Lovelace's 197th Birthday", "background_color": "", "id": 7296565}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 10], "height": 184, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iXmJ9aWblkGDpg-_jpcqaY10KmA8HthjZ7F15U7mJ9PQK6vZEStMlathz1FfQQWV5XeeF-A1tZ0UpDjx3q6vEm2BWZn5k1btVSuBk9ad=s660", "query": "Ada Lovelace", "alternate_url": "", "id": 7296565, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_russia_winner-983006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, \"\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\"", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wh9JvhbVfMgBGITvej9A1TOPddWqY-7YO4Wfj_I6toUEU5m4ECZ410QkHFy3k8n7x0AEQ2T0NQQxgF42OFDof4n82FaBYr_R5OWAQ7M=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ada Lovelace's 197th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-voltas-270th-birthday", "title": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe", "hover_text": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe\u0aa8\u0acb 270\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "L\u00e1 breithe 270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario do nacemento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e94\u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ec2\u0e94\u0ea3 \u0ec2\u0ea7\u0e99\u0e95\u0eb2 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0eb4\u0e94\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0e9a\u0eb1\u0e94\u0ec0\u0e95\u0eb5\u0ea3\u0eb5 \u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 270", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta'n\u0131n 270. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "Alesandro Volta 270. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltos 270-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 270 \u0e1b\u0e35 \u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e", "hover_text": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e 270\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe", "hover_text": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 270\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. Geburtstag von Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0", "hover_text": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0 \ud0c4\uc0dd 270\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "da": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "hover_text": "270\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-ren jaiotegunaren 270. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u044b", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279", "hover_text": "\u7535\u6c60\u53d1\u660e\u4eba\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279\u8bde\u8fb0 270\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be", "hover_text": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09e8\u09ed\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09be\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 270 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf", "hover_text": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf \u751f\u8a95 270 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00e8 aniversari del naixement d'Alessandro Volta", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Alessandra Volty", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0a05\u0a32\u0a48\u0a38\u0a38\u0a48\u0a02\u0a21\u0a30\u0a4b \u0a35\u0a4b\u0a32\u0a1f\u0a3e \u0a26\u0a3e 270\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta - 270. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561", "hover_text": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561\u056b 270\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 270. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e \u0915\u093e 270 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f", "hover_text": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 270-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "270. ro\u0111endan Alesandra Volte", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Hari Lahir Alessandro Volta ke-270", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0442\u0435", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta f\u00e6ddist fyrir 270 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273  270\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Volta", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 270 \u05dc\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe", "hover_text": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe \u0c85\u0cb5\u0cb0 270 \u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644270 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Alessandro Volta. Kugujwa iminyaka engu-270", "share_text": ""}, "az": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-n\u0131n 270-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Ulang Tahun ke-270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270e verjaardag van Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Il y a 270 ans naissait Alessandro Volta", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270 vuotta Alessandro Voltan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253", "hover_text": "\u767c\u660e\u96fb\u6c60\u610f\u5927\u5229\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253 270 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 270 tangu kuzaliwa kwa Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010die narodenia Alessandra Voltu", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. rojstni dan Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp2x.gif", "query": "Alessandro Volta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M7U_7_yQs5ffBg4F78Q2fPDvi90SEw9t2UKQMbnV85CWumpG3dxzPlW7wgMdyiD0xqzqth1pDGuso7ljc74SEbuBtbM-BSNMi_PPf9I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bjrnstjerne-bjrnson-s-180th-birthday", "title": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bjrnstjerne_bjrnsons_180th_birthday-990005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 8], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson", "hover_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsons 180. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFw0xSX8pYzS6OMQtW2zaAO_ThLrtZUDstu5cw69rxaSttFrG9E6DTL8h8wWikYKyVTkFOHqV-OX9fAV4Ag3nyBfOvce0fpjJKYHVNX7-g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Technology", "Sciences", "Math", "Victorian", "Computer", "Writing", "Quill", "Laptop", "Tablet"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b1 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "hover_text": "197\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace se 197ste verjaardag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 197 c\u1ee7a Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8 aniversari del naixement d'Ada Lovelace", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00b0 anniversario della nascita di Ada Lovelace", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 197 \u05dc\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ady Lovelaceov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0669\u0667 \u0644\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Com\u00f3radh 197 bliain \u00f3 rugadh Ada Lovelace", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace-n jaiotegunaren 197.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace 197. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Ada Lovelas", "hover_text": "Ada Lovelas\u0131n 197-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ulang Tahun Ada Lovelace ke-197", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u044b \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba cumpleanos de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197e Geboortedag Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace'in 197. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ada Lavleisa", "hover_text": "Adas Lavleisas 197. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197-asis Ados Lovelace gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 146 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace f\u00e6ddist fyrir 197 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace - 197. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd 197-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8me anniversaire de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Hari lahir Ada Lovelace ke 197", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u098f\u09a1\u09be \u09b2\u09be\u09ad\u09b2\u09c7\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. Geburtstag von Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 vuotta Ada Lovelacen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 \u00e9ve sz\u00fcletett Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9", "hover_text": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9 \u751f\u8a95 197 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 de ani de la na\u0219terea Adei Lovelace", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 197 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u8a08\u7b97\u6a5f\u7a0b\u5f0f\u8a2d\u8a08\u5e2b Ada Lovelace 197\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4", "hover_text": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 197\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010die narodenia Ady Lovelaceovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u7a0b\u5e8f\u5458\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854\u8bde\u751f197\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0458\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0458\u0434\u0435 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u0438 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. rojstni dan Ade Lovelace", "share_text": ""}, "mr": {"query": "ada lovelace", "hover_text": "\u0906\u0921\u093e \u0932\u0935\u0932\u0947\u0938\u091a\u093e \u0967\u096f\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 197 ya kuzaliwa kwa Ada Lovelace", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Augusta Ada King, countess of Lovelace, along with her counterpart&nbsp;Charles Babbage, were pioneers in computing long before the first&nbsp;computer was built. Despite being an uncommon pedagogy for women, Ada&nbsp;was educated in mathematics&nbsp;because&nbsp;her mother hoped would mitigate in&nbsp;Ada her father&#39;s, Lord Byron&#39;s, penchant for poetry and mania (it&nbsp;didn&rsquo;t).</p>\r\n\r\n<p>While Babbage drew up designs for the first general-purpose computer,&nbsp;which he called the Analytic Engine, he only imagined it would be a&nbsp;powerful calculator. Lovelace, however, anticipated the much more&nbsp;impressive possibilities for such a machine. She realized the engine&nbsp;could represent not just numbers, but generic entities like words and&nbsp;music. This intellectual leap is the foundation of how we experience&nbsp;computers today, from the words on this screen to the colors&nbsp;and shapes in&nbsp;this&nbsp;doodle.</p>\r\n\r\n<p>In 1843, Ada published extensive notes on the Analytic Engine which&nbsp;included the first published sequence of operations for a computer,&nbsp;which she would have input&nbsp;to&nbsp;the Analytic Engine using punch cards.&nbsp;It is this program for&nbsp;calculating Bernoulli numbers which leads some to consider&nbsp;Ada Lovelace the world&rsquo;s first&nbsp;computer&nbsp;programmer, as well as a visionary of the computing age.</p>\r\n\r\n<p><em>Posted by Ida Mayer, Googler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ada Lovelace's 197th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ada-lovelaces-197th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/ada_lovelaces_197th_birthday-991005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 991005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "milan-rufus-85th-birthday", "run_date": "2013-12-10", "title": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/milan-rufus-85th-birthday-4814385608392704-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 523, "slot_id": 1, "query": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10454860}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sven Wingquist's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sven-wingquists-137th-birthday", "run_date": "2013-12-10", "title": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/sven-wingquists-137th-birthday-5469007343779840.4-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "background_color": "", "id": 10454960}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-russia-winner", "run_date": "2012-12-10", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_russia_winner-983006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 349, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7295674}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Robert Koch #GoogleDoodle", "name": "celebrating-robert-koch", "run_date": "2017-12-10", "title": "Celebrating Robert Koch", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-robert-koch-6243096114233344-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 578, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Robert Koch", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33846894}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Grazia Deledda #GoogleDoodle", "name": "celebrating-grazia-deledda", "run_date": "2017-12-10", "title": "Celebrating Grazia Deledda", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/grazia-deleddas-146th-birthday-5123062327410688.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Grazia Deledda", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33819572}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 8], "height": 193, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFw0xSX8pYzS6OMQtW2zaAO_ThLrtZUDstu5cw69rxaSttFrG9E6DTL8h8wWikYKyVTkFOHqV-OX9fAV4Ag3nyBfOvce0fpjJKYHVNX7-g=s660", "query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7295796, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ada-lovelaces-197th-birthday", "title": "Ada Lovelace's 197th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ada_lovelaces_197th_birthday-991005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b1 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "hover_text": "197\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u039b\u03ac\u03b2\u03bb\u03b5\u03ca\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace se 197ste verjaardag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 197 c\u1ee7a Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8 aniversari del naixement d'Ada Lovelace", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00b0 anniversario della nascita di Ada Lovelace", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 197 \u05dc\u05e2\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ady Lovelaceov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0669\u0667 \u0644\u0622\u062f\u0627 \u0644\u0648\u0641\u0644\u0627\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Com\u00f3radh 197 bliain \u00f3 rugadh Ada Lovelace", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace-n jaiotegunaren 197.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace 197. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Ada Lovelas", "hover_text": "Ada Lovelas\u0131n 197-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ulang Tahun Ada Lovelace ke-197", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace\u2019s 197th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u044b \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba cumpleanos de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197e Geboortedag Ada Lovelace", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace'in 197. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ada Lavleisa", "hover_text": "Adas Lavleisas 197. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197-asis Ados Lovelace gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 146 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba aniversario del nacimiento de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace f\u00e6ddist fyrir 197 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelace - 197. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0b9f\u0bbe \u0bb2\u0bb5\u0bcd\u0bb2\u0bc7\u0bb8\u0bcd 197-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8me anniversaire de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u044a\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Hari lahir Ada Lovelace ke 197", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u098f\u09a1\u09be \u09b2\u09be\u09ad\u09b2\u09c7\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. Geburtstag von Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Ada Lovelace", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. godi\u0161njica ro\u0111enja Ade Lovelace", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 vuotta Ada Lovelacen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 \u00e9ve sz\u00fcletett Ada Lovelace", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9", "hover_text": "\u30a8\u30a4\u30c0 \u30e9\u30d6\u30ec\u30b9 \u751f\u8a95 197 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197 de ani de la na\u0219terea Adei Lovelace", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 197 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u8a08\u7b97\u6a5f\u7a0b\u5f0f\u8a2d\u8a08\u5e2b Ada Lovelace 197\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4", "hover_text": "\uc5d0\uc774\ub2e4 \ub7ec\ube0c\ub808\uc774\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 197\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Ada Lovelaces 197e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. v\u00fdro\u010die narodenia Ady Lovelaceovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854", "hover_text": "\u4e16\u754c\u4e0a\u9996\u4f4d\u7a0b\u5e8f\u5458\u963f\u8fbe\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u5854\u8bde\u751f197\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0458\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "hover_text": "197 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0458\u0434\u0435 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0458\u0441", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197\u00ba Anivers\u00e1rio de Ada Lovelace", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "hover_text": "197 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u0438 \u041b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "197. rojstni dan Ade Lovelace", "share_text": ""}, "mr": {"query": "ada lovelace", "hover_text": "\u0906\u0921\u093e \u0932\u0935\u0932\u0947\u0938\u091a\u093e \u0967\u096f\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ada Lovelace", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 197 ya kuzaliwa kwa Ada Lovelace", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iXmJ9aWblkGDpg-_jpcqaY10KmA8HthjZ7F15U7mJ9PQK6vZEStMlathz1FfQQWV5XeeF-A1tZ0UpDjx3q6vEm2BWZn5k1btVSuBk9ad=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Bahrain National Day! #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2016", "title": "Bahrain National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/bahrain-national-day-2016-6221988579246080-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 12, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Bahrain National Day", "hover_text": "Bahrain National Day", "share_text": "Bahrain National Day! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/bahrain-national-day-2016-6221988579246080-hp2x.jpg", "query": "Bahrain National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BQrZbRs35fCkoHNcKSG5sZkhAOQVLpGWtJIFLgRjiVBhplKeD9h_5VGyTBBmCFecprgWjWLapGuJMy97LEscxsIBmt5YOByiEd4pXsvygQ"}, {"hires_height": 409, "share_text": "Steve Biko's 70th birthday #GoogleDoodle", "name": "steve-bikos-70th-birthday", "title": "Steve Biko\u2019s 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/steve-bikos-70th-birthday-5759174941081600-hp.png", "run_date_array": [2016, 12, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Steve Biko\u2019s 70th birthday", "share_text": "Steve Biko's 70th birthday #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Steven Biko ", "hover_text": "Steven Biko se 70ste verjaardag", "share_text": "Steven Biko #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1 \u05d1\u05d9\u05e7\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1 \u05d1\u05d9\u05e7\u05d5", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1 \u05d1\u05d9\u05e7\u05d5 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Steven Biko ", "hover_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Steve Biko lwama-70", "share_text": "Steven Biko #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "70\u00ba aniversario del nacimiento de Steve Biko", "share_text": "70\u00ba aniversario del nacimiento de Steve Biko #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Steve Biko\u2019s 70th birthday", "share_text": "Steve Biko's 70th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4 \u30d3\u30b3", "hover_text": "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4 \u30d3\u30b3 \u751f\u8a95 70 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4 \u30d3\u30b3 \u751f\u8a95 70 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Steven Biko ", "hover_text": "Keteko ya Dijara tse 70 tsa Steve Biko", "share_text": "Steven Biko #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "70\u00ba aniversario del nacimiento de Steve Biko", "share_text": "70\u00ba aniversario del nacimiento de Steve Biko #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u0442\u044b\u0432 \u0411\u0456\u043a\u043e", "hover_text": "70-\u0433\u0430\u0434\u043e\u0432\u044b \u044e\u0431\u0456\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0442\u044b\u0432\u0430 \u0411\u0456\u043a\u043e", "share_text": "70-\u0433\u0430\u0434\u043e\u0432\u044b \u044e\u0431\u0456\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0442\u044b\u0432\u0430 \u0411\u0456\u043a\u043e #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "70. godi\u0161njica ro\u0111enja Stevea Bika", "share_text": "70. godi\u0161njica ro\u0111enja Stevea Bika #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Steve Biko sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Steve Biko sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Steve Bikos 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Steve Bikos 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "70\u00ba anivers\u00e1rio de Steve Biko", "share_text": "Steven Biko #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0438\u043a\u043e", "hover_text": "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0438\u043a\u043e\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 70 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0438\u043a\u043e\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 70 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud2f0\ube10 \ube44\ucf54", "hover_text": "\uc2a4\ud2f0\ube10 \ube44\ucf54 \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub0a8\uc544\ud504\ub9ac\uce74\uacf5\ud654\uad6d\uc758 \uc0ac\ud68c\ud65c\ub3d9\uac00 \uc2a4\ud2f0\ube10 \ube44\ucf54 \ud0c4\uc0dd \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Steve Bikos 70-\u00e5rsdag", "share_text": "Steve Bikos 70-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Steven Biko ", "hover_text": "Keteko ea Lilemo tse 70 tsa Steve Biko", "share_text": "Steven Biko #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Steve Biko", "hover_text": "Hari lahir Steve Biko ke-70", "share_text": "Hari lahir Steve Biko ke-70 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/steve-bikos-70th-birthday-5759174941081600-hp2x.png", "query": "Steve Biko", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rKAiAsnXFPvDywhVCli-Ygu82E9WFqwV4Qn_S-Q0X-oVSkFESMLNdqi07JoPV9jvRoGdkarix4QeMMDKTh1iVfU7ehTdHfYc-yK3kWI"}, {"hires_height": 460, "share_text": "105th anniversary of first expedition to reach the South Pole! #GoogleDoodle", "name": "105th-anniversary-of-first-expedition-to-reach-the-south-pole", "title": "105th Anniversary of First Expedition to Reach the South Pole", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/105th-anniversary-of-first-expedition-to-reach-the-south-pole-5150098246860800-hp.gif", "run_date_array": [2016, 12, 14], "hires_width": 697, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae \u03c3\u03c4\u03bf \u03bd\u03cc\u03c4\u03b9\u03bf \u03c0\u03cc\u03bb\u03bf", "hover_text": "105\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c6\u03c4\u03b1\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03bd\u03cc\u03c4\u03b9\u03bf \u03c0\u03cc\u03bb\u03bf", "share_text": "105\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c6\u03c4\u03b1\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03bd\u03cc\u03c4\u03b9\u03bf \u03c0\u03cc\u03bb\u03bf!  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "first expedition to the south pole", "hover_text": "105th anniversary of first expedition to reach the South Pole", "share_text": "105th anniversary of first expedition to reach the South Pole! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primera expedici\u00f3 al pol Sud", "hover_text": "105\u00e8 aniversari de la primera expedici\u00f3 al pol Sud", "share_text": "Avui fa 105 anys de la primera expedici\u00f3 al pol Sud! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "prima spedizione per il polo sud", "hover_text": "105\u00b0 anniversario della prima spedizione per raggiungere il Polo Sud", "share_text": "105\u00b0 anniversario della prima spedizione per raggiungere il Polo Sud #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05de\u05e9\u05dc\u05d7\u05ea \u05dc\u05e7\u05d5\u05d8\u05d1 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "105 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05de\u05e9\u05dc\u05d7\u05ea \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d8\u05d1 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": "105 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05de\u05d0\u05d6 \u05e9\u05d4\u05d2\u05d9\u05e2\u05d4 \u05d4\u05de\u05e9\u05dc\u05d7\u05ea \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d8\u05d1 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "prvn\u00ed expedice na ji\u017en\u00ed p\u00f3l", "hover_text": "105. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 expedice na ji\u017en\u00ed p\u00f3l", "share_text": "105. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 expedice na ji\u017en\u00ed p\u00f3l #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0628\u0639\u062b\u0629 \u0623\u0645\u0646\u062f\u0633\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640105 \u0644\u0628\u0639\u062b\u0629 \u0623\u0645\u0646\u062f\u0633\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640105 \u0644\u0628\u0639\u062b\u0629 \u0623\u0645\u0646\u062f\u0633\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hego polora abiatutako lehen espedizioa", "hover_text": "Hego polora abiatutako lehen espedizioaren 105. urteurrena", "share_text": "Hego polora abiatutako lehen espedizioaren 105. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Esimene ekspeditsioon l\u00f5unapoolusele", "hover_text": "Esimese l\u00f5unapooluse ekspeditsiooni 105. aastap\u00e4ev", "share_text": "Esimese l\u00f5unapooluse ekspeditsiooni 105. aastap\u00e4ev! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "primeira expedici\u00f3n ao Polo Sur", "hover_text": "105.\u00ba aniversario da primeira expedici\u00f3n ao Polo Sur", "share_text": "Hoxe fai 105 anos desde a primeira expedici\u00f3n ao Polo Sur #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "primera expedici\u00f3n al Polo Sur", "hover_text": "105.\u00ba aniversario de la primera expedici\u00f3n al Polo Sur", "share_text": "Hoy se cumplen 105 a\u00f1os de la primera expedici\u00f3n al Polo Sur #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "first expedition to the south pole", "hover_text": "105th anniversary of first expedition to reach the South Pole", "share_text": "105th anniversary of first expedition to reach the South Pole! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "sydpolen", "hover_text": "105 \u00e5r siden Roald Amundsen n\u00e5dde Sydpolen", "share_text": "105 \u00e5r siden Roald Amundsen n\u00e5dde Sydpolen #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pirmoji ekspedicija \u012f Piet\u0173 a\u0161igal\u012f", "hover_text": "105-os pirmosios ekspedicijos \u012f Piet\u0173 a\u0161igal\u012f metin\u0117s", "share_text": "105-os pirmosios ekspedicijos \u012f Piet\u0173 a\u0161igal\u012f metin\u0117s #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "primera expedici\u00f3n al Polo Sur", "hover_text": "105\u00ba aniversario de la primera expedici\u00f3n al Polo Sur", "share_text": "105\u00ba aniversario de la primera expedici\u00f3n al Polo Sur #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u044b\u0446\u044b\u044f \u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u044b \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441", "hover_text": "105-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u044b\u0446\u044b\u0456 \u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u044b \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441", "share_text": "105-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u044b\u0446\u044b\u0456 \u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u044b \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "premi\u00e8re exp\u00e9dition au p\u00f4le Sud", "hover_text": "Il y a 105 ans arrivait la premi\u00e8re exp\u00e9dition au p\u00f4le Sud", "share_text": "105e anniversaire de la premi\u00e8re exp\u00e9dition au p\u00f4le Sud #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0415\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e \u042e\u0436\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0430\u043b \u0410\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441\u0435\u043d", "hover_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e \u042e\u0436\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441", "share_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e \u042e\u0436\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "prva ekspedicija na Ju\u017eni pol", "hover_text": "105. godi\u0161njica ekspedicije koja je prva stigla do Ju\u017enog pola", "share_text": "105. godi\u0161njica ekspedicije koja je prva stigla do Ju\u017enog pola #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u09ad\u09bf\u09af\u09be\u09a8 ", "hover_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u09ad\u09bf\u09af\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09e7\u09e6\u09eb\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c1 \u0985\u09ad\u09bf\u09af\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09e7\u09e6\u09eb\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "s\u00fcdpol expedition amundsen", "hover_text": "105. Jahrestag der ersten Expedition, die den S\u00fcdpol erreicht hat.", "share_text": "105. Jahrestag der ersten Expedition, die den S\u00fcdpol erreicht hat. #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "az els\u0151 exped\u00edci\u00f3 a D\u00e9li-sark felder\u00edt\u00e9s\u00e9re", "hover_text": "A D\u00e9li-sark felder\u00edt\u00e9s\u00e9re ind\u00edtott els\u0151 exped\u00edci\u00f3 105. \u00e9vfordul\u00f3ja ", "share_text": "A D\u00e9li-sark felder\u00edt\u00e9s\u00e9re ind\u00edtott els\u0151 exped\u00edci\u00f3 105. \u00e9vfordul\u00f3ja  #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "etel\u00e4navan valloitus", "hover_text": "105 vuotta etel\u00e4navan valloituksesta", "share_text": "105 vuotta etel\u00e4navan valloituksesta #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "f\u00f8rste ekspedition til Sydpolen", "hover_text": "105-\u00e5rsdagen for den f\u00f8rste ekspedition, der n\u00e5ede Sydpolen", "share_text": "105-\u00e5rsdagen for den f\u00f8rste ekspedition, der n\u00e5ede Sydpolen #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5357\u6975\u70b9\u5230\u9054", "hover_text": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5357\u6975\u70b9\u5230\u9054 105 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5357\u6975\u70b9\u5230\u9054 105 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "primeira expedi\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o Polo Sul", "hover_text": "105.\u00ba anivers\u00e1rio da primeira expedi\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o Polo Sul", "share_text": "105.\u00ba anivers\u00e1rio da primeira expedi\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o Polo Sul! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0436\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b", "hover_text": "105. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0434\u043e \u0408\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043b\u0430", "share_text": "105. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0434\u043e \u0408\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub0a8\uadf9\uc810 \ucd5c\ucd08 \uc815\ubcf5", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \ub0a8\uadf9\uc810 \uc815\ubcf5 105\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": "\ub178\ub974\uc6e8\uc774 \ud0d0\ud5d8\uac00 \ub85c\uc54c \uc544\ubb38\uc13c\uacfc \uadf8\uc758 \ud300\uc774 \ub0a8\uadf9\uc810\ub97c \uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\ub85c \uc815\ubcf5\ud558\ub2e4! 105\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 \ub450\ub4e4 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta expeditionen till Sydpolen", "hover_text": "105 \u00e5r sedan Roald Amundsen n\u00e5dde Sydpolen", "share_text": "105 \u00e5r sedan Roald Amundsen n\u00e5dde Sydpolen #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00e1 exped\u00edcia na ju\u017en\u00fd p\u00f3l", "hover_text": "105. v\u00fdro\u010die prvej \u00faspe\u0161nej exped\u00edcie na ju\u017en\u00fd p\u00f3l", "share_text": "105. v\u00fdro\u010die prvej \u00faspe\u0161nej exped\u00edcie na ju\u017en\u00fd p\u00f3l #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "1911 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u04a3 \u043e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0441\u044b", "hover_text": "\u0410\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u041e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u049b\u0430 \u0436\u0435\u0442\u043a\u0435\u043d \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0493\u0430 105 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0410\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u041e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u049b\u0430 \u0436\u0435\u0442\u043a\u0435\u043d \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0493\u0430 105 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "prva ekspedicija na ju\u017eni pol", "hover_text": "105. godi\u0161njica ekspedicije koja je prva stigla do Ju\u017enog pola", "share_text": "105. godi\u0161njica ekspedicije koja je prva stigla do Ju\u017enog pola #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Expedisi pertama ke khutub selatan", "hover_text": "Ulangtahun ke-105 expedisi pertama ke khutub selatan", "share_text": "Ulangtahun ke-105 expedisi pertama ke khutub selatan #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "prva ekspedicija na ju\u017eni te\u010daj", "hover_text": "105. obletnica ekspedicije, ki je prva osvojila Ju\u017eni te\u010daj", "share_text": "105. obletnica ekspedicije, ki je prva osvojila Ju\u017eni te\u010daj #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/105th-anniversary-of-first-expedition-to-reach-the-south-pole-5150098246860800-hp2x.gif", "query": "first expedition to the south pole", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U6x1lHC06pcc2VnvgyCGMCKcETH77WodorWByp3vu7NBqmzc5u6zXnxXEp6QA3XcjLpCgewXYM7fq-6LvuZ6dswCS7sncPxYAMLTqEhl"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dia-de-las-velitas", "title": "D\u00eda de las Velitas", "url": "//www.google.com/logos/2012/da_de_las_velitas-988005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las velitas", "hover_text": "D\u00eda de las velitas", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5v9SdxvX-wV6hrfpRjrD9aB9Jl59cEX3FWYnnruIB5BLPC6nhVYUcRGr_BaXdk8Mg5fU0B_u4XZswNOekPJt7CaFOPcmQOpt6nKHmZL=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Writer", "Poet", "Norway", "Green", "Farm", "Mountains", "Portrait", "Nobel Prize Winner"], "is_highlighted": false, "translations": {"no": {"query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson", "hover_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsons 180. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bjrnstjerne-bjrnson-s-180th-birthday", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bjrnstjerne_bjrnsons_180th_birthday-990005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 990005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Ingenhousz\u2019s 287th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-ingenhouszs-287th-birthday", "run_date": "2017-12-08", "title": "Jan Ingenhousz\u2019s 287th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/jan-ingenhouszs-287th-birthday-5733919419793408.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 362, "slot_id": 1, "query": "Jan Ingenhousz\u2019s 287th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33818627}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-panama", "run_date": "2016-12-08", "title": "Mother's Day 2016 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-panama-5766724592861184.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 465, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mother's Day 2016 (Panama)", "background_color": "", "id": 26352494}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-panama", "run_date": "2015-12-08", "title": "Mother's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-panama-5636854686679040-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Mother's Day 2015 (Panama)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18611906}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-panama", "run_date": "2014-12-08", "title": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-panama-5759598061420544-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "query": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16870019}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-panama", "run_date": "2017-12-08", "title": "Mother's Day 2017 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-panama-5125740507955200-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Mother's Day 2017 (Panama)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33819001}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Diego Rivera's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "diego-riveras-125th-birthday", "run_date": "2011-12-08", "title": "Diego Rivera's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Diego_Rivera-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 195, "standalone_html": "", "width": 542, "slot_id": 1, "query": "Diego Rivera's 125th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5413414}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 7], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5v9SdxvX-wV6hrfpRjrD9aB9Jl59cEX3FWYnnruIB5BLPC6nhVYUcRGr_BaXdk8Mg5fU0B_u4XZswNOekPJt7CaFOPcmQOpt6nKHmZL=s660", "query": "D\u00eda de las Velitas", "alternate_url": "", "id": 7296182, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bjrnstjerne-bjrnson-s-180th-birthday", "title": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bjrnstjerne_bjrnsons_180th_birthday-990005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 8], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson", "hover_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsons 180. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFw0xSX8pYzS6OMQtW2zaAO_ThLrtZUDstu5cw69rxaSttFrG9E6DTL8h8wWikYKyVTkFOHqV-OX9fAV4Ag3nyBfOvce0fpjJKYHVNX7-g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "D\u00eda de las Velitas", "is_dynamic": false, "width": 436, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Switzerland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "switzerland-elections-2015", "title": "Switzerland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 951, "translations": {"rm": {"query": "Elecziuns federalas 2015", "hover_text": "Elecziuns federalas 2015", "share_text": "Elecziuns federalas 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "hover_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "share_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "hover_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "share_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Elezioni federali 2015", "hover_text": "Elezioni federali 2015", "share_text": "Elezioni federali 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp2x.jpg", "query": "Switzerland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3iaBrHNdsk5uz_AG4xqACbkR8gMS9uC-JMxGpVZ5YWqPuVtfNv_PaZ1MTEJKng_d9kvV7jGmJOnEP2bbj9EO019mFXpaldTNSCYaubHy"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghana-elections-2012", "title": "Ghana Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ghanaian general election, 2012", "hover_text": "Elections Day 2012", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiqABagmeEr2IM486Dxxy56RRw0wUvxXyyP21mp5d0f_YV0w1BhR1hIXiWYt8Pz-QAqm26JeC8m-M2zpTpMyQ0AmTQiwhgDzJgn4tMaq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Day of the Little Candles", "Colombia", "D\u00eda de las Velitas", "D\u00eda de las Velitas", "candles", "paper lanterns", "windows", "balconies", "porches", "sidewalks", "streets", "parks", "squares"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las velitas", "hover_text": "D\u00eda de las velitas", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "D\u00eda de las Velitas #GoogleDoodle", "name": "dia-de-las-velitas", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/da_de_las_velitas-988005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 988005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light #GoogleDoodle", "name": "340th-anniversary-of-the-determination-of-the-speed-of-light", "run_date": "2016-12-07", "title": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/340th-anniversary-of-the-determination-of-the-speed-of-light-5651280530767872.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 691, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light", "background_color": "", "id": 28466575}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "181st Anniversary of the Adler's First Run #GoogleDoodle", "name": "181st-anniversary-of-the-adlers-first-run", "run_date": "2016-12-07", "title": "181st Anniversary of the Adler's First Run", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/181st-anniversary-of-the-adlers-first-run-5664194457239552-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 221, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "181st Anniversary of the Adler's First Run", "background_color": "", "id": 28464490}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "250th Anniversary of the Hermitage Museum #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-the-hermitage-museum", "run_date": "2014-12-07", "title": "250th Anniversary of the Hermitage Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/250th-anniversary-of-the-hermitage-museum-5702153410707456-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 228, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "250th Anniversary of the Hermitage Museum", "background_color": "", "id": 16871766}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "matilde-perezs-99th-birthday", "run_date": "2015-12-07", "title": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/matilde-perezs-99th-birthday-5134653805559808-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 184, "standalone_html": "", "width": 535, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "background_color": "", "id": 21847098}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday", "run_date": "2016-12-07", "title": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday-5115602948587520-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday", "background_color": "", "id": 28193200}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "run_date": "2014-12-07", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 172, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "background_color": "", "id": 16871868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ghana Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-elections-2012", "run_date": "2012-12-07", "title": "Ghana Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 510, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Ghana Elections 2012", "background_color": "", "id": 7296710}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 7], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiqABagmeEr2IM486Dxxy56RRw0wUvxXyyP21mp5d0f_YV0w1BhR1hIXiWYt8Pz-QAqm26JeC8m-M2zpTpMyQ0AmTQiwhgDzJgn4tMaq=s660", "query": "Ghanaian general election, 2012", "alternate_url": "", "id": 7296710, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dia-de-las-velitas", "title": "D\u00eda de las Velitas", "url": "//www.google.com/logos/2012/da_de_las_velitas-988005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las velitas", "hover_text": "D\u00eda de las velitas", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5v9SdxvX-wV6hrfpRjrD9aB9Jl59cEX3FWYnnruIB5BLPC6nhVYUcRGr_BaXdk8Mg5fU0B_u4XZswNOekPJt7CaFOPcmQOpt6nKHmZL=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ghana Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Rajkumar\u2019s 88th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rajkumars-88th-birthday", "title": "Rajkumar\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/rajkumars-88th-birthday-5129031727972352-l.png", "run_date_array": [2017, 4, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab0\u0abe\u0a9c\u0a95\u0ac1\u0aae\u0abe\u0ab0", "hover_text": "\u0ab0\u0abe\u0a9c\u0a95\u0ac1\u0aae\u0abe\u0ab0\u0aa8\u0acb 88\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8!", "share_text": "\u0ab0\u0abe\u0a9c\u0a95\u0ac1\u0aae\u0abe\u0ab0\u0aa8\u0abe 88\u0aae\u0abe \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rajkumar", "hover_text": "Rajkumar\u2019s 88th Birthday", "share_text": "Rajkumar\u2019s 88th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d4d\u200c\u0d15\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d7c", "hover_text": "\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d4d\u200c\u0d15\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 88-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "#\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d4d\u200c\u0d15\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 88-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0", "hover_text": "\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u200c\u0c95\u0cc1\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u200c\u0c95\u0cc1\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 88\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8!", "share_text": "#\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u200c\u0c95\u0cc1\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 88\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a15\u0a41\u0a2e\u0a3e\u0a30", "hover_text": "\u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a15\u0a41\u0a2e\u0a3e\u0a30 \u0a26\u0a3e 88\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28!", "share_text": "#\u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a15\u0a41\u0a2e\u0a3e\u0a30 \u0a26\u0a47 88\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a26\u0a40 \u0a1c\u0a36\u0a28-\u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a08! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0631\u0627\u062c \u06a9\u0645\u0627\u0631", "hover_text": "\u0631\u0627\u062c \u06a9\u0645\u0627\u0631 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "!\u0631\u0627\u062c \u06a9\u0645\u0627\u0631 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930", "hover_text": "\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 88\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940!", "share_text": "#\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 88\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0938\u093e\u091c\u0930\u0940 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930", "hover_text": "\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930 \u0915\u093e 88\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928!", "share_text": "#\u0930\u093e\u091c\u0915\u0941\u092e\u093e\u0930 \u0915\u0947 88\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u091c\u0936\u094d\u0928! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c4d\u200c\u0c15\u0c41\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c4d\u200c\u0c15\u0c41\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d 88\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02!", "share_text": "#\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c4d\u200c\u0c15\u0c41\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d 88\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bbe\u0b9c\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bbe\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0b9f \u0ba8\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0bb0\u0bbe\u0b9c\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bbe\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 88\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd!", "share_text": "\u0b95\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0b9f \u0ba8\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd #\u0bb0\u0bbe\u0b9c\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bbe\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 88\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle #Rajkumar"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/rajkumars-88th-birthday-5129031727972352-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5C-R5cyE219kI36MdME8ljcMiuz_2DjVb4DZodU_ueku4r3yHF39M1WdiTuhIGOcBMtMVk2hePg7VKSTZbeJ2MAwlSzjpL57kfzuHobpww", "query": "Rajkumar"}, {"hires_height": 400, "share_text": "France Elections 2017 - Part 1 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-1", "title": "France Elections 2017 (Part 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.4-l.png", "run_date_array": [2017, 4, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "\u00c9lections pr\u00e9sidentielles 2017", "hover_text": "Premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2017", "share_text": "Premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2017 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "France Elections 2017", "hover_text": "France Elections 2017 - Part 1", "share_text": "France Elections 2017 - Part 1 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.3-2x.jpg", "query": "France Elections 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IrDcXBSx0-5zrhgjmu2fbx1rVA2KjhRcXChIKNrO0jbHHmw5QRoZV5DjrTcRmb_5-wCFFd1uFMArcPdi0GeF96jH1_cvykcZt0s-l78E"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle", "name": "fazlur-rahman-khans-88th-birthday", "title": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fazlur-rahman-khans-88th-birthday-5637846806298624.3-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 4, 3], "hires_width": 700, "translations": {"en-GB": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday", "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday", "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba Anivers\u00e1rio de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba Anivers\u00e1rio de Fazlur Rahman Khan! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8", "hover_text": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan fyller 88 \u00e5r ", "share_text": "Fazlur Rahman Khan fyller 88 \u00e5r #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc \u30ab\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc \u30ab\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57", "hover_text": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57 88\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0\u7eaa\u5ff5", "share_text": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57 88\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0\u7eaa\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Hari lahir Fazlur Rahman Khan ke-88", "share_text": "Hari lahir Fazlur Rahman Khan ke-88 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan f\u00e6ddist fyrir 88 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Fazlur Rahman Khan f\u00e6ddist fyrir 88 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fazlur-rahman-khans-88th-birthday-5637846806298624-hp2x.jpg", "query": "Fazlur Rahman Khan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Y0IGkCAgOxmri4PDAaH2s9RLmQkB0KsCRchNPT-fM8EnmbEi0Pr8gN94zQTbysIGozzwCf5WLtXStlfUQLkhwwnYeAAdL5w2egDOwDTvw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "finland-independence-day-2012", "title": "Finland Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/finland_independence_day_2012-987005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DMvAxtqLKkzcOqUZz1sRXgaiBplQQm4u0jt41pENwbqmR-o5m6KUOfz46JGBVpPGUKOCIvrvFXi4BQFBUVTp38yF-FvWm7AAehTXRlsF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Election", "ballot", "votes", "voting", "voters"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Ghanaian general election, 2012", "hover_text": "Elections Day 2012", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ghana Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-elections-2012", "countries": ["Ghana"], "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 989005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light #GoogleDoodle", "name": "340th-anniversary-of-the-determination-of-the-speed-of-light", "run_date": "2016-12-07", "title": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/340th-anniversary-of-the-determination-of-the-speed-of-light-5651280530767872.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 691, "slot_id": 1, "query": "340th Anniversary of the Determination of the Speed of Light", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28466575}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "181st Anniversary of the Adler's First Run #GoogleDoodle", "name": "181st-anniversary-of-the-adlers-first-run", "run_date": "2016-12-07", "title": "181st Anniversary of the Adler's First Run", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/181st-anniversary-of-the-adlers-first-run-5664194457239552-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 221, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "181st Anniversary of the Adler's First Run", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28464490}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "250th Anniversary of the Hermitage Museum #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-the-hermitage-museum", "run_date": "2014-12-07", "title": "250th Anniversary of the Hermitage Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/250th-anniversary-of-the-hermitage-museum-5702153410707456-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 228, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "query": "250th Anniversary of the Hermitage Museum", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16871766}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "matilde-perezs-99th-birthday", "run_date": "2015-12-07", "title": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/matilde-perezs-99th-birthday-5134653805559808-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 184, "standalone_html": "", "width": 535, "slot_id": 1, "query": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 21847098}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday", "run_date": "2016-12-07", "title": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday-5115602948587520-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28193200}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "run_date": "2014-12-07", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 172, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16871868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "D\u00eda de las Velitas #GoogleDoodle", "name": "dia-de-las-velitas", "run_date": "2012-12-07", "title": "D\u00eda de las Velitas", "url": "//www.google.com/logos/2012/da_de_las_velitas-988005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "D\u00eda de las Velitas", "background_color": "", "id": 7296182}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 6], "height": 172, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DMvAxtqLKkzcOqUZz1sRXgaiBplQQm4u0jt41pENwbqmR-o5m6KUOfz46JGBVpPGUKOCIvrvFXi4BQFBUVTp38yF-FvWm7AAehTXRlsF=s660", "query": "Finland Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 7295795, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghana-elections-2012", "title": "Ghana Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ghanaian general election, 2012", "hover_text": "Elections Day 2012", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiqABagmeEr2IM486Dxxy56RRw0wUvxXyyP21mp5d0f_YV0w1BhR1hIXiWYt8Pz-QAqm26JeC8m-M2zpTpMyQ0AmTQiwhgDzJgn4tMaq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Finland Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 420, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "name": "doodle-4-google-2015-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 3], "hires_width": 880, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google New Zealand", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google New Zealand", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4iWvIK4eS5TJT5oXrYWre9blo-obXKXGLuyG0XJXQp44avHA2bmSn3RrT7taPbywIzW8OqOljyP0QNeVRakIbxrWm06MvbDpM14Q_37y"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "query": "Dmitri Mendeleev", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hryhorii-skovorodas-290-birthday", "title": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hryhorii_skovorodas_290_birthday-985005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qqUSmDQw5h6hljUzYut7dmH35Q9Eto8u78AZ8YcxSkKl8uO3A0qpYMtTs1X1V6L3oLV2nVDo0tKkFyYSlw6OSm6d78myzLezDJNux7s=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["snow", "winter", "flag", "cross-country skiing", "hare", "rabbit", "National Holiday", "nature", "landscape"], "is_highlighted": false, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2012", "countries": ["Finland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/finland_independence_day_2012-987005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 987005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "finland-national-day-2015", "run_date": "2015-12-06", "title": "Finland National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Finland National Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18610485}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Myanmar National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "myanmar-national-day-2015", "run_date": "2015-12-06", "title": "Myanmar National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/myanmar-national-day-2015-5766531124297728-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Myanmar National Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 19405568}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland National Day #GoogleDoodle", "name": "finland-national-day", "run_date": "2011-12-06", "title": "Finland National Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/finland_national_day-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Finland National Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5412735}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Nicolas Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-nicolas-day-2010", "run_date": "2010-12-06", "title": "St. Nicolas Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stnicday10-instant.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 482, "slot_id": 1, "query": "St. Nicolas Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3139303}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2014", "run_date": "2014-12-06", "title": "Finland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/finland-independence-day-2014-6319191548231680-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 520, "slot_id": 1, "query": "Finland Independence Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 17697022}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2016", "run_date": "2016-12-06", "title": "Finland Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/finland-independence-day-2016-5073852821405696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Finland Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27928299}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Independence Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2017", "run_date": "2017-12-06", "title": "Finland Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/finland-independence-day-2017-5676813534625792.4-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 150, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "query": "Finland Independence Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33819567}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elvia Carrillo Puerto's 139th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elvia-carrillo-puertos-139th-birthday", "run_date": "2017-12-06", "title": "Elvia Carrillo Puerto's 139th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/elvia-carrillo-puertos-139th-birthday-4834903886659584.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Elvia Carrillo Puerto's 139th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 67106307}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "French Regional Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-regional-elections-2015", "run_date": "2015-12-06", "title": "French Regional Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-5091274455515136-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 167, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "French Regional Elections 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25883123}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 3], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qqUSmDQw5h6hljUzYut7dmH35Q9Eto8u78AZ8YcxSkKl8uO3A0qpYMtTs1X1V6L3oLV2nVDo0tKkFyYSlw6OSm6d78myzLezDJNux7s=s660", "query": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "alternate_url": "", "id": 7295570, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "finland-independence-day-2012", "title": "Finland Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/finland_independence_day_2012-987005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DMvAxtqLKkzcOqUZz1sRXgaiBplQQm4u0jt41pENwbqmR-o5m6KUOfz46JGBVpPGUKOCIvrvFXi4BQFBUVTp38yF-FvWm7AAehTXRlsF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "is_dynamic": false, "width": 397, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Tunisia National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2016", "title": "Tunisia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tunisia-national-day-2016-5102192186884096-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tunisia-national-day-2016-5102192186884096-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IEgG4q8Ze99qC5HTYP4p0m0iV0YMNHnL4-M_OpOiDkmUz5SDnx_-EUxwUqwDfwI1w59CNCHYmg_3ywariedqg6_xQ6tSQ0-aRdScErID", "query": "Tunisia National Day 2016"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "nizar-qabbanis-93rd-birthday", "title": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nizar-qabbanis-93rd-birthday-5637991772979200.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "Il y a 93 ans naissait Nizar Qabbani", "share_text": "Il y a 93 ans naissait Nizar Qabbani #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "93\u00b0 anniversario della nascita di Nizar Qabbani", "share_text": "93\u00b0 anniversario della nascita di Nizar Qabbani #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc", "hover_text": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Nizar Qabbani", "hover_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday", "share_text": "Nizar Qabbani\u2019s 93rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/nizar-qabbanis-93rd-birthday-5637991772979200-hp2x.jpg", "query": "Nizar Qabbani", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1I-SpxfmclQuLzrEeuVSskbwgcgDKrlTex_Lr7P9w_jpyyz-cblCIWhBaaotiTtZER30AheCW7TZLJebadC39_pCgxzcWQnwTQf01Gtz"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's England v Sri Lanka! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #EngvSL", "name": "icc-england-v-sri-lanka", "title": "ICC - England v Sri Lanka", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/icc-england-v-sri-lanka-5630198541189120-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "cricket score", "hover_text": "It's England v Sri Lanka in the T20 Cricket World Cup", "share_text": "It's England v Sri Lanka! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #EngvSL"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09b0", "hover_text": "T20 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u0986\u099c \u0987\u0982\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be", "share_text": "\u0987\u0982\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be! #\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 #\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f #EngvSL"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0dbd\u0d9a\u0dd4\u0dab\u0dd4 \u0db4\u0dd4\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0dc0", "hover_text": "\u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dca\u0dc3\u0dba\u0dd2 \u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dca\u0dc3 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0d91\u0d82\u0d9c\u0dbd\u0db1\u0dca\u0dad \u0dad\u0dbb\u0d9f\u0dba \u0d85\u0daf", "share_text": "\u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dca\u0dc3\u0dba\u0dd2 \u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dca\u0dc3 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0d91\u0d82\u0d9c\u0dbd\u0db1\u0dca\u0dad \u0dad\u0dbb\u0d9f\u0dba \u0d85\u0daf #CricketWithGoogle #EngvSL"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0938\u094d\u0915\u094b\u0930", "hover_text": "T20 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u0906\u091c \u0907\u0902\u0917\u094d\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0914\u0930 \u0936\u094d\u0930\u0940\u0932\u0902\u0915\u093e \u0915\u093e \u0906\u092e\u0928\u093e\u2013\u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": "\u0907\u0902\u0917\u094d\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0914\u0930 \u0936\u094d\u0930\u0940\u0932\u0902\u0915\u093e \u0915\u093e \u0906\u092e\u0928\u093e\u2013\u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle #CricketWithGoogle #EngvSL"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/icc-england-v-sri-lanka-5630198541189120-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Hk38kd-4F-mvurPKVLf43ZK73yzljPTi8UhQ0lXYr1ZvxcLAc4nsbUxnAtFe_xtbMSKehaxSegjuBDX4Jvy-F5LMv6rrJbtQmq2s9N8Y", "query": "cricket score"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_japan_winner-984005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yy7vcn_qR0XhSaZWgenNDBB9DU8sYzekhf90D0fwe0NlhjpzKDCASZ6xvCmvIQsqCx7xPffEsd6oIQeiZWc6_FovISoQ_lnApyDfOfNc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday #GoogleDoodle", "name": "hryhorii-skovorodas-290-birthday", "countries": ["Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2012/hryhorii_skovorodas_290_birthday-985005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 985005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-japan-winner", "run_date": "2012-12-03", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_japan_winner-984005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 284, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "background_color": "", "id": 7295285}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup 2022 - Qatar #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2022-qatar", "run_date": "2010-12-03", "title": "World Cup 2022 - Qatar", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldcup_qatar10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 133, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "World Cup 2022 - Qatar", "background_color": "", "id": 3174594}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-south-africa-winner", "run_date": "2014-12-03", "title": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-south-africa-winner-5660708687577088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 424, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "background_color": "", "id": 17067896}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anna Freud's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-freuds-119th-birthday", "run_date": "2014-12-03", "title": "Anna Freud's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-freuds-119th-birthday-5664856720015360-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 493, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Anna Freud's 119th Birthday", "background_color": "", "id": 16868934}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup 2018 - Russia #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2018-russia", "run_date": "2010-12-03", "title": "World Cup 2018 - Russia", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldcup_russia10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 364, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "World Cup 2018 - Russia", "background_color": "", "id": 3174594}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-juan-finlays-180th-birthday", "run_date": "2013-12-03", "title": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-juan-finlays-180th-birthday-5189722800390144-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "background_color": "", "id": 10336082}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nino Rota's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nino-rotas-100th-birthday", "run_date": "2011-12-03", "title": "Nino Rota's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nino_rota-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Nino Rota's 100th Birthday", "background_color": "", "id": 5412884}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 3], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yy7vcn_qR0XhSaZWgenNDBB9DU8sYzekhf90D0fwe0NlhjpzKDCASZ6xvCmvIQsqCx7xPffEsd6oIQeiZWc6_FovISoQ_lnApyDfOfNc=s660", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "alternate_url": "", "id": 7295285, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hryhorii-skovorodas-290-birthday", "title": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hryhorii_skovorodas_290_birthday-985005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qqUSmDQw5h6hljUzYut7dmH35Q9Eto8u78AZ8YcxSkKl8uO3A0qpYMtTs1X1V6L3oLV2nVDo0tKkFyYSlw6OSm6d78myzLezDJNux7s=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "is_dynamic": false, "width": 284, "related_doodles": [{"hires_height": 284, "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustavo-ceratis-56th-birthday", "title": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 11], "hires_width": 636, "translations": {"bg": {"query": "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "hover_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "share_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438"}, "ko": {"query": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0", "hover_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp2x.gif", "query": "Gustavo Cerati", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1NZh8BiY3AbSibtnOXCJJBYx9KbFjHHEI9_Y859EYhECpNYpEswPB7h_6HUli2u87oQfwi2eXd_AG053CofhP3E35ySWAOgCOsU9e1UbQ"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adoniran-barbosas-105th-birthday", "title": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adoniran-barbosas-105th-birthday-5182406764003328.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 6], "hires_width": 784, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u044b", "share_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u044b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday", "share_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32", "hover_text": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 105 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 105 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5df4\u897f\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa 105\u6b72\u8a95\u8fb0"}, "sv": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105 \u00e5r", "share_text": "Adoniran Barbosa 105 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "\u8457\u540d\u6851\u5df4\u6b4c\u624b\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa\u8bde\u8fb0 105\u5468\u5e74", "share_text": "\u8457\u540d\u6851\u5df4\u6b4c\u624b\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa\u8bde\u8fb0 105\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105-asis gimtadienis", "share_text": "Adoniran Barbosa 105-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "share_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430"}, "pt-BR": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Adoniran Barbosa", "share_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Adoniran Barbosa #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0438", "share_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105. obletnica rojstva Adonirana Barbose", "share_text": "105. obletnica rojstva Adonirana Barbose #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105\u00ba Cumplea\u00f1os de Adroniran Barbosa", "share_text": "105\u00ba Cumplea\u00f1os de Adroniran Barbosa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adoniran-barbosas-105th-birthday-5182406764003328.2-hp2x.png", "query": "Adoniran Barbosa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/acbYfL5ZWIDURKyeY3DdzxTG5RDpwjHnCKwJ2pvEtqBk6zn8dHkyVoEITxr8yZHV60yZwr1KmIszKOrxXEi_RdSiIhT-EikRRzJnvdXl"}, {"hires_height": 400, "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle", "name": "229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc", "title": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 880, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "hover_text": "229\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "share_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc 229 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "mont blanc first ascent", "hover_text": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "hover_text": "229\u00e8 aniversari de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "share_text": "Avui fa 229 anys de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc! #GoogleDoodle "}, "it": {"query": "prima ascensione Monte Bianco", "hover_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco", "share_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mont Blanc lehen igoera", "hover_text": "Mont Blanc-en lehen igoeraren 229. urteurrena", "share_text": "Mont Blanc-en lehen igoera orain dela 229 urte izan zen! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "prvn\u00ed v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si p\u0159ipom\u00edn\u00e1me 229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "et": {"query": "Mont Blanci tippu j\u00f5uti esimest korda", "hover_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu", "share_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "primeira ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc", "share_text": "Hoxe fanse 229 anos da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "primera ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc", "share_text": "Hoy hace 229 a\u00f1os de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "229-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e 229 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 ", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "mont blanc primer ascenso", "hover_text": "Aniversario 229 del primer ascenso al Mont Blanc", "share_text": "El primer ascenso al Mont Blanc fue hace 229 a\u00f1os #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": " Mont Blanc", "hover_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy", "share_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0446\u0456 \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0430\u0434\u0431\u044b\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443  #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "hover_text": "229e anniversaire de la premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "share_text": "Il y a 229 ans aujourd'hui avait lieu la premi\u00e8re ascension du mont Blanc #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435", "hover_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erstbesteigung des Mont Blanc", "hover_text": "Vor 229 Jahren wurde der Mont Blanc zum ersten Mal bestiegen", "share_text": "Der Mont Blanc, h\u00f6chster Berg der Alpen, wurde vor 229 Jahren zum ersten Mal bestiegen. #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mont blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1sa", "hover_text": "A Mont Blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1s\u00e1nak 229. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "A Mont Blanc-t el\u0151sz\u00f6r 229 \u00e9ve m\u00e1szt\u00e1k meg #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mont Blancin huipulle ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulla 229 vuotta sitten", "share_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulle kiivettiin 229 vuotta sitten #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mont Blanc f\u00f8rste bestigning", "hover_text": "229-\u00e5ret for den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc", "share_text": "Den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc skete for 229 \u00e5r siden, idag #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "primeira escalada ao mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba anivers\u00e1rio da primeira escalada ao Mont Blanc", "share_text": "A primeira escalada ao Mont Blanc aconteceu h\u00e1 229 anos! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubabd\ube14\ub791 \uc0b0", "hover_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si pripom\u00edname 229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Prvi vzpon na Mont Blanc", "hover_text": "229. obletnica prvega vzpona na Mont Blanc", "share_text": "Prvi vzpon na Mont Blanc se je zgodil na dana\u0161nji dan pred 229 leti #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp2x.jpg", "query": "mont blanc first ascent", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TFVkpi5yXPDadC2MWYNv7NMzyu5_kYywOPpAerOytJbeOljZodfggld85iDDHo_o1bUUbgq8aSXYmYEREepBp4loOPgHiRRDNq0_WzL"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "united-arab-emirates-national-day-2012", "title": "United Arab Emirates National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/united_arab_emirates_national_day_2012-983005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5TJIe81bUj0VMUN803Fdi6-au4r5xWoZPLUZcPAKyszi5k1BW65ACelbDC7MluqsmDehC3OZnXDP0COGZvaPxsaslHaWmEfsvQ7Ddpwd=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "space", "earth", "train", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-japan-winner", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_japan_winner-984005.3-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 984005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup 2022 - Qatar #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2022-qatar", "run_date": "2010-12-03", "title": "World Cup 2022 - Qatar", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldcup_qatar10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 133, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "World Cup 2022 - Qatar", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3174594}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday #GoogleDoodle", "name": "hryhorii-skovorodas-290-birthday", "run_date": "2012-12-03", "title": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hryhorii_skovorodas_290_birthday-985005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "background_color": "", "id": 7295570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-south-africa-winner", "run_date": "2014-12-03", "title": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-south-africa-winner-5660708687577088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 424, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 17067896}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anna Freud's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-freuds-119th-birthday", "run_date": "2014-12-03", "title": "Anna Freud's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-freuds-119th-birthday-5664856720015360-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 493, "slot_id": 1, "query": "Anna Freud's 119th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16868934}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup 2018 - Russia #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2018-russia", "run_date": "2010-12-03", "title": "World Cup 2018 - Russia", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldcup_russia10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 364, "slot_id": 1, "query": "World Cup 2018 - Russia", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3174594}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-juan-finlays-180th-birthday", "run_date": "2013-12-03", "title": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-juan-finlays-180th-birthday-5189722800390144-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "query": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10336082}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nino Rota's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nino-rotas-100th-birthday", "run_date": "2011-12-03", "title": "Nino Rota's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nino_rota-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Nino Rota's 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5412884}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 2], "height": 201, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5TJIe81bUj0VMUN803Fdi6-au4r5xWoZPLUZcPAKyszi5k1BW65ACelbDC7MluqsmDehC3OZnXDP0COGZvaPxsaslHaWmEfsvQ7Ddpwd=s660", "query": "United Arab Emirates National Day", "alternate_url": "", "id": 7295764, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2012-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_japan_winner-984005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yy7vcn_qR0XhSaZWgenNDBB9DU8sYzekhf90D0fwe0NlhjpzKDCASZ6xvCmvIQsqCx7xPffEsd6oIQeiZWc6_FovISoQ_lnApyDfOfNc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "United Arab Emirates National Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 354, "share_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia #GoogleDoodle", "name": "40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia", "title": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 12], "hires_width": 752, "translations": {"en": {"query": "National Monument of Indonesia", "hover_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "share_text": ""}, "id": {"query": "Monumen Nasional", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia", "share_text": "Mari rayakan ulang tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp2x.jpg", "query": "National Monument of Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7qwRuA23XiFLmVZIEOTavuiA674mEegiuE5ZAkiQl7lIu54P27eJFeqGEhQBja_MW7Ng4EkBUdFzy8krZMjYF8Eqi_GH5iiY58FWMw_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ehud Manor\u2019s 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ehud-manors-74th-birthday", "title": "Ehud Manor\u2019s 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ehud-manors-74th-birthday-5758352818700288-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 13], "hires_width": 1044, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u064a\u0647\u0648\u062f \u0645\u0627\u0646\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064074 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u064a\u0647\u0648\u062f \u0645\u0627\u0646\u0648\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064074 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u064a\u0647\u0648\u062f \u0645\u0627\u0646\u0648\u0631"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 74 \u05dc\u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8", "share_text": "\u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ehud-manors-74th-birthday-5758352818700288-hp2x.png", "query": "Ehud Manor\u2019s 74th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bZcI8mZAt4GgFsunY6CL_HWly-Zku-ClyEiiDH9tY5djkEY2S4Q_U7bhpH2NAV5fY26Rmt3-v2B1f8hV85Ki8ZgpdBeu6zXs1ZuDmkcf"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's day in Nepal 2015 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-nepal", "title": "Teacher's Day 2015 (Nepal)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-nepal-5678993615355904.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teachers' Day in Nepal 2015", "share_text": "Teacher's day in Nepal 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e ", "hover_text": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e  \u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0968\u0966\u096d\u0968", "share_text": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u093f\u092e\u093e  \u0928\u0947\u092a\u093e\u0932 \u0968\u0966\u096d\u0968 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-nepal-5678993615355904.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w40kxyTplxyIR7sT03GTszsMOUG2gJD2LTHwcWdO0mTcKkgSkhUPd8FmawEHDDwUudDy6Z6HxqBv0hctLhVpBOvYsx1rhwcB7HPDWGdx_A"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 200, "name": "doodle-4-google-2012-romania-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 1], "hires_width": 284, "translations": {"ro": {"query": "Doodle 4 Google Romania mea este", "hover_text": "c\u00e2\u0219tig\u0103torul concursului Doodle 4 Google - Iasmina R\u0103ceanu, \"Rom\u00e2nia mea\"", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "falcons", "flags"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2012", "countries": ["United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2012/united_arab_emirates_national_day_2012-983005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 983005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-japan-winner", "run_date": "2013-12-02", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-japan-winner-6433880336760832.2-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 597, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10314802}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Callas' 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-callas-90th-birthday", "run_date": "2013-12-02", "title": "Maria Callas' 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria-callas-90th-birthday-6111044824989696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 534, "slot_id": 1, "query": "Maria Callas' 90th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10337267}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "UAE National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "uae-national-day-2014", "run_date": "2014-12-02", "title": "UAE National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/uae-national-day-2014-5722970580320256-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "UAE National Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16872304}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-kyung-nis-89th-birthday", "run_date": "2015-12-02", "title": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 219, "standalone_html": "", "width": 465, "slot_id": 1, "query": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18612352}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2015", "run_date": "2015-12-02", "title": "United Arab Emirates National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/united-arab-emirates-national-day-2015-6287166237835264-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "United Arab Emirates National Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18609941}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ratiba El-Hefny\u2019s 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ratiba-el-hefnys-86th-birthday", "run_date": "2017-12-02", "title": "Ratiba El-Hefny\u2019s 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ratiba-el-hefnys-86th-birthday-5737980965683200.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Ratiba El-Hefny\u2019s 86th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 35159550}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2017", "run_date": "2017-12-02", "title": "United Arab Emirates National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/united-arab-emirates-national-day-2017-6297650520391680.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "United Arab Emirates National Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33816087}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2016", "run_date": "2016-12-02", "title": "United Arab Emirates National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/united-arab-emirates-national-day-2016-6238137656279040-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "United Arab Emirates National Day 2016", "background_color": "", "id": 27930772}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2013", "run_date": "2013-12-02", "title": "United Arab Emirates National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/united-arab-emirates-national-day-2013-5784489871540224-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 484, "slot_id": 1, "query": "United Arab Emirates National Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10339651}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "UAE National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "uae-national-day-2009", "run_date": "2009-12-02", "title": "UAE National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/uaenationalday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 301, "slot_id": 1, "query": "UAE National Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carlos Merida's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-meridas-122nd-birthday", "run_date": "2013-12-02", "title": "Carlos Merida's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-meridas-122nd-birthday-5752672753811456-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "query": "Carlos Merida's 122nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 10339256}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Arab Emirates National Day #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day", "run_date": "2008-12-02", "title": "United Arab Emirates National Day", "url": "//www.google.com/logos/2008/uae08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 104, "standalone_html": "", "width": 291, "slot_id": 1, "query": "United Arab Emirates National Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "UAE National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "uae-national-day-2010", "run_date": "2010-12-02", "title": "UAE National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/uaenationalday-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 401, "slot_id": 1, "query": "UAE National Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3139090}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "UAE National Day #GoogleDoodle", "name": "uae-national-day", "run_date": "2011-12-02", "title": "UAE National Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_uae-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "", "width": 287, "slot_id": 1, "query": "UAE National Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5406815}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 12, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner", "alternate_url": "", "id": 7267934, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "united-arab-emirates-national-day-2012", "title": "United Arab Emirates National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/united_arab_emirates_national_day_2012-983005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5TJIe81bUj0VMUN803Fdi6-au4r5xWoZPLUZcPAKyszi5k1BW65ACelbDC7MluqsmDehC3OZnXDP0COGZvaPxsaslHaWmEfsvQ7Ddpwd=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner", "is_dynamic": false, "width": 284, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50", "hover_text": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50 \u751f\u8a95 136 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQEpjbJ0mfe5gXTYN9MNYPcRaeG0mk7O9iRZkqAZ6lR7mT0ImZWa-y-Nx0YYadpSXMsMP1r-MMhNCxnHaMKRyPz93qjMiFjxYCpNNdau=s660", "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7tbKlzCHlgMm9d5JxqKsswTRbGaq2TB2P6FdF06_XgZLkQr-f9Q8nkJoyx_16I4ZVybH2mfVD3PXQJok6wEfQDbqJ7Hk33tGgeqUSI0Dg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anna Freud's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-freuds-119th-birthday", "title": "Anna Freud's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-freuds-119th-birthday-5664856720015360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03bd\u03b1 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bd\u03b1\u03c2 \u03a6\u03c1\u03cc\u03c5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud's 119th birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 119 c\u1ee7a Anna Freud", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119\u00e8 aniversari del naixement d'Anna Freud", "share_text": ""}, "it": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della nascita di Anna Freud", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e0\u05d4 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3", "hover_text": "119 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05e0\u05d4 \u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d3 ", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0576\u0576\u0561 \u0556\u0580\u0565\u0575\u0564", "hover_text": "\u0531\u0576\u0576\u0561 \u0556\u0580\u0565\u0575\u0564\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 119\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "km": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud's 119th birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "L\u00e1 breithe 119 Anna Freud", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud-en jaiotegunaren 119. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119\u00ba aniversario do nacemento de Anna Freud", "share_text": ""}, "es": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119\u00ba aniversario del nacimiento de Anna Freud", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud's 119th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Annas Freidas 119. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119. godi\u0161njica ro\u0111enja Anne Freud", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Annos Freud 119-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Aniversario 119 de Anna Freud", "share_text": ""}, "is": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud f\u00e6ddist fyrir 119 \u00e1rum.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud - 119. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Il y a 119 ans naissait Anna Freud", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119. Geburtstag von Anna Freud", "share_text": ""}, "da": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freuds 119-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio de Anna Freud", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119. godi\u0161njica ro\u0111enja Anne Freud", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "119 vuotta Anna Freudin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 119. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7", "hover_text": "\u5fc3\u7406\u5b78\u5bb6\u5b89\u5a1c\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 119 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ub098 \ud504\ub85c\uc774\ud2b8", "hover_text": "\uc548\ub098 \ud504\ub85c\uc774\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 119\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Anna Freud 119 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7", "hover_text": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7 119\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0646\u0627 \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644119 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0622\u0646\u0627 \u0641\u0631\u0648\u064a\u062f", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Anna Freud", "hover_text": "Hari lahir Anna Freud yang ke-119", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434", "hover_text": "119. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0435 \u0424\u0440\u043e\u0458\u0434 ", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6iWbK_kEAZwQ-sAcg_HIfoz0rN9Yd69FtN-Ptm0YZRZLjYm5e1U3skdTidUX_rouH7bZbWcsyGPzYoNb07HTz_Ly-fp7VTQY5JT79VQ=s660", "query": "Anna Freud", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LUKoTEn9pJ1yJ7_RsjLutAPgVg7fYt5O7RZAvzwO7ac8eV7-I5V1DIrvj8kNFpNyeejkEGb74y5JuQTKaitPtJ2dR94TYOWgGelxdLHHvg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 1) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-1", "title": "Holidays 2014 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-1-5194759324827648.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "H Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google j\u00f5ulutervitus!", "hover_text": "Google j\u00f5ulutervitus!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "joulu", "hover_text": "Joulutervehdys Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zGTLdZDGkF_OF2as1dfP0YYyYC3eanA039noHztbzsIjYzac5pl1io_1esU49Y_s0C5nDSfKFhWZhnaX6Sw6KJgz5rMxSVzvgipERNY=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2rzRbdlvALY5C836axns9UsL9PXPLaQUbdf2NhvciWOMjFbX2BeQSWJW2bfi6-K7xO2uw3GG7OrVUxgTRQIn7hMlTsG7fmZT1lbByGFnA"}], "hires_height": 200, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-andrews-day-2012", "title": "St Andrew's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_andrews_day_2012-965006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Andrew's Day", "hover_text": "St. Andrew's Day", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k4eQEPWg9f2msqlJ5x-WqYaUsmGfysocoqSk83HfO6dxb8glONbYTw5LjzYlUzKbC8T_nCygMUpIHcDY8X9djpWWdhioTn-a2htZZS71=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "Art", "Architecture", "History", "Music", "Sports", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"ro": {"query": "Doodle 4 Google Romania mea este", "hover_text": "c\u00e2\u0219tig\u0103torul concursului Doodle 4 Google - Iasmina R\u0103ceanu, \"Rom\u00e2nia mea\"", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-romania-winner", "countries": ["Romania"], "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "hires_width": 284, "persistent_id": 979005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romanian National Day #GoogleDoodle", "name": "romanian-national-day", "run_date": "2011-12-01", "title": "Romanian National Day", "url": "//www.google.com/logos/2011/romania11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 142, "standalone_html": "", "width": 363, "slot_id": 1, "query": "Romanian National Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5405581}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "55th Anniversary: Rosa Parks refuses to move #GoogleDoodle", "name": "55th-anniversary-rosa-parks-refuses-to-move", "run_date": "2010-12-01", "title": "55th Anniversary: Rosa Parks refuses to move", "url": "//www.google.com/logos/2010/rosaparks10-instant.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "query": "55th Anniversary: Rosa Parks refuses to move", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3139014}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romanian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "romanian-national-day-2009", "run_date": "2009-12-01", "title": "Romanian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/romanianationalday09-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Romanian National Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-panama", "run_date": "2016-12-01", "title": "Teacher's Day 2016 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-panama-5693778868305920-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2016 (Panama)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26358551}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romania National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "romania-national-day-2017", "run_date": "2017-12-01", "title": "Romania National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/romania-national-day-2017-6045778874204160.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Romania National Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33848242}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-panama", "run_date": "2017-12-01", "title": "Teachers' Day 2017 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-panama-5643824159260672-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2017 (Panama)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33819169}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romanian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "romanian-national-day-2014", "run_date": "2014-12-01", "title": "Romanian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/romanian-national-day-2014-5638710032859136-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Romanian National Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16870017}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romania National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "romania-national-day-2015", "run_date": "2015-12-01", "title": "Romania National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/romania-national-day-2015-5166354927714304-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Romania National Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18611012}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-japan-winner", "run_date": "2014-12-01", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-japan-winner-5109465267306496.2-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2014 - Japan Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18505864}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "30th Anniversary of Film \u201cKin-Dza-Dza!\u201d #GoogleDoodle", "name": "30th-anniversary-of-film-kin-dza-dza", "run_date": "2016-12-01", "title": "30th Anniversary of Film \u201cKin-Dza-Dza!\u201d", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/30th-anniversary-of-film-kin-dza-dza-5667606775201792-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 212, "standalone_html": "", "width": 363, "slot_id": 1, "query": "30th Anniversary of Film \u201cKin-Dza-Dza!\u201d", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28172881}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Summer 2014 (Australia) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-summer-2014-australia", "run_date": "2014-12-01", "title": "First Day of Summer 2014 (Australia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-summer-2014-australia-5672159607259136.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 186, "standalone_html": "", "width": 650, "slot_id": 1, "query": "First Day of Summer 2014 (Australia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 16948488}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-panama", "run_date": "2015-12-01", "title": "Teacher's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-panama-5687144727183360.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2015 (Panama)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18609740}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romania National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "romania-national-day-2016", "run_date": "2016-12-01", "title": "Romania National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/romania-national-day-2016-6027940077764608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Romania National Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27932503}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Romanian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "romanian-national-day-2010", "run_date": "2010-12-01", "title": "Romanian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/romanian_natl10-hpi.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "query": "Romanian National Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3138989}], "doodle_args": []}]);
</script>

    
    
    
  </body>
</html>