
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Earth Day 2012</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg" />

<meta property="og:title" content="Earth Day 2012" />

<meta property="twitter:card" content="summary_large_image">
<meta property="twitter:site" content="@GoogleDoodles">
<meta property="twitter:title" content="Earth Day 2012" />

<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg" />
<meta property="twitter:image" content="http://www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg">

  <meta property="og:image:width" content="468" />


  <meta property="og:image:height" content="182" />


  <meta property="og:type" content="website">


  
      
      <meta property="og:description" content="Earth Day 2012 #GoogleDoodle"/>
      <meta property="description" content="Earth Day 2012 #GoogleDoodle"/>
      <meta property="twitter:description" content="Earth Day 2012 #GoogleDoodle"/>
    

    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="../doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="../doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li>
      <a href="about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="https://ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="../doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/brasilias-anniversary"
     title="Prev"></a>


  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="https://www.google.com/doodles/grace-cossington-smiths-120th-birthday"
     title="Next doodle">
  </a>


  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="../logos/2012/earthday12-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Earth Day 2012">
    </div>
  </div>

  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 22, 2012</div>
        <h2>Earth Day 2012</h2>
      </div>
    </li>
    
  <style>
    .lang_post:not(.default) {
      display: none;
    }
    .lang_post:not(.default):lang(en) {
      display: inherit;
    }
  </style>
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    
      <div><p>An occasion to be particularly mindful of how we care for our planet, Earth Day is a time to show and practice appreciation for this sphere we call home. Fortunately for the doodle team, Earth Day is also the a chance to spruce up the homepage. Having celebrated this occasion with drawings of nature in previous years, we decided to get to the root of the inspiration and actually grow our doodle! Sure it was a simple and practically obvious solution for the logo, but it proved to be a surprising undertaking.<br />
<br />
We&#39;re illustrators after all, not gardeners, and the team decided that I-- notorious slayer of cacti-- should lead the green-thumb charge.<br />
<br />
<a href="http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732887322996249970" src="http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a><a href="http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732887309365287106" src="http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px" /></a><a href="http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732887304636106706" src="http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px" /></a><br />
<em>This garden&#39;s too small!</em> I grossly underestimated the size of the garden, thinking it would fit in a 7&#39;-wide &quot;pop-up green house.&quot; Our gardening experts gave us three reasons why this would not work: the flowers will attract bugs, we will violate health codes, and the flowers are much too big.<br />
<br />
<a href="http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732887677680022898" src="http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a><br />
<em>This garden&#39;s too big!</em> How about outside then? My coworker, Stephanie, and I planted the massive garden on one of the balconies. Too bad we couldn&#39;t rig a camera high enough for the size.<br />
<br />
<a href="http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732888023495531282" src="http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a><a href="http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732888015998631266" src="http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a><a href="http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5732888010758046882" src="http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s320" style="cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px" /></a><br />
<em>This garden&#39;s just right!</em> Alas, we moved the multi-hundred pound garden to another part of campus and replanted the whole thing! It was (relatively) smooth sailing from then on.<br />
<br />
We hope that our rigorous efforts to plant the logo will inspire our users to <a href="http://www.google.com/campaigns/plantforearthday/">grow their own flowers</a>!<br />
<br />
<em>posted by <a href="http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom">Jennifer Hom</a></em></p>
</div>
    
  </div></li>
<script>
  /**
   * Turns off the default div within blog-card if another div with the language of the user
   * exists.
   * @param {HTMLElement} element Element to look through for the language divs.
   */
  function blogPostCSSLanguageToggle(element) {
    if (!element) {
      return;
    }
    var langPosts = element.getElementsByClassName('lang_post');
    var defaultElem = null;
    var hasABlogPostInTheirLanguage = false;
    for (var i = 0; i < langPosts.length; i++) {
      var elem = langPosts[i];
      if (elem.classList.contains('default')) {
        defaultElem = elem;
      } else if (elem.lang == 'en') {
        hasABlogPostInTheirLanguage = true;
      }
    }
    if (hasABlogPostInTheirLanguage && defaultElem) {
      defaultElem.style.display = 'none';
    }
  }
  blogPostCSSLanguageToggle(document.getElementById('blog-card'));
</script>

    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle&#39;s Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George&#39;s Day 2004" href="https://www.google.com/doodles/st-georges-day-2004"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif" alt="St. George&#39;s Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2018" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2018"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-l.png" alt="Earth Day 2018">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2015" href="earth-day-2015"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif" alt="Earth Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2010" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2010"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif" alt="Earth Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2009" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2009"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2009/earthday09.gif" alt="Earth Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2002" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2002"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2002/earthday02.gif" alt="Earth Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Grace Cossington-Smith&#39;s 120th Birthday" href="https://www.google.com/doodles/grace-cossington-smiths-120th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg" alt="Grace Cossington-Smith&#39;s 120th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2014" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2014"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg" alt="Earth Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2016" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2016"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2016/earth-day-2016-5741289212477440.5-hp.jpg" alt="Earth Day 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2005" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2005"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2005/earthday05.gif" alt="Earth Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children&#39;s Day 2009 - Turkey" href="https://www.google.com/doodles/childrens-day-2009-turkey"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif" alt="Children&#39;s Day 2009 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2013" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2013"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg" alt="Earth Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George&#39;s Day 2008" href="https://www.google.com/doodles/st-georges-day-2008"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif" alt="St. George&#39;s Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2017" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2017"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.3-l.png" alt="Earth Day 2017">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Dooly the Little Dinosaur&#39;s Birthday" href="https://www.google.com/doodles/dooly-the-little-dinosaurs-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg" alt="Dooly the Little Dinosaur&#39;s Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2001" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2001"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2001/earthday.gif" alt="Earth Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2007" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2007"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2007/earthday07.gif" alt="Earth Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2004" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2004"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2004/earthday04.gif" alt="Earth Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children&#39;s Day 2007 - Turkey" href="https://www.google.com/doodles/childrens-day-2007-turkey"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif" alt="Children&#39;s Day 2007 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2011" href="https://www.google.com/doodles/earth-day-2011"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="https://www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg" alt="Earth Day 2011">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>

  </ul>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="js/slashdoodles__en.js"></script>
    

<script type='text/javascript' src='../jsapi'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 22], "height": 182, "standalone_html": "/logos/2012/earthday12-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 6046207, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2012", "is_dynamic": true, "width": 468, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-2", "title": "Holidays 2014 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-2-5746476059721728.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google j\u00f5ulutervitus!", "hover_text": "Google j\u00f5ulutervitus!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "joulu", "hover_text": "Joulutervehdys Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti daripada Google!", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m7UeqKuV5D7EIMZVCuM6Y7Gt7PhXRdtjAM-xG6s2M-iNAYJ6a-SxouKj4s4AGWaJOY9g4VbI_7eynNzVxAKQiXnBAUuY_DLAj2ST5uQnyQ=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wngMAVaXWyFtny-_066WjAXnjCK33Xv3m0pXKi29RDPCUU1fy9LN6tV21STgazKL7-SXOFYSR1COoHeR-tTmugZnsw8aAdGiIRa-_ZSF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Platero eta biok", "hover_text": "Platero eta biok - 110. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Platero i jo", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de \"Platero i jo\"", "share_text": ""}, "en": {"query": "Platero y Yo", "hover_text": "100th Anniversary of Platero y Yo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Platero y yo", "hover_text": "100\u00ba aniversario de \"Platero y yo\" ", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Platero e mais eu", "hover_text": "100\u00ba aniversario de Platero e mais eu", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekDN1T_iHmh8UG0s3TO0_iXAIbmniYtHS2dgigwqE5R5MOZdFgJ-NA4Mz3U2qJsCQhQ98qIb-bhmxRqh-bpYPr5hwAA9yeTEZjN6gOE=s660", "query": "Platero y Yo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XRvp1sfq-pLAiPW9-HxXeDfpOHJkca15JjbbVpE5iUj7kiKGvRfhr95Weokc1hdHArGHcWRvbmTo0ey1582KQuTLjl0A2t5qWoaXmgqJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "query": "Wassily Kandinsky", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx"}], "hires_height": 182, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["environment", "flowers", "garden", "Animation", "Blooming", "soil"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>An occasion to be particularly mindful of how we care for our planet, Earth Day is a time to show and practice appreciation for this sphere we call home. Fortunately for the doodle team, Earth Day is also the a chance to spruce up the homepage. Having celebrated this occasion with drawings of nature in previous years, we decided to get to the root of the inspiration and actually grow our doodle! Sure it was a simple and practically obvious solution for the logo, but it proved to be a surprising undertaking.<br />\r\n<br />\r\nWe&#39;re illustrators after all, not gardeners, and the team decided that I-- notorious slayer of cacti-- should lead the green-thumb charge.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887322996249970\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887309365287106\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887304636106706\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too small!</em> I grossly underestimated the size of the garden, thinking it would fit in a 7&#39;-wide &quot;pop-up green house.&quot; Our gardening experts gave us three reasons why this would not work: the flowers will attract bugs, we will violate health codes, and the flowers are much too big.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887677680022898\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too big!</em> How about outside then? My coworker, Stephanie, and I planted the massive garden on one of the balconies. Too bad we couldn&#39;t rig a camera high enough for the size.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888023495531282\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888015998631266\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888010758046882\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s just right!</em> Alas, we moved the multi-hundred pound garden to another part of campus and replanted the whole thing! It was (relatively) smooth sailing from then on.<br />\r\n<br />\r\nWe hope that our rigorous efforts to plant the logo will inspire our users to <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/campaigns/plantforearthday/\&quot;">grow their own flowers</a>!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\&quot;">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "hires_width": 468, "persistent_id": 813005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2018", "run_date": "2018-04-22", "title": "Earth Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-l.png", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2018", "youtube_id": "q8v9MvManKE", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73299642}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "run_date": "2015-04-22", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 470, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "run_date": "2010-04-22", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493600}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "run_date": "2009-04-22", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 353, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "run_date": "2002-04-22", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "run_date": "2012-04-22", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 419, "slot_id": 1, "query": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6061675}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "run_date": "2014-04-22", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "/logos/2014/earthday14/earthday14.html", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2016", "run_date": "2016-04-22", "title": "Earth Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/earth-day-2016-5741289212477440.5-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27205368}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "run_date": "2005-04-22", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 296, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "run_date": "2009-04-22", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "run_date": "2013-04-22", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "/logos/2013/earthday13/earthday13.html", "width": 463, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8273311}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "run_date": "2008-04-22", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.6-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2017", "run_date": "2017-04-22", "title": "Earth Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.3-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=earth-day-2017", "width": 510, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787646}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "run_date": "2013-04-22", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8341511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "run_date": "2001-04-22", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 305, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2001", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "run_date": "2007-04-22", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "run_date": "2007-04-22", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "run_date": "2011-04-22", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "width": 406, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4036007}], "doodle_args": []}, [{"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 30], "height": 177, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6046322, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 485, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Seok Joo-myung's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "seok-joo-myungs-106th-birthday", "title": "Seok Joo-myung's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/seok-joo-myungs-106th-birthday-5166439992393728.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc11d\uc8fc\uba85", "hover_text": "\b\uc11d\uc8fc\uba85 \ud0c4\uc0dd 106\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IMRH0_zS008wjlYrWZxhGGsg6X4joHwUqC4QoX6nlKI-V9qh3aVCvvH0eoD5CdMj8RB0fS7jcIjveA8QoyNgQ6PhH8Q0gP4Lzoghy1dlLw=s660", "query": "Seok Joo-myung's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XtihzPu986_RrrlZsS2UuNGaJ4LHDV1iyuj76CAsm4QdhVDGXrhIAJ7_Gctg2uWsln3NrydbdabHqKNU8d2e6Zw1v1KBFVzrOJ7JY9pXLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Loy Kra Thong Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "loy-kra-thong-day-2014", "title": "Loy Kra Thong Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/loy-kra-thong-day-2014-5650493141417984.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Loy Krathong Festival ", "hover_text": "Happy Loy Krathong  2014", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e25\u0e2d\u0e22\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e07", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e25\u0e2d\u0e22\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e07 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e57", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-oP7_Rqjc5WSXY4t6r-fuzNs1sliJ2VXvzoSKQxZZUx9LL25EUNywCtKY7hBVsbYJkZQNtLQ_KW8mhHsrcamrwlQ0peGwA6xNaHZve8E=s660", "query": "Loy Krathong Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hG4dqhLgcY117tyYUVz3JxYSmdUCFubTKPtu5ixpfGCHTfmJxS26z57YgP5I7VIfUyQV7nBW7pWvAl79Cr6momFVMjFHB1PshrRlxVVv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2014", "title": "Poland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/poland-independence-day-2014-5648533696806912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SI4vrogthU0s9iJU8oN0YUpHS8U-_qbIIDue-HzJAkWqkX7lkJ4xffhe_fGlvd-aHVoay0-y87GHL1SyEUuCiEReD_lVlcNsfNFZAk4=s660", "query": "Poland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Faswfn_0lduDXUSvJIdp3hXqi_3fDBX56rlQdGXRNzdHjxrNiNtaJBi9NIt04-6J6stMU5_5qtCL89pSETHkWCwGkazyKnPnnx1DPNRn"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "boats", "crowns", "flowers", "water", "mini figures", "tulip", "pond"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 814006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "run_date": "2011-04-30", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4072521}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "run_date": "2008-04-30", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 242, "slot_id": 1, "query": "Guest Doodle by Jeff Koons", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "run_date": "2003-04-30", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "run_date": "2009-04-30", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "run_date": "2013-04-30", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8225010}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-mexico", "run_date": "2017-04-30", "title": "Children's Day 2017 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-mexico-5079016900919296-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2017 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788863}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "run_date": "2015-04-30", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18512002}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-shannons-100th-birthday", "run_date": "2016-04-30", "title": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/claude-shannons-100th-birthday-5731852344098816.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 572, "slot_id": 1, "query": "Claude Shannon\u2019s 100th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26538468}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-mexico", "run_date": "2018-04-30", "title": "Children's Day 2018 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-mexico-6552455234977792-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Mexico)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507295}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-mexico-columbia", "run_date": "2016-04-30", "title": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-mexico-columbia-5108597862170624-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2016 (Mexico, Columbia)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26266980}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "run_date": "2014-04-30", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935805}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday #GoogleDoodle", "name": "johann-carl-friedrich-gaus-241st-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/johann-carl-friedrich-gaus-241st-birthday-6589622673997824.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Johann Carl Friedrich Gau\u00df\u2019s 241st Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177593}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "levi-celerios-108th-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/levi-celerios-108th-birthday-4744785238687744.11-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Levi Celerio\u2019s 108th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121636}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "run_date": "2013-04-30", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 495, "slot_id": 1, "query": "Queens Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8224540}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dadasaheb-phalkes-148th-birthday", "run_date": "2018-04-30", "title": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dadasaheb-phalkes-148th-birthday-6132383408455680.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dadasaheb Phalke\u2019s 148th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177654}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "run_date": "2010-04-30", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 119, "standalone_html": "", "width": 288, "slot_id": 1, "query": "Queen's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493775}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "run_date": "2013-04-30", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "", "width": 515, "slot_id": 1, "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8234472}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6059031, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 426, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Summer Solstice 2014 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2014-southern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2014 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/summer-solstice-2014-5655949494714368-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Summer Solstice", "hover_text": "Summer Solstice 2014", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2014", "hover_text": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de Verano 2014", "hover_text": "Solsticio de Verano 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de Verano 2014", "hover_text": "Solsticio de Verano 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9bGyETBuHOtUfWuXj0POKTi_xmddupkTEe0TSDBIia4SF-YzJ4duTrBEmaT-sNxhvMCVkMAjoFofnuuMxTA7CKEjBXlldCRKGL3QHJsV=s660", "query": "Summer Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FSA2en7S7ravp4lEOBLRNPlJWEdRsCd_MAetgfZRotnT5FVvyGXo2yx4lzi8-iz0ub7lyX4To5CPTaD4FrZZXZgjZp0xGyMCzjHU4y5msA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-south-africa-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-south-africa-winner-5660708687577088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Katya Ludick: Owine i-Doodle 4 Google South Africa ", "hover_text": "Owine i-Doodle 4 Google South Africa ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google South Africa winner Katya Ludick", "hover_text": "Doodle 4 Google South Africa Winner", "share_text": ""}, "af": {"query": "Doodle 4 Google Suid-Afrika Wenner Katya Ludick", "hover_text": "Doodle 4 Google Suid-Afrika Wenner", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ssI1c61GGBwTQR_MIVNoL2gP8-NtcWTXB7hCbzOY8MyZosdeynRxyTlp1Nq7d0y6UMt4h8jOxf84rauRHexK-UIIs9SFCHEmloerHXiT2w=s660", "query": "Doodle 4 Google South Africa winner Katya Ludick", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nyYRkC9jt8bMqzqFASXnU3t6oOnXDOPVklLV2qXbOhY9svbtnc92nxDAMebOc7LVTlokdB-uSZyuu9abfuNzPP3Auo8o5jAaVpi5UyQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-jump-cannons-151st-birthday", "title": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annie-jump-cannons-151st-birthday-5677811415121920-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Annie Jump Cannon", "hover_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6OMO6w4b7BLGxcJ6DLgqKQhHeBX4k_xuhRO9G3hfBmuiUBnTWK8yJNh0T_W2sEQPS4yDe63oo5sDZUPsc0qj2rPJxwcplZFHOPWRvwNO3A=s660", "query": "Annie Jump Cannon", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DAeY_6_y5Rf8-Mf1ILc3ff638JeQQh1i15yf_jzqY2eM4mZCfWqfP9DancdrGI_T1pME-PB9-Sqe1EFsBTYIcxVjUgORct7-fkPFxIg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "telephone", "glasses", "comedy", "humorous", "funny", "tv", "television", "comedian", "phone cord"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Mahadevi Varma #GoogleDoodle", "name": "celebrating-mahadevi-varma", "run_date": "2018-04-27", "title": "Celebrating Mahadevi Varma", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-mahadevi-varma-5575727528280064-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Mahadevi Varma", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69128466}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "run_date": "2012-04-27", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 156, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6170815}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "King's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/kings-day-2016-5188293349081088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27655715}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga #GoogleDoodle", "name": "celebrating-freedom-day-and-enoch-sontonga", "run_date": "2017-04-27", "title": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/freedom-day-and-enoch-sontonga-5748739204448256-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792106}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "Freedom Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/freedom-day-2018-6273120896811008.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121514}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "run_date": "2014-04-27", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 533, "slot_id": 1, "query": "South Africa Freedom Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 14291488}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509694}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2017", "run_date": "2017-04-27", "title": "King's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kings-day-2017-5641966854340608.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792158}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "Freedom Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/freedom-day-2016-6513116260073472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27819446}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "King's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/kings-day-2018-6683350537338880-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507624}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "run_date": "2009-04-27", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Samuel Morse's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday #GoogleDoodle", "name": "pencho-slaveykovs-150th-birthday", "run_date": "2016-04-27", "title": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/pencho-slaveykovs-150th-birthday-5184701800120320-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27822727}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theodor-kittelsens-160th-birthday", "run_date": "2017-04-27", "title": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/theodor-kittelsens-160th-birthday-5109857987330048-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 181, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789889}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "run_date": "2011-04-27", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4100055}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Netherlands King's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510480}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "run_date": "2013-04-27", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 341, "slot_id": 1, "query": "South African Freedom Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8324572}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 27], "height": 156, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6170815, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "comtesse-de-segurs-215th-birthday", "title": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/comtesse-de-segurs-215th-birthday-5671619221520384-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Comtesse de S\u00e9gur", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Sophie Rostopchine, Comtesse de S\u00e9gur", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BW5ClXsKQXEthVdTmxkGKhyaeE_iZm778zc3Qk6hoYFlF3LHeoB09axRgbIytp4XbQqG3tHWA1ggU7mb5OHg6gpD9a4PC6CobmMbvYRy=s660", "query": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nmFGUffKviv7FU7f6kOJRUvUM5_IKlxn-jCKiCP4irVLMu3S1o76zCo9ksEizKL3u3i0KYwFyPnoEmjnunTn4teO1MC9qxDUcRFy8YM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2014", "title": "India Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-independence-day-2014-6144859068956672-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8, 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Independent India's first stamp", "hover_text": "India Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02, 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8, 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928, 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938, 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02, 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 68\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sJDM3w55GhAnj-E4O27-9L-V9TMbE-Xmno2E-S-zVlwb22bPeRS987iyK_9fzrzRPR6mN2SyTVwUcvUVpGqjJyuE8e8o8QSNFT93v-VXRg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/89uEUGucoeEMKx133q_h8pWSMS3SFnTR0vlLdXcFQcBxuDjl3XUGl6RZrH_27RkI5DY3NTGdkWtm9PFzXIHJCYtggEh_ipJPmNbE63qYhg", "query": "Independent India's first stamp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korea Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2014", "title": "Korea Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/korea-liberation-day-2014-4823056090398720-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i2ANvyZAPbyzjSc1O42ySHYiyKOy-31zvrKQY4vEAsGLXfj3kJXzrXsb9Gpq9kZxReOsskX-wF4J4H2XW8SJPUUTEKr628c31D7cj68=s660", "query": "Korea Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4U_sMMmUM-aifs_d6BJY8itUCth9MUbqJ4i5iJyry4l40sUTxgAI2CETG6_ruD9eEtE17c1Gw3tql-VXYMPClDFPCzMPTFZTi6dNGi07MQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "Camera", "Tripod", "Greek", "Director", "filmmaker", "film", "beret", "hat", "glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "countries": ["Greece"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 821004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Mahadevi Varma #GoogleDoodle", "name": "celebrating-mahadevi-varma", "run_date": "2018-04-27", "title": "Celebrating Mahadevi Varma", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-mahadevi-varma-5575727528280064-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Mahadevi Varma", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69128466}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "run_date": "2012-04-27", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 426, "slot_id": 1, "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6059031}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "King's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/kings-day-2016-5188293349081088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27655715}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga #GoogleDoodle", "name": "celebrating-freedom-day-and-enoch-sontonga", "run_date": "2017-04-27", "title": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/freedom-day-and-enoch-sontonga-5748739204448256-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Freedom Day and Enoch Sontonga", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792106}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "Freedom Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/freedom-day-2018-6273120896811008.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69121514}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "run_date": "2014-04-27", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 533, "slot_id": 1, "query": "South Africa Freedom Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 14291488}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509694}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2017", "run_date": "2017-04-27", "title": "King's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kings-day-2017-5641966854340608.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792158}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2016", "run_date": "2016-04-27", "title": "Freedom Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/freedom-day-2016-6513116260073472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27819446}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2018", "run_date": "2018-04-27", "title": "King's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/kings-day-2018-6683350537338880-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "King's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507624}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "run_date": "2009-04-27", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Samuel Morse's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday #GoogleDoodle", "name": "pencho-slaveykovs-150th-birthday", "run_date": "2016-04-27", "title": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/pencho-slaveykovs-150th-birthday-5184701800120320-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Pencho Slaveykov\u2019s 150th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27822727}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theodor-kittelsens-160th-birthday", "run_date": "2017-04-27", "title": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/theodor-kittelsens-160th-birthday-5109857987330048-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 181, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Theodor Kittelsen\u2019s 160th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789889}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "run_date": "2011-04-27", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "query": "Freedom Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4100055}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "run_date": "2015-04-27", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Netherlands King's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510480}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "run_date": "2013-04-27", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 341, "slot_id": 1, "query": "South African Freedom Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8324572}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 26], "height": 139, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6046314, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Israel Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 391, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Helene St\u00f6cker\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "helene-stockers-148th-birthday", "title": "Helene St\u00f6cker\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/helene-stockers-148th-birthday-6381924103749632.4-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 13], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Helene St\u00f6cker", "hover_text": "Helene St\u00f6cker\u2019s 148th Birthday", "share_text": "Helene St\u00f6cker\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Helene St\u00f6cker ", "hover_text": "148. Geburtstag von Helene St\u00f6cker ", "share_text": "148. Geburtstag von Helene St\u00f6cker #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/helene-stockers-148th-birthday-6381924103749632.3-2x.png", "query": "Helene St\u00f6cker", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KreCWHlT8l8z8Q0ohM4PNjGdeD_b4g8Oq5mVuXHeiL3ha-n_v-ImR2lS13CWzKCkNU--axThnNhG6fMdlDWQggkhnYvifjeP2l94OoT8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy National Day of Freedom 2017, Czech Republic! #GoogleDoodle", "name": "czech-republic-national-day-of-freedom-2017", "title": "Czech Republic National Day of Freedom 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/czech-republic-national-day-of-freedom-2017-6261800428371968.2-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"cs": {"query": "Den boje za svobodu a demokracii ", "hover_text": "Slav\u00edme Den boje za svobodu a demokracii", "share_text": "Den boje za svobodu a demokracii #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Struggle for Freedom and Democracy Day", "hover_text": "Czech Republic National Day of Freedom 2017", "share_text": "Happy National Day of Freedom 2017, Czech Republic! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/czech-republic-national-day-of-freedom-2017-6261800428371968.2-2x.png", "query": "Struggle for Freedom and Democracy Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sJlUgRcwk37U_IPiOoUXaek6Ubc8IvQt4KQMrQk9DLMabznK4qKj4sbHD0ELkrUTtRzpsTSD8JHDZRrzaYgzYz2ebkMx1MHodbig9no"}, {"hires_height": 259, "share_text": "Pedro Infante\u2019s 100th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "pedro-infantes-100th-birthday", "title": "Pedro Infante\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/pedro-infantes-100th-birthday-5127707764457472.4-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 18], "hires_width": 600, "translations": {"be": {"query": "\u041f\u044d\u0434\u0440\u0430  I\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u044d", "hover_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u041f\u044d\u0434\u0440\u0430 I\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u044b", "share_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u041f\u044d\u0434\u0440\u0430 I\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u044b! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "Pedro Infante\u2019s 100th Birthday", "share_text": "Pedro Infante\u2019s 100th Birthday! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a0\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf \u0399\u03bd\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf \u0399\u03bd\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf \u0399\u03bd\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Pedra Infantea", "share_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Pedra Infantea #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "Pedro Infante f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Pedro Infante f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Pedro Infante ", "hover_text": "Pedro Infante fyller 100 \u00e5r", "share_text": "Pedro Infante! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30da\u30c9\u30ed \u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6", "hover_text": "\u30da\u30c9\u30ed \u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30da\u30c9\u30ed \u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "Pedro Infante 100-is gimtadienis", "share_text": "Pedro Infante 100-is gimtadienis! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435", "share_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435", "share_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0418\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "Centenario del nacimiento de Pedro Infante", "share_text": "Centenario del nacimiento de Pedro Infante #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Pedro Infante", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Pedro Infante #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Pedro Infante", "hover_text": "Centenario del nacimiento de Pedro Infante", "share_text": "Centenario del nacimiento de Pedro Infante #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/pedro-infantes-100th-birthday-5127707764457472-2xa.gif", "query": "Pedro Infante", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcjwZWhdfT5odfNmnTpIncZ52jZYArmCWts3eG5UT6fgsBMAiROKDdu2-1LDh5-ddR13lGmsWFtyf1w9Z0Urn8ZIO23lIIlikL8SJ9DgiA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 207, "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "kids", "children", "Flag", "string"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 811006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings! #GoogleDoodle", "name": "cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings", "run_date": "2017-04-26", "title": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/cassini-spacecraft-dives-between-saturn-and-its-rings-5717425520640000-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 474, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Cassini Spacecraft Dives Between Saturn and its Rings!", "background_color": "", "id": 35809400}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "run_date": "2011-04-26", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 188, "standalone_html": "", "width": 462, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Vallenato Festival 2011", "background_color": "", "id": 4079545}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "run_date": "2011-04-26", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "226th Birthday of John James Audubon", "background_color": "", "id": 4073490}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fanny-blankers-koens-100th-birthday", "run_date": "2018-04-26", "title": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/fanny-blankers-koens-100th-birthday-5898084352524288-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Fanny Blankers-Koen\u2019s 100th Birthday", "background_color": "", "id": 69121246}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "run_date": "2014-04-26", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "King's Day 2014", "background_color": "", "id": 14109396}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2016-russia-winner", "run_date": "2016-04-26", "title": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2016-russia-winner-6330680007983104.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 538, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2016 \u2014 Russia Winner", "background_color": "", "id": 27825118}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 24], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": "", "id": 6046095, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 473, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Jordan Independence Day", "name": "jordan-independence-day-2016", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": "Jordan Independence Day"}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp2x.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fYR4a986PYHKWzJKFE64AC24q_PZt--HdN5oQMWZVuByjHtfO6lu9QBsYx9CB9At5kCUuGIr-I-XKYq_v0hbciewghpXmnQ1dueNtUgx"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Mario Miranda's 90th birthday! #GoogleDoodle", "name": "mario-mirandas-90th-birthday", "title": "Mario Miranda\u2019s 90th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mario-mirandas-90th-birthday-5168902390677504-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0ab0\u0abf\u0aaf\u0acb \u0aae\u0abf\u0ab0\u0abe\u0a82\u0aa1\u0abe", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0ab0\u0abf\u0aaf\u0acb \u0aae\u0abf\u0ab0\u0abe\u0a82\u0aa1\u0abe\u0aa8\u0acb 90 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0aae\u0abe\u0ab0\u0abf\u0aaf\u0acb \u0aae\u0abf\u0ab0\u0abe\u0a82\u0aa1\u0abe\u0aa8\u0acb 90 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Mario Miranda's 90th birthday", "share_text": "Celebrating Mario Miranda's 90th birthday! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Mario Miranda f\u00e6ddist fyrir 90 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Mario Miranda f\u00e6ddist fyrir 90 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0cca \u0cae\u0cbf\u0cb0\u0cbe\u0c82\u0ca1", "hover_text": "\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0cca \u0cae\u0cbf\u0cb0\u0cbe\u0c82\u0ca1 \u0c85\u0cb5\u0cb0 90 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0cca \u0cae\u0cbf\u0cb0\u0cbe\u0c82\u0ca1 \u0c85\u0cb5\u0cb0 90 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "90 cumpleanos de Mario Miranda", "share_text": "90 cumpleanos de Mario Miranda"}, "id": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Hari Lahir Mario Miranda ke-90", "share_text": "Hari Lahir Mario Miranda ke-90! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Mario Mirandos 90-asis gimtadienis ", "share_text": "Mario Mirandos 90-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a40\u0a13 \u0a2e\u0a3f\u0a30\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a3e", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a40\u0a13 \u0a2e\u0a3f\u0a30\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a3e \u0a26\u0a3e 90\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a40\u0a13 \u0a2e\u0a3f\u0a30\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a3e \u0a26\u0a3e 90\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c2e\u0c3f\u0c30\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c3e", "hover_text": "\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c2e\u0c3f\u0c30\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c3e 90\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c2e\u0c3f\u0c30\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c3e 90\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Mario Miranda - 90. rocznica urodzin", "share_text": "Mario Miranda - 90. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe", "hover_text": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 90\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 90\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u0993 \u09ae\u09bf\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be", "hover_text": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u0993 \u09ae\u09bf\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be\u09b0 \u09ef\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u0993 \u09ae\u09bf\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be\u09b0 \u09ef\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "Mario Mirandas 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Mario Mirandas 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u092f\u094b \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u092f\u094b \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e \u0915\u093e 90\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u092f\u094b \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e \u0915\u0947 90\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0938\u092e\u093e\u0930\u094b\u0939! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Mario Miranda", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Mario Miranda", "share_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Mario Miranda #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d2e\u0d3f\u0d31\u0d3e\u0d7b\u0d21", "hover_text": "\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d2e\u0d3f\u0d31\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d24\u0d4a\u0d23\u0d4d\u0d23\u0d42\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d2e\u0d3f\u0d31\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d24\u0d4a\u0d23\u0d4d\u0d23\u0d42\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Mario Miranda Firar 90 \u00e5r!", "hover_text": "Mario Miranda Firar 90 \u00e5r!", "share_text": "Mario Miranda Firar 90 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d\u044b\u04a3 90-\u0448\u044b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d\u044b\u04a3 90-\u0448\u044b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0913 \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0913 \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 90 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0913 \u092e\u093f\u0930\u093e\u0902\u0921\u093e\u091a\u093e 90 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mario-mirandas-90th-birthday-5168902390677504-hp2x.jpg", "query": "Mario Miranda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HcmhzL9iIcGvKh7ayZOtp_4RHde5GXtA-YKQHgNH0034j9a1lCnkYIHmmNSjTWObHq-CUm85l46IciHkqhe3vGq7Ti-LRHSmR_1fkToT"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle", "name": "2016-hockey-world-championship", "title": "2016 Hockey World Championship", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 5, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456", "hover_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016", "share_text": " \u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0445\u0430\u043a\u0435\u0456 2016 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "hover_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016", "share_text": "Championnat du monde de hockey sur glace 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "2016 Hockey World Championship", "hover_text": "2016 Hockey World Championship", "share_text": "Celebrating the opening of the 2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e 2016 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "2016 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "share_text": "\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d \u04d8\u043b\u0435\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0443\u044b\u043d \u043c\u0435\u0440\u0435\u043a\u0435\u043b\u0435\u0443! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "hover_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016", "share_text": "Eishockey Weltmeisterschaft 2016 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Campionato mondiale di hockey 2016", "hover_text": "Campionato mondiale di hockey 2016", "share_text": "Campionato mondiale di hockey 2016 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "hover_text": "2016 j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g", "share_text": "A 2016-os j\u00e9gkorong vil\u00e1gbajnoks\u00e1g megnyit\u00f3j\u00e1nak \u00fcnnepl\u00e9se #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016", "hover_text": "2016. gada Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101", "share_text": "Sarauj Latvija! Pasaules \u010dempion\u0101ts hokej\u0101 2016 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "hover_text": "Ledo ritulio \u010dempionatas 2016", "share_text": "\u0160ven\u010diame 2016 met\u0173 ledo ritulio \u010dempionato atidarym\u0105!  #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta v \u013eadovom hokeji 2016", "share_text": "Sl\u00e1vime za\u010diatok Majstrovstiev sveta v \u013eadovom hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "hover_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskilpailut 2016", "share_text": "J\u00e4\u00e4kiekon maailmanmestaruuskisat 2016 alkavat! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta v hokeji 2016", "share_text": "Slav\u00edme za\u010d\u00e1tek mistrovstv\u00ed sv\u011bta v ledn\u00edm hokeji 2016 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "hover_text": "2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istlused", "share_text": "T\u00e4histame 2016. aasta j\u00e4\u00e4hoki maailmameistriv\u00f5istluste avamist!"}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "hover_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016", "share_text": "V\u00e4rldsm\u00e4sterskap i Ishockey 2016 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp2x.jpg", "query": "2016 Hockey World Championship", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvHluxrmVQ0ylu2-C8U89FGrU_cpNkuJtk3-C3tqTZg0gndyiMiWvnDYY9rrfpnhxikVmbhRh2YcrCJ5hCrRlVbQEkRYsjHvO1CiInw"}], "hires_height": 207, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Birthday", "Technology", "zipper", "zip"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Few have heard of Swedish-American inventor Gideon Sundback, though most people use one of his inventions every day. I certainly hadn&#39;t heard of him before I began work on this doodle celebrating his work on the zipper, which he <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/patents?vid=1219881\&quot;" target=\"_blank\">filed a patent for in 1914</a>.&nbsp;<br />\r\n<br />\r\nSuch an iconic piece of fabric fastening needs little introduction, so I collaborated with doodle engineer Kris Hom to develop an interactive zipper on the homepage which zips opens to reveal search results for &quot;Gideon Sundback.&quot;<br />\r\n<br />\r\nHappy zipping!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Sophia Foster-Dimino, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "hires_width": 473, "persistent_id": 814005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "run_date": "2008-04-24", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "ANZAC Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "run_date": "2013-04-24", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8202774}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Maria Zambrano #GoogleDoodle", "name": "celebrating-maria-zambrano", "run_date": "2017-04-24", "title": "Celebrating Maria Zambrano", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-maria-zambrano-4806434435891200-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Maria Zambrano", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 34703571}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "run_date": "2007-04-24", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "ANZAC Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "run_date": "2015-04-24", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 488, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509076}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "run_date": "2014-04-24", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935483}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "run_date": "2003-04-24", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "run_date": "2004-04-24", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "ANZAC Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rajkumar\u2019s 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rajkumars-88th-birthday", "run_date": "2017-04-24", "title": "Rajkumar\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/rajkumars-88th-birthday-5129031727972352-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Rajkumar\u2019s 88th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33560064}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "run_date": "2015-04-24", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 343, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511556}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "run_date": "2010-04-24", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 154, "standalone_html": "", "width": 432, "slot_id": 1, "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "run_date": "2009-04-24", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 129, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "run_date": "2003-04-24", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 23], "height": 192, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": "", "id": 6046209, "next_doodle": {"hires_height": 207, "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "is_dynamic": false, "width": 256, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Songkran 2017! #GoogleDoodle", "name": "songkran-2017", "title": "Songkran 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/songkran-2017-4884058671677440-law.gif", "run_date_array": [2017, 4, 13], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Songkran", "hover_text": "Songkran 2017", "share_text": "Happy Songkran 2017! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2560 ", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2560 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/songkran-2017-4884058671677440.4-2xa.gif", "query": "Songkran", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wvVQk92m28LTkfSze7CZcx-6kpjv7mgHksOxjBM1zROw-OKs-RpuGTYWLaZvp1C73MwSW98s1Wfzj58F6WJhlOF7EeG7d2cnAZElEfZY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle", "name": "fazlur-rahman-khans-88th-birthday", "title": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fazlur-rahman-khans-88th-birthday-5637846806298624.3-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 4, 3], "hires_width": 700, "translations": {"en-GB": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday", "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday", "share_text": "Fazlur Rahman Khan\u2019s 88th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba Anivers\u00e1rio de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba Anivers\u00e1rio de Fazlur Rahman Khan! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8", "hover_text": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09ab\u099c\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0996\u09be\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan fyller 88 \u00e5r ", "share_text": "Fazlur Rahman Khan fyller 88 \u00e5r #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc \u30ab\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d5\u30a1\u30ba\u30e9\u30fc \u30ab\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57", "hover_text": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57 88\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0\u7eaa\u5ff5", "share_text": "\u6cd5\u5179\u52d2\u00b7\u6c57 88\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0\u7eaa\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Hari lahir Fazlur Rahman Khan ke-88", "share_text": "Hari lahir Fazlur Rahman Khan ke-88 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430", "share_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0430\u0437\u043b\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "Fazlur Rahman Khan f\u00e6ddist fyrir 88 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Fazlur Rahman Khan f\u00e6ddist fyrir 88 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fazlur Rahman Khan", "hover_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan", "share_text": "88\u00ba aniversario de Fazlur Rahman Khan #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fazlur-rahman-khans-88th-birthday-5637846806298624-hp2x.jpg", "query": "Fazlur Rahman Khan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Y0IGkCAgOxmri4PDAaH2s9RLmQkB0KsCRchNPT-fM8EnmbEi0Pr8gN94zQTbysIGozzwCf5WLtXStlfUQLkhwwnYeAAdL5w2egDOwDTvw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-ecuador", "title": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-law.gif", "run_date_array": [2017, 4, 13], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2017", "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro Ecuador", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-2xa.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q10sRSPWkGFO8t7JSFT67OP4JS47oxJAt0DU0fOK2yLCDxdfvMF6jP5jjqUZb3Le_5OLZEFmPLtFyibwfRxnXZ8fySM-xf7NGFPrsOok"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Pop Culture", "tandem", "ZX Spectrum", "dragon", "St. George", "horse", "white horse", "shield", "retro", "video games", "video game", "pixel graphics", "castle", "unicorn", "rainbow", "space", "night", "stars"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 814004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "run_date": "2006-04-23", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "run_date": "2010-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 275, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493743}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "run_date": "2011-04-23", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4116388}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "run_date": "2002-04-23", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "St. George Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "run_date": "2009-04-23", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 100, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510818}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "St. George's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/st-georges-day-2017-5695595158175744.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788734}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Yom Ha'atzmaut 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510777}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "run_date": "2014-04-23", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 467, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935422}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "run_date": "2000-04-23", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 114, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "Happy Easter 2000", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "St. George's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/st-georges-day-2018-5233921682833408-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177477}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "run_date": "2010-04-23", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 113, "standalone_html": "", "width": 333, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2468952}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509598}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "run_date": "2009-04-23", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/national-sovereignty-and-childrens-day-2017-6262849272807424.6-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792057}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "run_date": "2015-04-23", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Turkey)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508746}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "run_date": "2012-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 429, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6058546}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-william-shakespeare-5125440101416960.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28243714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "run_date": "2011-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4028022}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare-and-st-georges-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-georges-day-2016-6574194768740352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27209702}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196996}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/national-sovereignty-and-childrens-day-2016-5839341705232384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27198447}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "run_date": "2014-04-23", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935233}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 478, "slot_id": 1, "query": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "run_date": "2008-04-23", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Girl's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "run_date": "2008-04-23", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 173, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 1) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-1", "run_date": "2017-04-23", "title": "France Elections 2017 (Part 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "France Elections 2017 (Part 1)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789886}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "run_date": "2014-04-23", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/planck/planck.html", "width": 438, "slot_id": 1, "query": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935573}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 539, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8522773}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty & Children's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-childrens-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/national-sovereignty-childrens-day-2018-5995459716841472-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507827}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 23], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6058546, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 429, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy National Day, Guatemala! #GoogleDoodle", "name": "guatemala-national-day-2017", "title": "Guatemala National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/guatemala-national-day-2017-5998729923395584-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Guatemala National Day", "hover_text": "Guatemala National Day 2017", "share_text": "Happy National Day, Guatemala! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia de Guatemala", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la independencia 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la independencia 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/guatemala-national-day-2017-5998729923395584-2x.png", "query": "Guatemala National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JV3PJTpUOv226TvdfNIgrlKaBdYu6sUI5VWxulaDmk_9R3a9h_zikTcHbEnkiulyq_Gm_XxeRsX66ViXYJqzGiTPxXn5i4Eeui-VkHXj1w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "New Zealand Elections 2017 #GoogleDoodle", "name": "new-zealand-elections-2017", "title": "New Zealand Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/new-zealand-elections-2017-5177818748026880-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "New Zealand Elections", "hover_text": "New Zealand Elections 2017", "share_text": "New Zealand Elections 2017 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/new-zealand-elections-2017-5177818748026880-2x.jpg", "query": "New Zealand Elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fjNN4m5nWv7YLL5rw4wYWkiNQnl24v3-rLzy1a-zAwDikZavZr7i5UHtWIvylXGrY94ujppRqCu8v8eQKsjug7psdPojGabsEqxlour49w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "amalia-hernandezs-100th-birthday", "title": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/amalia-hernandezs-100th-birthday-5558324580843520.2-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 19], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Amalia Hernandez", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Amalia Hernandez #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday", "share_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u044f \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441", "hover_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u0456 \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441", "share_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u0456 \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Amalia Hernandez", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Amalia Hernandez #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Amalia Hernandez 100-\u00e5rsdag ", "share_text": "Amalia Hernandez 100-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "\u30a2\u30e1\u30fc\u30ea\u30a2 \u30d8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a2\u30e1\u30fc\u30ea\u30a2 \u30d8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179", "hover_text": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179 \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74", "share_text": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179 \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Hari lahir Amalia Hernandez ke-100", "share_text": "Hari lahir Amalia Hernandez ke-100 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437", "share_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Amalia Hern\u00e1ndez", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Ulang Tahun Amalia Hernandez ke-100", "share_text": "Ulang Tahun Amalia Hernandez ke-100! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Amalia Hern\u00e1ndez", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/amalia-hernandezs-100th-birthday-5558324580843520-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-7QZJpOlfG1DoMgpZHBOm6HDm4BnyiDUUUJzEvVIbOIqFpVpFeqdoNeN3J-u3KhohLwR4ccSOd7Gh45VIXjAnksqkotN5_7zVmY8peD7", "query": "Amalia Hernandez"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "children", "star", "desk", "mic", "children", "kids", "office", "chair", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "countries": ["Cyprus", "Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 820004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "run_date": "2006-04-23", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "run_date": "2010-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 275, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493743}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "run_date": "2011-04-23", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4116388}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "run_date": "2002-04-23", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "St. George Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "run_date": "2009-04-23", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 100, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510818}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "run_date": "2012-04-23", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 192, "standalone_html": "", "width": 256, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046209}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "St. George's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/st-georges-day-2017-5695595158175744.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33788734}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "run_date": "2015-04-23", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Yom Ha'atzmaut 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510777}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "run_date": "2014-04-23", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 467, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935422}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "run_date": "2000-04-23", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 114, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "Happy Easter 2000", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "St. George's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/st-georges-day-2018-5233921682833408-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69177477}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "run_date": "2010-04-23", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 113, "standalone_html": "", "width": 333, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2468952}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509598}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "run_date": "2009-04-23", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 277, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2017", "run_date": "2017-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/national-sovereignty-and-childrens-day-2017-6262849272807424.6-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33792057}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "run_date": "2015-04-23", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Turkey)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508746}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-william-shakespeare-5125440101416960.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 28243714}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "run_date": "2011-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4028022}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "celebrating-william-shakespeare-and-st-georges-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-georges-day-2016-6574194768740352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 223, "standalone_html": "", "width": 695, "slot_id": 1, "query": "Celebrating William Shakespeare and St. George's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27209702}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196996}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2016", "run_date": "2016-04-23", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/national-sovereignty-and-childrens-day-2016-5839341705232384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty and Children's Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27198447}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "run_date": "2014-04-23", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 475, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935233}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "run_date": "2015-04-23", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 478, "slot_id": 1, "query": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "run_date": "2008-04-23", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Girl's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "run_date": "2008-04-23", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 173, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 1) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-1", "run_date": "2017-04-23", "title": "France Elections 2017 (Part 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-1-5748902211878912.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "France Elections 2017 (Part 1)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789886}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "run_date": "2014-04-23", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/planck/planck.html", "width": 438, "slot_id": 1, "query": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935573}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "run_date": "2013-04-23", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 539, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8522773}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty & Children's Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-childrens-day-2018", "run_date": "2018-04-23", "title": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/national-sovereignty-childrens-day-2018-5995459716841472-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "National Sovereignty & Children's Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507827}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 22], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": "", "id": 6061675, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 419, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-germany", "title": "Children's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 20], "hires_width": 859, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag 2015", "share_text": "Weltkindertag 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Germany)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OHFwoKODICww6gfoX-JB-lT-9EQ2zESPlvqMTIQbpX71p3k8vM6Q13OAsOtDkkZujkHSL3mOdGpfMyhLi7uAP2_gzrMtj6vFEPLRN1k"}, {"hires_height": 369, "share_text": "Today is the First Day of School in Canada! #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2015-canada", "title": "First Day of School 2015 (Canada)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-school-2015-canada-5183141320851456.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Premier jour d\u2019\u00e9cole au Canada", "hover_text": "Premier jour d\u2019\u00e9cole au Canada 2015", "share_text": "Aujourd\u2019hui est le premier jour d\u2019\u00e9cole au Canada! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "First Day of School Canada", "hover_text": "First Day of School in Canada 2015", "share_text": "Today is the First Day of School in Canada! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-school-2015-canada-5183141320851456.3-hp2x.gif", "query": "First Day of School Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d45kwU2Q_ZdpM37hmpekjzPtf0W0vX3iUI8t2oQT4m-XEyJiWl1tZYX7e5MLsulHKCpXCFv3A4YyP0p_rOjCyncmWnaRQCKNrOsv3nj82A"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Author Joan Aiken's 91st Birthday #GoogleDoodle", "name": "joan-aikens-91st-birthday", "title": "Joan Aiken\u2019s 91st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/joan-aikens-91st-birthday-5686280583118848-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 4], "hires_width": 978, "translations": {"en-GB": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "Joan Aiken's 91st Birthday", "share_text": "Joan Aiken's 91st Birthday #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "Joan Aiken's 91st Birthday", "share_text": "Author Joan Aiken's 91st Birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "Hari lahir Joan Aiken ke-91", "share_text": "Hari lahir penulis Joan Aiken ke-91 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5c0f\u8aaa\u5bb6 Joan Aiken 91\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u82f1\u570b\u5c0f\u8aaa\u5bb6 Joan Aiken 91\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "Joan Aiken f\u00e6ddist fyrir 91 \u00e1ri s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Joan Aiken f\u00e6ddist fyrir 91 \u00e1ri s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6 Joan Aiken 91\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u82f1\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6 Joan Aiken 91\u5c81\u8bde\u8fb0#GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "Joan Aiken 91-asis gimtadienis", "share_text": "Joan Aiken 91-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e08\u0e19 \u0e44\u0e2d\u0e40\u0e01\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 91 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e08\u0e19 \u0e44\u0e2d\u0e40\u0e01\u0e19", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 91 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e08\u0e19 \u0e44\u0e2d\u0e40\u0e01\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Joan Aiken", "share_text": "91\u00ba aniversario del nacimiento de Joan Aiken #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Joan Aiken", "hover_text": "91\u00ba cumplea\u00f1os de Joan Aiken", "share_text": "91\u00ba cumplea\u00f1os de Joan Aiken #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/joan-aikens-91st-birthday-5686280583118848-hp2x.jpg", "query": "Joan Aiken", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OZykWavSzjzFGO0VN3bae55Zhlcb0zvKfiNiV8-URfqRjeqfTny7Zmfxwv9EDkJwIDcQpvYxbzlCHrIA7ZBz27ci_QUnHdfndukNz6fh"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 182, "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "australian landscape", "rolling hills", "Birthday", "Tree", "Mountain", "road", "Clouds"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2018", "run_date": "2018-04-22", "title": "Earth Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-l.png", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2018", "youtube_id": "q8v9MvManKE", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73299642}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "run_date": "2015-04-22", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 470, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Earth Day 2015", "background_color": "", "id": 18510868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "run_date": "2010-04-22", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493600}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "run_date": "2009-04-22", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 353, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "run_date": "2002-04-22", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "run_date": "2014-04-22", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "/logos/2014/earthday14/earthday14.html", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2016", "run_date": "2016-04-22", "title": "Earth Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/earth-day-2016-5741289212477440.5-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27205368}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "run_date": "2005-04-22", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 296, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "run_date": "2009-04-22", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "run_date": "2013-04-22", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "/logos/2013/earthday13/earthday13.html", "width": 463, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8273311}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "run_date": "2008-04-22", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "run_date": "2012-04-22", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "/logos/2012/earthday12-hp.html", "width": 468, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6046207}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.6-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2017", "run_date": "2017-04-22", "title": "Earth Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.3-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=earth-day-2017", "width": 510, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787646}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "run_date": "2013-04-22", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8341511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "run_date": "2001-04-22", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 305, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2001", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "run_date": "2007-04-22", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "run_date": "2007-04-22", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "run_date": "2011-04-22", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "width": 406, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4036007}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 22], "height": 182, "standalone_html": "/logos/2012/earthday12-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 6046207, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2012", "is_dynamic": true, "width": 468, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 2) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-2", "title": "Holidays 2014 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-2-5746476059721728.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google j\u00f5ulutervitus!", "hover_text": "Google j\u00f5ulutervitus!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "joulu", "hover_text": "Joulutervehdys Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti daripada Google!", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m7UeqKuV5D7EIMZVCuM6Y7Gt7PhXRdtjAM-xG6s2M-iNAYJ6a-SxouKj4s4AGWaJOY9g4VbI_7eynNzVxAKQiXnBAUuY_DLAj2ST5uQnyQ=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wngMAVaXWyFtny-_066WjAXnjCK33Xv3m0pXKi29RDPCUU1fy9LN6tV21STgazKL7-SXOFYSR1COoHeR-tTmugZnsw8aAdGiIRa-_ZSF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Platero eta biok", "hover_text": "Platero eta biok - 110. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Platero i jo", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de \"Platero i jo\"", "share_text": ""}, "en": {"query": "Platero y Yo", "hover_text": "100th Anniversary of Platero y Yo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Platero y yo", "hover_text": "100\u00ba aniversario de \"Platero y yo\" ", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Platero e mais eu", "hover_text": "100\u00ba aniversario de Platero e mais eu", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekDN1T_iHmh8UG0s3TO0_iXAIbmniYtHS2dgigwqE5R5MOZdFgJ-NA4Mz3U2qJsCQhQ98qIb-bhmxRqh-bpYPr5hwAA9yeTEZjN6gOE=s660", "query": "Platero y Yo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XRvp1sfq-pLAiPW9-HxXeDfpOHJkca15JjbbVpE5iUj7kiKGvRfhr95Weokc1hdHArGHcWRvbmTo0ey1582KQuTLjl0A2t5qWoaXmgqJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "query": "Wassily Kandinsky", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx"}], "hires_height": 182, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["environment", "flowers", "garden", "Animation", "Blooming", "soil"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>An occasion to be particularly mindful of how we care for our planet, Earth Day is a time to show and practice appreciation for this sphere we call home. Fortunately for the doodle team, Earth Day is also the a chance to spruce up the homepage. Having celebrated this occasion with drawings of nature in previous years, we decided to get to the root of the inspiration and actually grow our doodle! Sure it was a simple and practically obvious solution for the logo, but it proved to be a surprising undertaking.<br />\r\n<br />\r\nWe&#39;re illustrators after all, not gardeners, and the team decided that I-- notorious slayer of cacti-- should lead the green-thumb charge.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887322996249970\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887309365287106\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887304636106706\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too small!</em> I grossly underestimated the size of the garden, thinking it would fit in a 7&#39;-wide &quot;pop-up green house.&quot; Our gardening experts gave us three reasons why this would not work: the flowers will attract bugs, we will violate health codes, and the flowers are much too big.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887677680022898\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too big!</em> How about outside then? My coworker, Stephanie, and I planted the massive garden on one of the balconies. Too bad we couldn&#39;t rig a camera high enough for the size.<br />\r\n<br />\r\n<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888023495531282\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888015998631266\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s0\&quot;"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888010758046882\" src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s320\&quot;" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s just right!</em> Alas, we moved the multi-hundred pound garden to another part of campus and replanted the whole thing! It was (relatively) smooth sailing from then on.<br />\r\n<br />\r\nWe hope that our rigorous efforts to plant the logo will inspire our users to <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/campaigns/plantforearthday/\&quot;">grow their own flowers</a>!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\&quot;">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "hires_width": 468, "persistent_id": 813005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 155, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2018", "run_date": "2018-04-22", "title": "Earth Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/earth-day-2018-6526947692642304.3-l.png", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2018", "youtube_id": "q8v9MvManKE", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73299642}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "run_date": "2015-04-22", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 146, "standalone_html": "", "width": 470, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510868}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "run_date": "2010-04-22", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2493600}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "run_date": "2009-04-22", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 353, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "run_date": "2002-04-22", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2002", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "run_date": "2012-04-22", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 419, "slot_id": 1, "query": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6061675}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "run_date": "2014-04-22", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "/logos/2014/earthday14/earthday14.html", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2014", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935570}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2016", "run_date": "2016-04-22", "title": "Earth Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/earth-day-2016-5741289212477440.5-hp.jpg", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27205368}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "run_date": "2005-04-22", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 296, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "run_date": "2009-04-22", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "run_date": "2013-04-22", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "/logos/2013/earthday13/earthday13.html", "width": 463, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8273311}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "run_date": "2008-04-22", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "St. George's Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.6-lawcta.gif", "share_text": "Earth Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2017", "run_date": "2017-04-22", "title": "Earth Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/earth-day-2017-5650394117046272.3-l.png", "doodle_type": "slideshow", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=earth-day-2017", "width": 510, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787646}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "run_date": "2013-04-22", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8341511}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "run_date": "2001-04-22", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 305, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2001", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "run_date": "2007-04-22", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2007", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "run_date": "2004-04-22", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2004", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "run_date": "2007-04-22", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "run_date": "2011-04-22", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "width": 406, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4036007}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 21], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": "", "id": 6171192, "next_doodle": {"hires_height": 182, "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Brasilia's Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "First of May - Maypole 2017 #GoogleDoodle", "name": "first-of-may-maypole-2017", "title": "First of May - Maypole 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-of-may-maypole-2017-5176309721333760-l.png", "run_date_array": [2017, 5, 1], "hires_width": 1048, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Travail 2017", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "F\u00eate du Travail 2017 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Maibaum", "hover_text": "Einen frohen 1. Mai!", "share_text": "Maibaum #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-of-may-maypole-2017-5176309721333760-2x.jpg", "query": "First of May - Maypole 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ELgHqpaJh2F4pXaSVCy9r9o_nf4bul7WiCE3LzhAfNPGR_j5XZSOQjtv7oTELDXzMC0Wgdto9j4EYUieGdb8r6Env5A9kp8mRSK_S9jf-Q"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st birthday! #GoogleDoodle", "name": "ferdinand-monoyers-181st-birthday", "title": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ferdinand-monoyers-181st-birthday-5105939098107904.2-law.gif", "run_date_array": [2017, 5, 9], "hires_width": 862, "translations": {"el": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Ferdinand Monoyer", "share_text": "181\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Ferdinand Monoyer! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st birthday", "share_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st birthday! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer f\u00e6ddist fyrir 180 og einu \u00e1ri s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Ferdinand Monoyer f\u00e6ddist fyrir 180 og einu \u00e1ri s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181\u00b0 anniversario della nascita di Ferdinand Monoyer", "share_text": "181\u00b0 anniversario della nascita di Ferdinand Monoyer #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyeri 181. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Ferdinand Monoyeri 181. s\u00fcnnip\u00e4ev! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ulang Tahun Ferdinand Monoyer ke-181", "share_text": "Ulang Tahun Ferdinand Monoyer ke-181! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181\u00ba aniversario del nacimiento de Ferdinand Monoyer", "share_text": "\u00a1181\u00ba aniversario del nacimiento de Ferdinand Monoyer! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st birthday", "share_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st birthday! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181e geboortedag Ferdinand Monoyer", "share_text": "181e geboortedag Ferdinand Monoyer! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ferdinandas Monoyeris", "hover_text": "Ferdinando Monoyerio 181-as gimtadienis", "share_text": "Ferdinando Monoyerio 181-as gimtadienis! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181\u00ba aniversario del nacimiento de Ferdinand Monoyer", "share_text": "181\u00ba aniversario del nacimiento de Ferdinand Monoyer #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer - 181. rocznica urodzin", "share_text": "Ferdinand Monoyer - 181. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ferdinand Monoyer ", "hover_text": "Il y a 181 ans naissait Ferdinand Monoyer", "share_text": "181e anniversaire de Ferdinand Monoyer ! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181. godi\u0161njica ro\u0111enja Ferdinanda Monoyera", "share_text": "181. godi\u0161njica ro\u0111enja Ferdinanda Monoyera #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyers 181-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ferdinand Monoyers 181-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "181\u00ba Anivers\u00e1rio de Ferdinand Monoyer", "share_text": "181\u00ba Anivers\u00e1rio de Ferdinand Monoyer! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 181. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ferdinand Monoyer sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 181. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ferdinand Monoyer", "hover_text": "Ferdinand Monoyer fyller 181 \u00e5r", "share_text": "Ferdinand Monoyer fyller 181 \u00e5r! #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ferdinand-monoyers-181st-birthday-5105939098107904.4-2xa.gif", "query": "Ferdinand Monoyer", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ydfbnb2_XzNTtRPZzVZqVNKxG0kf8H37ePHLImiSrdtFvDzO56dTQA17W26JCGqxcwoYnTt22mEo0WGuXaZ8JI53eTdOElL9345BVhFidw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Mother's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-dominican-republic-france-sweden", "title": "Mother's Day 2017 (Dominican Republic, France, Sweden)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-dominican-republic-france-sweden-6042647373283328-law.gif", "run_date_array": [2017, 5, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res 2017", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2017 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2017 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mother's Day 2017", "hover_text": "Happy Mother's Day 2017!", "share_text": "Happy Mother's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "mors dag ", "hover_text": "Mors dag 2017", "share_text": "Mors dag 2017 #GoogleDoodle "}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-dominican-republic-france-sweden-6042647373283328-2xa.gif", "query": "Mother's Day 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KnL9nwMAlCFBZ-49G-aGONbQvfVpgk9MkeAY52hBuLCWFtqu9v70ZNTRvBx7TenUPxJMHg06jSMO_vLmUp23k5250RjuRBNmyV65gwo"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Oscar Niemeyer", "Architecture", "Art", "Guest Artist", "Paulo Sergio Niemeyer", "black and white"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>This doodle was a co-creation between Oscar Niemeyer, who is one of the city of Brasilia&#39;s most important architects, and his grand-grandson, Paulo Sergio. Together they took Niemeyer&#39;s original drawings for the city and digitally crafted them into the Google logo.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 828005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "run_date": "2013-04-21", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 153, "standalone_html": "", "width": 410, "slot_id": 1, "query": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196995}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "run_date": "2015-04-21", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 488, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "background_color": "", "id": 18510965}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "run_date": "2012-04-21", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6053896}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "run_date": "2006-04-21", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 143, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "run_date": "2014-04-21", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 481, "slot_id": 1, "query": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935471}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "R.A. Kartini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ra-kartinis-137th-birthday", "run_date": "2016-04-21", "title": "R.A. Kartini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ra-kartinis-137th-birthday-5768297812328448-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "R.A. Kartini's 137th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27659605}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jennie Trout's 177th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jennie-trouts-177th-birthday", "run_date": "2018-04-21", "title": "Jennie Trout's 177th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/jennie-trouts-177th-birthday-5473393422893056-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 531, "slot_id": 1, "query": "Jennie Trout's 177th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73300214}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "run_date": "2003-04-21", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2003", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "run_date": "2009-04-21", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 104, "standalone_html": "", "width": 284, "slot_id": 1, "query": "Kartini Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "run_date": "2008-04-21", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 21], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6053896, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "query": "Magna Carta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "query": "Portugal National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Frobel Gifts", "Wooden Blocks", "Wood", "Kindergarden", "Cubes", "Sphere", "Cylinder", "Rectangular Prism", "Triangular Prism"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "run_date": "2013-04-21", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 153, "standalone_html": "", "width": 410, "slot_id": 1, "query": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8196995}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "run_date": "2015-04-21", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 488, "slot_id": 1, "query": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510965}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "run_date": "2006-04-21", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 143, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2006", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "run_date": "2014-04-21", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 481, "slot_id": 1, "query": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935471}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "R.A. Kartini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ra-kartinis-137th-birthday", "run_date": "2016-04-21", "title": "R.A. Kartini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ra-kartinis-137th-birthday-5768297812328448-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "R.A. Kartini's 137th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27659605}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jennie Trout's 177th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jennie-trouts-177th-birthday", "run_date": "2018-04-21", "title": "Jennie Trout's 177th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/jennie-trouts-177th-birthday-5473393422893056-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 531, "slot_id": 1, "query": "Jennie Trout's 177th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73300214}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "run_date": "2012-04-21", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Brasilia's Anniversary", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 6171192}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "run_date": "2003-04-21", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2003", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "run_date": "2009-04-21", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 104, "standalone_html": "", "width": 284, "slot_id": 1, "query": "Kartini Day 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "run_date": "2008-04-21", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Earth Day 2008", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 20], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "query": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054180, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 405, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-multiple-countries", "title": "Children's Day 2015 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-multiple-countries-5079160699486208-hp.png", "run_date_array": [2015, 6, 1], "hires_width": 859, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0535\u0580\u0565\u056d\u0561\u0576\u0565\u0580\u056b \u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057f\u0578\u0576", "hover_text": "\u0535\u0580\u0565\u056d\u0561\u0576\u0565\u0580\u056b \u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057f\u0578\u0576", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0565\u0580\u0565\u056d\u0561\u0576\u0565\u0580\u056b \u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057f\u0578\u055c\u0576\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0411\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456", "share_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0411\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e94\u0eb1\u0e81\u0e99\u0ec9\u0ead\u0e8d\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e94\u0eb1\u0e81\u0e99\u0ec9\u0ead\u0e8d\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e94\u0eb1\u0e81\u0e99\u0ec9\u0ead\u0e8d\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "B\u0113rnu diena", "hover_text": "Priec\u012bgu b\u0113rnu dienu!", "share_text": "Priec\u012bgu b\u0113rnu dienu! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia da Crian\u00e7a 2015", "hover_text": "Feliz Dia da Crian\u00e7a!", "share_text": "Feliz Dia da Crian\u00e7a! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Vaik\u0173 gynimo diena", "hover_text": "Su tarptautine vaik\u0173 gynimo diena!", "share_text": "Vaik\u0173 gynimo diena  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day ", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Happy Children's Day! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 det\u00ed", "hover_text": "Vesel\u00fd De\u0148 det\u00ed!", "share_text": "Vesel\u00fd De\u0148 det\u00ed! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den d\u011bt\u00ed", "hover_text": "Hezk\u00fd den d\u011bt\u00ed!", "share_text": "Hezk\u00fd den d\u011bt\u00ed! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Lastekaitsep\u00e4ev", "hover_text": "Lastekaitsep\u00e4ev 2015", "share_text": "Lastekaitsep\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziecka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziecka", "share_text": "Dzie\u0144 Dziecka #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-multiple-countries-5079160699486208-hp2x.png", "query": "Children's Day ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/14X_Q89oNv4xnjW1f13eCWjPImuGOkY4-Wg2cbrvTb38yKiNRTlaTbPcqDj5UqOoUyxqNWaRzASRJeHSAJOsia6sQ9Uq4BexJO-y3teo"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Paraguai", "hover_text": "Quartas de Final da Copa Am\u00e9rica", "share_text": "Quartas de final da Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica - Cuartos de final ", "share_text": "Cuartos de final de la Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8-NUe3gbW1tPO2TtLGLiNwtz_NqyUjkz8lqtvUXA8FDiImacWDnl7j9C0uCXgAt26sqQY9MONaLU5LWRmgO7ccjApu36deAhEj8azphJ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 2015", "share_text": "\u03a4\u03bf \u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "\u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 2015", "share_text": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0e82\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0e99\u0eb2\u0e99\u0eb2\u0e8a\u0eb2\u0e94 \u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 \u0ec0\u0ea5\u0eb5\u0ec8\u0ea1\u0e82\u0eb6\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0ea5\u0ec9\u0ea7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e ", "hover_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0938\u0941\u0930\u0942 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jfDq9qvKzOIGBSQMDSjpuWg2dAjXc87Ka0JR9RiNQW8Shy-gR3ZIB-ARtEUejc7cv77dfwjd_6kQ6pruKDBbrVtuMk0_aONXDub2XJKj", "query": "Copa Am\u00e9rica"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "Technology", "pen", "inventor", "inventions", "airplane", "hot water bottle", "moustache", "ink", "fountain pen"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 818004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Zu Chongzhi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "zu-chongzhis-birthday", "run_date": "2009-04-20", "title": "Zu Chongzhi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Zu Chongzhi's Birthday", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mohammed Ghani Hikmat\u2019s 87th birthday #GoogleDoodle", "name": "mohammed-ghani-hikmats-87th-birthday", "run_date": "2016-04-20", "title": "Mohammed Ghani Hikmat\u2019s 87th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mohammed-ghani-hikmats-87th-birthday-5708620060688384-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Mohammed Ghani Hikmat\u2019s 87th birthday", "background_color": "", "id": 26515298}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Independence Day Israel 2010 #GoogleDoodle", "name": "independence-day-israel-2010", "run_date": "2010-04-20", "title": "Independence Day Israel 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/israel10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Independence Day Israel 2010", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 18], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054556, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 494, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Celebrating Zaha Hadid! #GoogleDoodle", "name": "celebrating-zaha-hadid", "title": "Celebrating Zaha Hadid", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-zaha-hadid-6269828326227968.4-l.png", "run_date_array": [2017, 5, 31], "hires_width": 920, "translations": {"el": {"query": "\u0396\u03ac\u03c7\u03b1 \u03a7\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c4", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u0396\u03ac\u03c7\u03b1 \u03a7\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c4", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u0396\u03ac\u03c7\u03b1 \u03a7\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebrating Zaha Hadid", "share_text": "Celebrating Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Til hei\u00f0urs Zaha Hadid", "share_text": "Til hei\u00f0urs Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebriamo Zaha Hadid ", "share_text": "Celebriamo Zaha Hadid! #GoogleDoodle "}, "ar": {"query": "\u0632\u0647\u0627 \u062d\u062f\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644\u0627\u064b \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0632\u0647\u0627 \u062d\u062f\u064a\u062f\u200e", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644\u0627\u064b \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0632\u0647\u0627 \u062d\u062f\u064a\u062f\u200e"}, "cs": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Oslavujeme Zahu Hadidovou", "share_text": "Oslavujeme Zahu Hadidovou #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Merayakan Zaha Hadid", "share_text": "Merayakan Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebrando Zaha Hadid", "share_text": "\u00a1Celebrando Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebrating Zaha Hadid", "share_text": "Celebrating Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434", "hover_text": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434", "share_text": "\u041e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0430\u0445\u0438 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434. #Google Doodle"}, "nl": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Ter ere van Zaha Hadid", "share_text": "Ter ere van Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Minime Zah\u0105 Hadid", "share_text": "Minime Zah\u0105 Hadid #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebrando a Zaha Hadid", "share_text": "Celebrando a Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Zaha Hadid", "share_text": "Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "C\u00e9l\u00e9br\u00e9 Zaha Hadid", "share_text": "C\u00e9l\u00e9br\u00e9 Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Meraikan Zaha Hadid", "share_text": "Meraikan Zaha Hadid  #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Zaha Hadid", "share_text": "Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Vi hylder Zaha Hadid!", "share_text": "Vi hylder Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Zaha Hadid", "share_text": "Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "\u00dcnnepelj\u00fck Zaha Hadid-et", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck Zaha Hadid-et! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b6\u30cf \u30cf\u30c7\u30a3\u30c9", "hover_text": "\u30b6\u30cf \u30cf\u30c7\u30a3\u30c9", "share_text": "\u5973\u6027\u521d\u306e\u30d7\u30ea\u30c4\u30ab\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u8a18\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "\u77e5\u540d\u5efa\u7bc9\u5e2b Zaha Hadid", "share_text": "\u77e5\u540d\u5efa\u7bc9\u5e2b Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Firar Zaha Hadid", "share_text": "Firar Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Celebrating Zaha Hadid", "share_text": "Celebrating Zaha Hadid! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Zaha Hadidov\u00e1", "hover_text": "Pripom\u00edname si Zahu Hadidov\u00fa", "share_text": "Pripom\u00edname si Zahu Hadidov\u00fa #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Zaha Hadid", "hover_text": "Zaha Hadid", "share_text": "Zaha Hadid #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0456\u0434", "hover_text": "\u0412\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0454\u043c\u043e \u0434\u043e\u0441\u044f\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0438 \u0425\u0430\u0434\u0456\u0434", "share_text": "\u0412\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0454\u043c\u043e \u0434\u043e\u0441\u044f\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0438 \u0425\u0430\u0434\u0456\u0434 #Google Doodle"}, "sr": {"query": "\u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434", "hover_text": "\u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434", "share_text": "\u0417\u0430\u0445\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0438\u0434 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-zaha-hadid-6269828326227968-2x.png", "query": "Zaha Hadid", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UBe6UXWawB56aI7Y0ZB9-f4yD_k7URf7X6xDYdEvJvIHMaOfRxeLFo5t6ouhGVZWvTlPCobQAbTBrsTwGXBPlugrC8SpSE7fHWKyfeOSpQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hibari Misora\u2019s 80th birthday #GoogleDoodle", "name": "hibari-misoras-80th-birthday", "title": "Hibari Misora\u2019s 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/hibari-misoras-80th-birthday-5686226962087936-l.png", "run_date_array": [2017, 5, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Hibari Misora", "hover_text": "Hibari Misora\u2019s 80th birthday", "share_text": "Hibari Misora\u2019s 80th birthday #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u7f8e\u7a7a\u3072\u3070\u308a ", "hover_text": "\u7f8e\u7a7a\u3072\u3070\u308a \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74", "share_text": "\u7f8e\u7a7a\u3072\u3070\u308a \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/hibari-misoras-80th-birthday-5686226962087936-2x.png", "query": "Hibari Misora", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/frTsCFCaxFL94BUAbfPj7P45ylU5FpzZ99jIGbMXiZ1NmCHSi0peiv95ZsBfo1k1hkQ2_qhdhXPmhG-B58scIRz5uNOIqWkYOf8Tv_Rt"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "richard-oakes-75th-birthday", "title": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/richard-oakes-75th-birthday-5656537195347968.3-l.png", "run_date_array": [2017, 5, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Richard Oakes activist", "hover_text": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday", "share_text": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/richard-oakes-75th-birthday-5656537195347968.3-2x.jpg", "query": "Richard Oakes activist", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsdjC8QyEwBdtTzD8ZaQFlrjCrbCAmqXmNLB62ZyPMhL4dmvp21JY1pMFAlyYWA9K0n9RQgFkphe20M8s6O6rzt76a6uMH6eUbKeYgH1"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Poetry", "Writer", "Moustache", "Beard"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "countries": ["Portugal"], "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "run_date": "2011-04-18", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "background_color": "", "id": 4028015}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kaimook-chutos-79th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kaimook-chutos-79th-birthday-5180758770581504-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 422, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "background_color": "", "id": 33789735}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "run_date": "2012-04-18", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "background_color": "", "id": 6054455}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "run_date": "2013-04-18", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "background_color": "", "id": 8324663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "run_date": "2014-04-18", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 202, "standalone_html": "", "width": 683, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "background_color": "", "id": 12935224}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday #GoogleDoodle", "name": "esther-afua-ocloos-98th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/esther-afua-ocloos-98th-birthday-5995813305057280-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "background_color": "", "id": 33560222}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054455, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Saudi Arabia National Day", "name": "saudi-arabia-national-day-2017", "title": "Saudi Arabia National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/saudi-arabia-national-day-2017-5664780915310592-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Saudi Arabia National Day", "hover_text": "Saudi Arabia National Day", "share_text": "Saudi Arabia National Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "share_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/saudi-arabia-national-day-2017-5664780915310592-2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FiXoupwhvWWBkoIQyI4GrYxTJCTRV8Wdm8bUm56k2XAwDhM3VkQ065ggjRvhqm7YkzTjtkTCy9l6q89sfoqTq00mzg2XV-Q-6oJPtNc", "query": "Saudi Arabia National Day"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "amalia-hernandezs-100th-birthday", "title": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/amalia-hernandezs-100th-birthday-5558324580843520.2-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 19], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Amalia Hernandez", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Amalia Hernandez #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday", "share_text": "Amalia Hernandez\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u044f \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441", "hover_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u0456 \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441", "share_text": "\u0421\u043e\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0456\u0456 \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u044d\u0441 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Amalia Hernandez", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Amalia Hernandez #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Amalia Hernandez 100-\u00e5rsdag ", "share_text": "Amalia Hernandez 100-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Ulang Tahun Amalia Hernandez ke-100", "share_text": "Ulang Tahun Amalia Hernandez ke-100! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179", "hover_text": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179 \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74", "share_text": "\u963f\u9a6c\u8389\u4e9a\u00b7\u8d6b\u5c14\u5357\u5fb7\u5179 \u8bde\u8fb0100\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "Hari lahir Amalia Hernandez ke-100", "share_text": "Hari lahir Amalia Hernandez ke-100 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437", "share_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Amalia Hern\u00e1ndez", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "Amalia Hernandez", "hover_text": "\u30a2\u30e1\u30fc\u30ea\u30a2 \u30d8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a2\u30e1\u30fc\u30ea\u30a2 \u30d8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Amalia Hern\u00e1ndez", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Amalia Hern\u00e1ndez #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/amalia-hernandezs-100th-birthday-5558324580843520-2x.png", "query": "Amalia Hernandez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-7QZJpOlfG1DoMgpZHBOm6HDm4BnyiDUUUJzEvVIbOIqFpVpFeqdoNeN3J-u3KhohLwR4ccSOd7Gh45VIXjAnksqkotN5_7zVmY8peD7"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy First Day of School 2017! #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2017-france-poland", "title": "First Day of School  2017 (France, Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-day-of-school-2017-france-poland-4673462911107072-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Premier jour de la rentr\u00e9e", "hover_text": "Bonne rentr\u00e9e des classes !", "share_text": "Bonne rentr\u00e9e \u00e0 tous ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "First Day of School 2017", "hover_text": "First Day of School 2017", "share_text": "Happy First Day of School 2017! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwszy dzie\u0144 szko\u0142y", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 szko\u0142y ", "share_text": "Pierwszy dzie\u0144 szko\u0142y #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-day-of-school-2017-france-poland-4673462911107072-2x.jpg", "query": "First Day of School 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9N23tssfiIJps68QWO4Zou9brbdz_v2FcMV5GyNPaDeVMfXMhrq_S6AG6wlH5Ufu9RbnoiC6WyfyDCViWINg9xxrbzWh-GcDm6_MAQUl"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Architecture", "Trees", "Holes", "Blob", "Building"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "countries": ["Czechia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 819004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "run_date": "2011-04-18", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4028015}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kaimook-chutos-79th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/kaimook-chutos-79th-birthday-5180758770581504-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 422, "slot_id": 1, "query": "Kaimook Chuto\u2019s 79th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789735}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "run_date": "2013-04-18", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8324663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "run_date": "2014-04-18", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 202, "standalone_html": "", "width": 683, "slot_id": 1, "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935224}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday #GoogleDoodle", "name": "esther-afua-ocloos-98th-birthday", "run_date": "2017-04-18", "title": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/esther-afua-ocloos-98th-birthday-5995813305057280-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Esther Afua Ocloo\u2019s 98th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33560222}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "run_date": "2012-04-18", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 494, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 6054556}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 15], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "query": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6046087, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "printmaking", "caricature", "river", "stream", "bridge", "hijinks", "hat", "bush", "Max and Moritz", "Third Trick", "Glasses", "Kids", "Children", "Falling", "Snow"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Wilhelm Busch's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 810006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mimar Sinan's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mimar-sinans-birthday", "run_date": "2009-04-15", "title": "Mimar Sinan's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 291, "slot_id": 1, "query": "Mimar Sinan's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "run_date": "2010-04-15", "title": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 129, "standalone_html": "", "width": 341, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2507526}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Start of Asparagus Season 2015 #GoogleDoodle", "name": "start-of-asparagus-season-2015", "run_date": "2015-04-15", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 630, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Start of Asparagus Season 2015", "background_color": "", "id": 18508742}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonhard-eulers-306th-birthday", "run_date": "2013-04-15", "title": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leonhard_eulers_306th_birthday-1573005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "/logos/2013/euler13.html", "width": 515, "slot_id": 1, "query": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8361080}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Samaun Samadikun\u2019s 85th birthday #GoogleDoodle", "name": "samaun-samadikuns-85th-birthday", "run_date": "2016-04-15", "title": "Samaun Samadikun\u2019s 85th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/samaun-samadikuns-85th-birthday-5640351287083008.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 385, "slot_id": 1, "query": "Samaun Samadikun\u2019s 85th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26534924}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "query": "Robert Doisneau", "alternate_url": "", "id": 6046172, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 426, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th birthday #GoogleDoodle", "name": "abdul-sattar-edhis-89th-birthday", "title": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/abdul-sattar-edhis-89th-birthday-5757526734798848.3-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 2, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th birthday", "share_text": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th birthday #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "89\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Abdul Sattar Edhi", "share_text": "89\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Abdul Sattar Edhi! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th birthday", "share_text": "Abdul Sattar Edhi\u2019s 89th birthday #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "89\u00ba Anivers\u00e1rio de Abdul Sattar Edhi", "share_text": "89\u00ba Anivers\u00e1rio de Abdul Sattar Edhi #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Abdul Sattar Edhi f\u00e6ddist fyrir 89 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Abdul Sattar Edhi f\u00e6ddist fyrir 89 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc555\ub458 \uc0ac\ud0c0\ub974 \uc5d0\ub514", "hover_text": "\uc555\ub458 \uc0ac\ud0c0\ub974 \uc5d0\ub514 \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144", "share_text": "\ud30c\ud0a4\uc2a4\ud0c4\uc758 \uc790\uc120\uac00\uc774\uc790 \uc778\ub3c4\uc8fc\uc758 \ud65c\ub3d9\uac00 \uc555\ub458 \uc0ac\ud0c0\ub974 \uc5d0\ub514 \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Abdul Sattar Edhis 89-\u00e5rsdag", "share_text": "Abdul Sattar Edhis 89-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Abdul Sattar Edhis 89-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Abdul Sattar Edhis 89-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "89\u00ba aniversario del nacimiento de Abdul Sattar Edhi", "share_text": "89\u00ba aniversario del nacimiento de Abdul Sattar Edhi #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "Hari lahir Abdul Sattar Edhi ke-89", "share_text": "Hari lahir Abdul Sattar Edhi ke-89 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Abdul Sattar Edhi ", "hover_text": "Abdul Sattar Edhi 89. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Abdul Sattar Edhi 89. s\u00fcnnip\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0639\u0628\u062f\u0644 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0639\u064a\u062f\u06be\u06cc", "hover_text": "\u0639\u0628\u062f\u0644 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0639\u064a\u062f\u06be\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0639\u0628\u062f\u0644 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0639\u064a\u062f\u06be\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb\u30fb\u30b5\u30c3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb \u30b5\u30c3\u30bf\u30eb \u30a4\u30fc\u30c7\u30a3 \u751f\u8a95 89\u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb \u30b5\u30c3\u30bf\u30eb \u30a4\u30fc\u30c7\u30a3 \u751f\u8a95 89\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Abdul Sattar Edhi", "hover_text": "89\u00ba aniversario del nacimiento de Abdul Sattar Edhi", "share_text": "89\u00ba aniversario del nacimiento de Abdul Sattar Edhi #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/abdul-sattar-edhis-89th-birthday-5757526734798848.2-hp2x.jpg", "query": "Abdul Sattar Edhi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i68K0gYrrXsrME_a0VmC673XqUNm0IkUw8eePkLftSQK-s27aqUDSTTSQrp_hzoJuK8KlDDuD3ms56txNvNripCoaLIhyApvjoK7wMX8qw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Carnival 2017! #GoogleDoodle", "name": "carnaval-2017-brazil", "title": "Carnaval 2017 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/carnaval-2017-brazil-5666230634545152-hp.gif", "run_date_array": [2017, 2, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Carnival of Brazil", "hover_text": "Carnival 2017", "share_text": "Happy Carnival 2017! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval 2017", "share_text": "Bom Carnaval! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/carnaval-2017-brazil-5666230634545152-hp2x.gif", "query": "Carnival of Brazil", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O7uZ6OPV07scVXNMOlIorNxJSAGm5M0ujU_8taqq9Te8a3aC6shtHkH1HZvvB10TGP2d5QqcY3rguxQpElshz52EUnTeiyd7AiTaQCKT"}, {"hires_height": 416, "share_text": "Celebrating Edmonia Lewis #GoogleDoodle", "name": "celebrating-edmonia-lewis", "title": "Celebrating Edmonia Lewis", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-edmonia-lewis-6330250832117760.2-hp.jpg", "run_date_array": [2017, 2, 1], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bd\u03c4\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u039b\u03b9\u03bf\u03cd\u03b9\u03c2", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bd\u03c4\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u039b\u03b9\u03bf\u03cd\u03b9\u03c2! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Edmonia Lewis", "share_text": "Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Celebrating Edmonia Lewis", "share_text": "Celebrating Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Celebrando Edmonia Lewis", "share_text": "Celebrando Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Til hei\u00f0urs Edmonia Lewis", "share_text": "Til hei\u00f0urs Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Meraikan Edmonia Lewis", "share_text": "Meraikan Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Celebrando Edmonia Lewis", "share_text": "Celebrando Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Edmonia Lewis", "hover_text": "Celebrando Edmonia Lewis", "share_text": "Celebrando Edmonia Lewis #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-edmonia-lewis-6330250832117760.2-hp2x.jpg", "query": "Edmonia Lewis", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6m8BhUs6IevHiLyAV5eqO8N-fP1lKy1VL6BOU6e0wKnPP3uGJJZWr3TjXqIn2yt4NhfRE0HJjlh1SCPosk22SKiFEU71zAMQOTN2KLII"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "photography", "France", "Paris", "black and white", "kids", "dog", "kiss", "wheel", "statue", "sculpture", "Eiffel Tower", "Dauschhund", "bicycle"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>If a picture&#39;s worth a 1,000 words, what&#39;re a few more letters?&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In the case of creating a doodle with well-known images, my natural inclination is to re-stage the composition to work in the characters of the Google logo. Today&#39;s inspiring doodle subject, however, anticipated this move many years ago with the following, oft-repeated pearl of wisdom:</p>\r\n\r\n<p>&quot;The marvels of daily life are exciting; no [Google doodler] can arrange the unexpected that you find in the street.&quot; - Robert Doisneau</p>\r\n\r\n<p>Point taken. So, in lieu of heading to Paris in the Google X time machine, the best I could do to create a doodle homage to&nbsp;Monsieur&nbsp;Doisneau&#39;s&nbsp;oeuvre&nbsp;of&nbsp;incroyable&nbsp;photography was to employ a little digital trickery with the original source material. (<a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;https://www.google.com/search?&amp;q=Photobombing\&quot;">Photobombing</a>, essentially.)</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>My first pass with this approach was taking one of his most iconic photographs, <em>Le baiser de l&#39;h&ocirc;tel de ville&nbsp;</em>and trying to sneak in the Google logo:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5CpN_lN70OFheTnLXIeszm27lLCudnEPFjfG89J8U7_zmA8aOQ8g71jejMrvQFEmzuBaVgyN_cRS_EA6AlaijCX1SOujf7akuQk4sFHv=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/5CpN_lN70OFheTnLXIeszm27lLCudnEPFjfG89J8U7_zmA8aOQ8g71jejMrvQFEmzuBaVgyN_cRS_EA6AlaijCX1SOujf7akuQk4sFHv=s400\&quot;" style=\"height:204px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nThis proved problematic for two reasons: 1) this treasure finder of a photographer had captured too many moments to highlight just one gem 2) I couldn&#39;t bear the thought of re-cropping a masterpiece.<br />\r\n<br />\r\nThe solution? Mucking up <em>several</em> masterpieces.<br />\r\n<br />\r\nArranging a seemingly casual stack of photographs, I placed 3D models of the letters into four different magical moments that Robert Doisneau captured on film:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/d2sRhydvfFXgX1Jl1bOYdrwgVVBQljkRUWVoMlyKxcaFFGO2DSAzRJTMkWWb1FkPiyPxeS9PwAz4TGP8QA4ka2Lk9UTJl6uMQXHjcZxS=s0\&quot;" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh5.ggpht.com/d2sRhydvfFXgX1Jl1bOYdrwgVVBQljkRUWVoMlyKxcaFFGO2DSAzRJTMkWWb1FkPiyPxeS9PwAz4TGP8QA4ka2Lk9UTJl6uMQXHjcZxS=s640\&quot;" style=\"height:296px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>And, finally, I used value, shading, texture, and focus to hide them as best I could (click for a higher-res photo):</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/P70fmuauyeKe8LzOcyW33k-rEsmHxhXNJBLAqSmZL2J1jeLqOAoc0j1WFCdw6_BtJmFEPr0OQb0BuQVgNtS8KK_rCYAsEHiiNdujDBSJYg=s0\&quot;" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://lh6.ggpht.com/P70fmuauyeKe8LzOcyW33k-rEsmHxhXNJBLAqSmZL2J1jeLqOAoc0j1WFCdw6_BtJmFEPr0OQb0BuQVgNtS8KK_rCYAsEHiiNdujDBSJYg=s640\&quot;" style=\"height:303px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nHere&#39;s the line up of photos featured in the final doodle:<br />\r\n<br />\r\n<em>Le remorqueur du champs de Mars,&nbsp;</em>1943<br />\r\n<em>Trois petits enfants blancs,&nbsp;</em>1971<br />\r\n<em>Le baiser de l&#39;h&ocirc;tel de ville,&nbsp;</em>1950<br />\r\n<em>Un chien &agrave; roulettes,&nbsp;</em>1977<br />\r\n<br />\r\nMany thanks to Robert Doisneau&#39;s estate for giving us permission to use these wonderful images!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href="https://www.google.com/doodles/\&quot;http://www.google.com/doodles/?q=Ryan%20Germick\&quot;">Ryan Germick</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 810005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday #GoogleDoodle", "name": "br-ambedkars-124th-birthday", "run_date": "2015-04-14", "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/br-ambedkars-124th-birthday-5097871942615040-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 483, "slot_id": 1, "query": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18524501}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Khmer New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "khmer-new-year-2015", "run_date": "2015-04-14", "title": "Khmer New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/khmer-new-year-2015-6320676914855936.4-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 508, "slot_id": 1, "query": "Khmer New Year 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511456}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bangladesh New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "run_date": "2015-04-14", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Bangladesh New Year 2015", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508744}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alfredo Volpi's 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfredo-volpis-117th-birthday", "run_date": "2013-04-14", "title": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/alfredo_volpis_117th_birthday-1438005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8233988}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pohela Boishakh 2018 #GoogleDoodle", "name": "pohela-boishakh-2018", "run_date": "2018-04-14", "title": "Pohela Boishakh 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/pohela-boishakh-2018-4931771069104128.5-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Pohela Boishakh 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507161}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Averroes' 888th Birthday (born 1126) #GoogleDoodle", "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "run_date": "2014-04-14", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 560, "slot_id": 1, "query": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12935515}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Bengali Calendar Pohela Boishakh #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-bengali-calendar-pohela-boishakh", "run_date": "2017-04-14", "title": "First Day of Bengali Calendar Pohela Boishakh", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-day-of-bengali-calendar-pohela-boishakh-5669119973130240-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "First Day of Bengali Calendar Pohela Boishakh", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790970}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "56th Anniversary of Xingu Indigenous Park #GoogleDoodle", "name": "56th-anniversary-of-xingu-indigenous-park", "run_date": "2017-04-14", "title": "56th Anniversary of Xingu Indigenous Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/56th-anniversary-of-xingu-indigenous-park-5977660424454144.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "56th Anniversary of Xingu Indigenous Park", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33789734}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "155th Anniversary of the Pony Express #GoogleDoodle", "name": "155th-anniversary-of-the-pony-express", "run_date": "2015-04-14", "title": "155th Anniversary of the Pony Express", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592.2-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "/logos/2015/ponyexpress/ponyexpress15.html", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "155th Anniversary of the Pony Express", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18511013}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 13], "height": 155, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "query": "Thai New year", "alternate_url": "", "id": 6045897, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Songkran Festival 2012", "is_dynamic": false, "width": 365, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-clemente-orozcos-134th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/jose-clemente-orozcos-134th-birthday-5275162571177984.3-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 23], "hires_width": 1084, "translations": {"en": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday", "share_text": "Jos\u00e9 Clemente Orozco\u2019s 134th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco", "share_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "hover_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco", "share_text": "134\u00ba aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Clemente Orozco #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/jose-clemente-orozcos-134th-birthday-5275162571177984-2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Clemente Orozco", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8LxpmbREAQq5Se-XAcpBHtaOFnZrukhWWKcvATNluQS12D-l0lQ3xcoSybB3oHsr0RPPC2yEubvrHVeKmtG0XgsbEJooff8SScgvGt8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Humayun Ahmed\u2019s 69th Birthday #GoogleDoodle", "name": "humayun-ahmeds-69th-birthday", "title": "Humayun Ahmed\u2019s 69th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/humayun-ahmeds-69th-birthday-5199888018046976.3-l.png", "run_date_array": [2017, 11, 13], "hires_width": 900, "translations": {"bn": {"query": " \u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6", "hover_text": " \u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": " \u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Humayun Ahmed", "hover_text": "Humayun Ahmed\u2019s 69th Birthday", "share_text": "Humayun Ahmed\u2019s 69th Birthday #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/humayun-ahmeds-69th-birthday-5199888018046976-2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c61tAdd5Cze-h2n-np4ym-S6WghDm8TssxDLxYyzssf6pLgJek7LZWKrDXXh-umWnB9mIQDJ6TGiOBwwuJJvJF0QzeW3ES3Zrw757MonA", "query": "Humayun Ahmed"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Independence Day, Poland! #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2017", "title": "Poland Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/poland-national-day-2017-5707047151599616-law.gif", "run_date_array": [2017, 11, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Poland Independence Day ", "hover_text": "Poland Independence Day 2017", "share_text": "Happy Independence Day, Poland! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/poland-national-day-2017-5707047151599616-2xa.gif", "query": "Poland Independence Day ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ushkONpEH49xjS7WOfWWMqOefXxF9UD3r7uwNQ-_8OmHaVaetACTzLSB__WJcGHkvlRDC6ay-NeHEQqwJPy--g4H4VaNSw6afGHvShku5w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\uc911\uc12d", "hover_text": "\uc774\uc911\uc12d \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/E9ff3ui6GHmPYzPAxfBaVkjHpHbOtnJTrCRFOHGdiNKZshZnxbKXRAtJQHWtFoMoBYNmTFTq-BNrBIUzpujokALf5ENqYt3rdWLrjii2=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flowers", "water", "pots", "waves", "bowls"], "is_highlighted": false, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "countries": ["Cambodia", "Laos", "Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 812005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "run_date": "2013-04-13", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 466, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8300846}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "run_date": "2011-04-13", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4035007}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "run_date": "2011-04-13", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 178, "standalone_html": "", "width": 399, "slot_id": 1, "query": "240th Birthday of Richard Trevithick", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4035008}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2018 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2018", "run_date": "2018-04-13", "title": "Songkran 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/songkran-2018-6504612520525824-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 440, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507826}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "run_date": "2009-04-13", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 314, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2009", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-ecuador", "run_date": "2017-04-13", "title": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-ecuador-5121447755251712-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2017 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33787641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "run_date": "2015-04-13", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18508134}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "177th Anniversary of Semper Opera House #GoogleDoodle", "name": "177th-anniversary-of-semper-opera-house", "run_date": "2018-04-13", "title": "177th Anniversary of Semper Opera House", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/177th-anniversary-of-semper-opera-house-5867591494008832-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "177th Anniversary of Semper Opera House", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69134641}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-ecuador", "run_date": "2016-04-13", "title": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-ecuador-5634138382008320-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Teacher's Day 2016 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26274306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale #GoogleDoodle", "name": "celebrating-henrietta-augusta-dugdale", "run_date": "2017-04-13", "title": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/celebrating-henrietta-augusta-dugdale-5672073300017152-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Henrietta Augusta Dugdale", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790969}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "run_date": "2015-04-13", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 512, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18510708}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2016 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2016", "run_date": "2016-04-13", "title": "Songkran Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/songkran-festival-2016-5727044953440256-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Songkran Festival 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 27206320}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "orhan-veli-kanks-104th-birthday", "run_date": "2018-04-13", "title": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/orhan-veli-kanks-104th-birthday-6094338051276800.2-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Orhan Veli Kan\u0131k\u2019s 104th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120804}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2018 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2018-ecuador", "run_date": "2018-04-13", "title": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-ecuador-5046955783749632-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Teachers' Day 2018 (Ecuador)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 73507294}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran 2017 #GoogleDoodle", "name": "songkran-2017", "run_date": "2017-04-13", "title": "Songkran 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/songkran-2017-4884058671677440-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "query": "Songkran 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33790870}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 10], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/E9ff3ui6GHmPYzPAxfBaVkjHpHbOtnJTrCRFOHGdiNKZshZnxbKXRAtJQHWtFoMoBYNmTFTq-BNrBIUzpujokALf5ENqYt3rdWLrjii2=s660", "query": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054183, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Ecuador National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "ecuador-national-day-2016", "title": "Ecuador National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ecuador-national-day-2016-5097286699843584-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 8, 10], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Ecuador National Day 2016", "hover_text": "Ecuador National Day 2016", "share_text": "Ecuador National Day 2016 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Ecuador", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Ecuador", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Ecuador #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ecuador-national-day-2016-5097286699843584-hp2x.jpg", "query": "Ecuador National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fVL3CRhRo6d1wAvXkGD8Q3lnCqyXHa3b_dylMkZrrZdL7dy-Lbw7aDrH_ici0iYi19H_F8VzjIHqmLBNJLgAqwvkpC5uRtLvfi4UZqQ"}, {"hires_height": 225, "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle", "name": "2016-doodle-fruit-games-day-8", "title": "2016 Doodle Fruit Games - Day 8", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-8-5666133911797760.3-hp.gif", "run_date_array": [2016, 8, 12], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0a91\u0ab2\u0aae\u0acd\u0aaa\u0abf\u0a95", "hover_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 8 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "8.\u00ba d\u00eda dos FrutiXogos de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e1is informaci\u00f3n en g.co/fruit", "share_text": "B\u00f3talle unha ollada aos FrutiXogos de Doodle 2016 en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 8 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba metshameko ya 2016 Doodle Fruit ko g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ec2\u0ead\u0ea5\u0eb4\u0ea1\u0e9b\u0eb4\u0e81", "hover_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Olimpiyatlar", "hover_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'n\u0131n 8. G\u00fcn\u00fc! Daha fazlas\u0131 i\u00e7in g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'na kat\u0131l\u0131n! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Olimpi\u0101de", "hover_text": "Astot\u0101 \"Doodle Fruit Games 2016\" sp\u0113\u013cu diena! Uzzini vair\u0101k g.co/fruit", "share_text": "Uzzini vair\u0101k par \"Doodle Fruit Games 2016\" \u0161eit g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "A\u0161tuntoji 2016 Doodle Fruit \u017eaidim\u0173 diena! Su\u017einokite daugiau, apsilank\u0119 g.co/fruit", "share_text": "I\u0161bandykite 2016 Doodle Fruit \u017eaidimus, apsilank\u0119 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Olimpi\u00fdada", "hover_text": "Doodle Miwe O\u00fdunlaryny\u0144 8-nji g\u00fcni! Has k\u00f6p maglumat \u00fc\u00e7in: g.co/fruit ", "share_text": "2016 Doodle Miwe O\u00fdunlaryny \u015fu \u00fderde g\u00f6zden ge\u00e7ir: g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 8 \u0e02\u0e2d\u0e07 2016 Doodle Fruit Games! \u0e14\u0e39\u0e23\u0e32\u0e22\u0e25\u0e30\u0e40\u0e2d\u0e35\u0e22\u0e14\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e40\u0e15\u0e34\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19 2016 Doodle Fruit Games \u0e44\u0e14\u0e49\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c12\u0c32\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b8e\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd! \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0baf g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd.", "share_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b95  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Olympiade", "hover_text": "8. Tag der Doodle Fruit Games 2016! Mehr Infos unter g.co/fruit", "share_text": "Mehr Infos zu den Doodle Fruit Games 2016 unter g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 8 af 2016 Doodle Fruit Games! L\u00e6s mere p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Pr\u00f8v 2016 Doodle Fruit Games p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "8\u00ba Dia do Doodle Fruit Games de 2016", "share_text": "Confira o Doodle Fruit Games de 2016 no g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Olympics", "hover_text": "8. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 8 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 8 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "8\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Doodle Fruit Games 2016! \u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit", "share_text": "\u0394\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 Doodle Fruit Games 2016 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 8 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Olinpiadak", "hover_text": "2016ko Doodle Fruit Games jokoen 8. eguna! Lortu informazio gehiago g.co/fruit helbidean", "share_text": "Probatu 2016ko Doodle Fruit Games jokoak g.co/fruit helbidean #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Ama-Olimpiki", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Olimpiadas", "hover_text": "D\u00eda 8 de los FrutiJuegos de Doodle 2016", "share_text": "Descubre los FrutiJuegos de Doodle 2016 at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 8 Doodle Fruit Games 2016! \u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 2016 Doodle Fruit Games \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b\u7b2c\u516b\u5929\uff01\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e3\u66f4\u591a", "share_text": "\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e32016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos", "hover_text": "D\u00eda 8 de los Doodles de Juegos de Frutas 2016. Ent\u00e9rate m\u00e1s en g.co/fruit", "share_text": "Conoce m\u00e1s acerca de los Doodle de Juegos de Frutas en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c 8 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0413\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0414\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016! \u0414\u0430\u0432\u0435\u0434\u0430\u0439\u0446\u0435\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u044f \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "8-\u043c\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 Doodle Fruit Games 2016 \u0433.! \u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u0433. \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0438\u0445 Doodle \u0406\u0433\u043e\u0440 2016! \u0411\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0445\u043e\u0434\u044c\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0456 Doodle \u0406\u0433\u0440\u0438 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09b2\u09bf\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0995", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u098f\u09b0 \u09ee\u09ae \u09a6\u09bf\u09a8! \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u099c\u09be\u09a8\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f!", "share_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u0996\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0911\u0932\u093f\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Osmi dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0 8\u65e5\u76ee ! g.co/fruit \u3067\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f\u3002", "share_text": "g.co/fruit \u3067\u30012016 Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "8\u00ba Dia dos Jogos Doodle Fruit 2016! Saiba mais em g.co/fruit", "share_text": "Saiba mais sobre of Jogos Doodle Fruit 2016 em g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Olimp\u00edades", "hover_text": "8\u00e8 dia dels FructiJocs de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e9s informaci\u00f3 a g.co/fruit", "share_text": "Descobreix els FructiJocs de Doodle 2016 a g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "8. den Doodle Fruit Games 2016! Zjist\u011bte v\u00edc na adrese g.co/fruit!", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a13\u0a32\u0a70\u0a2a\u0a3f\u0a15\u0a38", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "8. dzie\u0144 Doodle Fruit Games 2016! Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej na g.co/fruit", "share_text": "Zagraj w Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0555\u056c\u056b\u0574\u057a\u056b\u0561\u0564\u0561", "hover_text": "\u0534\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u056b \u0578\u0582\u0569\u0565\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0585\u0580\u0568\u0589 \u053b\u0574\u0561\u0581\u056b\u0580 \u0561\u057e\u0565\u056c\u056b\u0576 g.co/fruit\u0589", "share_text": "\u0531\u0575\u0581\u0565\u056c\u056b\u055b\u0580 g.co/fruit \u0587 \u056d\u0561\u0572\u0561 2016-\u056b \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Osmi dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Olympics", "hover_text": "8\u00e8m jou Jw\u00e8t Fwi Doodle 2016", "share_text": "Checke Doodle 2016 Jw\u00e8t Fwi nan  g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Olimpia", "hover_text": "A 2016-os Doodle Fruit Games 8. napja! Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3: g.co/fruit", "share_text": "Tudj meg t\u00f6bbet a 2016-os Doodle Fruit Gamesr\u0151l a g.co/fruit oldalon! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari 8chi kun! g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d12\u0d33\u0d3f\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d", "hover_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434", "hover_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u067e\u06a9\u0633", "hover_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Olympics", "hover_text": "8. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Olimpik", "hover_text": "Hari ke-8 Doodle Fruit Games 2016! Lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Cuba Doodle Fruit Games 2016 di g.co/fruit"}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "8. \u0434\u0430\u043d Doodle Fruit Games 2016. \u0421\u0430\u0437\u043d\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Dag 8 van die 2016 Doodle Fruit Games! Vind meer uit by g.co/fruit", "share_text": "Check uit die 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i olympics", "hover_text": "Ng\u00e0y 8 c\u1ee7a Tr\u00f2 ch\u01a1i tr\u00e1i c\u00e2y Doodle. T\u00ecm hi\u1ec3u ngay: g.co/fruit", "share_text": "T\u00ecm hi\u1ec3u Tr\u00f2 ch\u01a1i tr\u00e1i c\u00e2y Doodle 2016 ngay - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "\u00d3lymp\u00eduleikarnir", "hover_text": "Doodle \u00e1vaxtaleikirnir 2016 eru n\u00fa \u00e1 \u00e1ttunda degi! Sj\u00e1 n\u00e1nar \u00e1 g.co/fruit #GoogleDoodleDoodle \u00e1vaxtaleikirnir 2016 eru n\u00fa \u00e1 \u00e1ttunda degi! Sj\u00e1 n\u00e1nar \u00e1 g.co/fruit", "share_text": "K\u00edktu \u00e1 Doodle \u00e1vaxtaleikina 2016 \u00e1 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12a6\u120e\u121d\u1352\u12ae\u127d", "hover_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Olimpiadi", "hover_text": "Giorno 8 dei Doodle Fruit Games 2016! Scopri di pi\u00f9 su g.co/fruit", "share_text": "Scopri i Doodle Fruit Games 2016 su g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea 2016! \u05dc\u05e4\u05e8\u05d8\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05dd - g.co/fruit", "share_text": "\u05ea\u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc Doodle! \u05d4\u05dd \u05d6\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1-g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c93\u0cb2\u0c82\u0caa\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0ccd", "hover_text": "2016 Doodle \u0cab\u0ccd\u0cb0\u0cc2\u0c9f\u0ccd \u0c97\u0cc7\u0cae\u0ccd\u200c\u0c97\u0cb3\u0cc1 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0cab\u0ccd\u0cb0\u0cc2\u0c9f\u0ccd \u0c97\u0cc7\u0cae\u0ccd\u200c\u0c97\u0cb3\u0cc1 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629", "hover_text": "g.co/fruit \u200f2016! \u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f Doodle Fruit Games \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0645\u0646", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "ol\u00fcmpia", "hover_text": "Doodle Fruit Games 8. p\u00e4ev! Uurige lisa g.co/fruit", "share_text": "Uurige lisa 2016 Doodle Fruit Games kohta g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131n 8-ci G\u00fcn\u00fc! Daha \u00e7ox m\u0259lumat \u00fc\u00e7\u00fcn g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131 g.co/fruit linkind\u0259 yoxla. #Google"}, "id": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Hari ke-8 Game Buah Doodle 2016! Cari tahu lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Mainkan Game Buah Doodle 2016 di g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 8 van de 2016 Doodle Fruit Games! Ontdek meer op g.co/fruit", "share_text": "Check de 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "OL", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "OL", "hover_text": "Dag 8 for 2016 Doodle Fruit Games. L\u00e6r mer her g.co/fruit", "share_text": "Sjekk ut 2016 Doodle Fruit Games her g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "\u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u0906\u0920\u094c\u0902 \u0926\u093f\u0928! \u0925\u092a \u091c\u093e\u0928\u0915\u093e\u0930\u0940\u0915\u094b \u0932\u093e\u0917\u0940 g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit \u092e\u093e \u0917\u090f\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092c\u093e\u0930\u0947\u092e\u093e \u091c\u093e\u0928\u094c\u0902 #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Olympiades", "hover_text": "8e jour des Doodle Fruit Games ! Plus d'infos sur g.co/fruit", "share_text": "D\u00e9couvrez les Doodle Fruit Games 2016 sur g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u067e\u06cc\u06a9", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "olympialaiset", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - 8. p\u00e4iv\u00e4! Katso lis\u00e4\u00e4 osoitteessa g.co/fruit", "share_text": "Tutustu vuoden 2016 Doodle Fruit Games -peleihin osoitteessa g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dd\u10da\u10d8\u10db\u10de\u10d8\u10d0\u10d3\u10d0", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games 8-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232 \u7b2c\u516b\u5929", "share_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232\u5c31\u5728 g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804 8\uc77c\ucc28 - \uc790\uc138\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc740 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud655\uc778\ud558\uc138\uc694. g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0 \uc810\uc218\uc5d0 \ub3c4\uc804\ud574\ubcf4\uc138\uc694! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "OS 2016", "hover_text": "Dag 8 av Doodle Fruit Games 2016! L\u00e4s mer p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Testa Doodle Fruit Games 2016 p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u17a2\u17bc\u17a1\u17b6\u17c6\u1796\u17b7\u1780", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba lipapali tsa 2016 Doodle Fruit ho g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 pokra\u010duj\u00fa 8. d\u0148om! Viacej na adrese g.co/fruit", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d94\u0dbd\u0dd2\u0db8\u0dca\u0db4\u0dd2\u0d9a\u0dca", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Osmi dan 2016 Doodle Fruit Games! Ve\u010d na g.co/fruit", "share_text": "Poskusite 2016 Doodle Fruit Games na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 8-\u0447\u0438 \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0440\u0438\u043f \u043a\u04e9\u0440\u04af\u04a3\u04af\u0437"}, "sw": {"query": "Olimpiki", "hover_text": "michezo ya Doodle Fruit 2016! Kwa maelezo zaidi, tembelea g.co/fruit", "share_text": "Furahia michezo ya Doodle Fruit 2016 katika g.co/fruit #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-8-5666133911797760.2-hp2x.gif", "query": "Olympics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amleBmZORR7MH_ar4cgBS0N3XJsh-fbPTCCLnfewF43iEUi502AL0KoJBAo_Lo40Q40aQC8MP1CAu5DvWYZRpN1OQxjDM_BuSXXfUN69"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle", "name": "2016-doodle-fruit-games-day-1", "title": "2016 Doodle Fruit Games - Day 1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-1-5714532771037184.3-hp.png", "run_date_array": [2016, 8, 5], "hires_width": 782, "translations": {"gu": {"query": "\u0a91\u0ab2\u0aae\u0acd\u0aaa\u0abf\u0a95", "hover_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "1.\u00ba d\u00eda dos FrutiXogos de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e1is informaci\u00f3n en g.co/fruit", "share_text": "B\u00f3talle unha ollada aos FrutiXogos de Doodle 2016 en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 1 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Olympics", "hover_text": "Tsatsi la mathomo la metshameko ya 2016 Doodle Fruit! Fumana tsohle mona g.co/fruit", "share_text": "Sheba metshameko ya 2016 Doodle Fruit ko g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ec2\u0ead\u0ea5\u0eb4\u0ea1\u0e9b\u0eb4\u0e81", "hover_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Olimpiyatlar", "hover_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'n\u0131n 1. G\u00fcn\u00fc! Daha fazlas\u0131 i\u00e7in g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'na kat\u0131l\u0131n! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Olimpi\u0101de", "hover_text": "Pirm\u0101 \"Doodle Fruit Games 2016\" sp\u0113\u013cu diena! Uzzini vair\u0101k g.co/fruit", "share_text": "Uzzini vair\u0101k par \"Doodle Fruit Games 2016\" \u0161eit g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Pirmoji 2016 Doodle Fruit \u017eaidim\u0173 diena! Su\u017einokite daugiau, apsilank\u0119 g.co/fruit", "share_text": "I\u0161bandykite 2016 Doodle Fruit \u017eaidimus, apsilank\u0119 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e01\u0e02\u0e2d\u0e07 2016 Doodle Fruit Games! \u0e14\u0e39\u0e23\u0e32\u0e22\u0e25\u0e30\u0e40\u0e2d\u0e35\u0e22\u0e14\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e40\u0e15\u0e34\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19 2016 Doodle Fruit Games \u0e44\u0e14\u0e49\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c12\u0c32\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd! \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0baf g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd.", "share_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b95  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Olympiade", "hover_text": "1. Tag der Doodle Fruit Games 2016! Mehr Infos unter g.co/fruit", "share_text": "Mehr Infos zu den Doodle Fruit Games 2016 unter g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 1 af 2016 Doodle Fruit Games! L\u00e6s mere p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Pr\u00f8v 2016 Doodle Fruit Games p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "1\u00ba Dia do Doodle Fruit Games de 2016", "share_text": "Confira o Doodle Fruit Games de 2016 no g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Olympics", "hover_text": "Prvi dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "1\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Doodle Fruit Games 2016! \u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit", "share_text": "\u0394\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 Doodle Fruit Games 2016 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 1 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Olinpiadak", "hover_text": "2016ko Doodle Fruit Games jokoen 1. eguna! Lortu informazio gehiago g.co/fruit helbidean", "share_text": "Probatu 2016ko Doodle Fruit Games jokoak g.co/fruit helbidean #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Ama-Olimpiki", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Olimpiadas", "hover_text": "D\u00eda 1 de los FrutiJuegos de Doodle 2016", "share_text": "Descubre los FrutiJuegos de Doodle 2016 at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 1 Doodle Fruit Games 2016! \u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 2016 Doodle Fruit Games \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b\u7b2c\u4e00\u5929\uff01\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e3\u66f4\u591a", "share_text": "\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e32016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos", "hover_text": "D\u00eda 1 de los Doodles de Juegos de Frutas 2016. Ent\u00e9rate m\u00e1s en g.co/fruit", "share_text": "Conoce m\u00e1s acerca de los Doodle de Juegos de Frutas en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0413\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0414\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016! \u0414\u0430\u0432\u0435\u0434\u0430\u0439\u0446\u0435\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u044f \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016 \u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0446\u0446\u0430 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "1-\u0432\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 Doodle Fruit Games 2016 \u0433.! \u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u0433. \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0438\u0445 Doodle \u0406\u0433\u043e\u0440 2016! \u0411\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0445\u043e\u0434\u044c\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0456 Doodle \u0406\u0433\u0440\u0438 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09b2\u09bf\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0995", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ae \u09a6\u09bf\u09a8! \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u099c\u09be\u09a8\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f!", "share_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u0996\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0911\u0932\u093f\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Prvi dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0 1\u65e5\u76ee ! g.co/fruit \u3067\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f\u3002", "share_text": "g.co/fruit \u3067\u30012016 Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "1\u00ba Dia dos Jogos Doodle Fruit 2016! Saiba mais em g.co/fruit", "share_text": "Saiba mais sobre of Jogos Doodle Fruit 2016 em g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Olimp\u00edades", "hover_text": "1r dia dels FructiJocs de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e9s informaci\u00f3 a g.co/fruit", "share_text": "Descobreix els FructiJocs de Doodle 2016 a g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "1. den Doodle Fruit Games 2016! Zjist\u011bte v\u00edc na adrese g.co/fruit!", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a13\u0a32\u0a70\u0a2a\u0a3f\u0a15\u0a38", "hover_text": "2016 Doodle \u0a2b\u0a32\u0a3c \u0a17\u0a47\u0a2e\u0a3e\u0a02 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0a2b\u0a32\u0a3c \u0a17\u0a47\u0a2e\u0a3e\u0a02 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "1. dzie\u0144 Doodle Fruit Games 2016! Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej na g.co/fruit", "share_text": "Zagraj w Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0555\u056c\u056b\u0574\u057a\u056b\u0561\u0564\u0561", "hover_text": "2016 \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568\u0589 \u053b\u0574\u0561\u0581\u056b\u0580 \u0561\u057e\u0565\u056c\u056b\u0576 g.co/fruit\u0589", "share_text": "\u0531\u0575\u0581\u0565\u056c\u056b\u055b\u0580 g.co/fruit \u0587 \u056d\u0561\u0572\u0561 2016-\u056b \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Prvi dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Olympics", "hover_text": "1er jou Jw\u00e8t Fwi Doodle 2016", "share_text": "Checke Doodle 2016 Jw\u00e8t Fwi nan  g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Olimpia", "hover_text": "A 2016-os Doodle Fruit Games 1. napja! Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3: g.co/fruit", "share_text": "Tudj meg t\u00f6bbet a 2016-os Doodle Fruit Gamesr\u0151l a g.co/fruit oldalon! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari 1chi kun! g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d12\u0d33\u0d3f\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d", "hover_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434", "hover_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u067e\u06a9\u0633", "hover_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Olympics", "hover_text": "Prvi dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Olimpik", "hover_text": "Hari pertama Doodle Fruit Games 2016! Lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Cuba Doodle Fruit Games 2016 di g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d Doodle Fruit Games 2016. \u0421\u0430\u0437\u043d\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Dag 1 van die 2016 Doodle Fruit Games! Vind meer uit by g.co/fruit", "share_text": "Check uit die 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Olympic", "hover_text": "Tr\u00f2 ch\u01a1i ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 Hoa qu\u1ea3 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Tr\u00f2 ch\u01a1i ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 Hoa qu\u1ea3 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "\u00d3lymp\u00eduleikarnir", "hover_text": "Doodle \u00e1vaxtaleikir 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle \u00e1vaxtaleikir 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12a6\u120e\u121d\u1352\u12ae\u127d", "hover_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Olimpiadi", "hover_text": "Giorno 1 dei Doodle Fruit Games 2016! Scopri di pi\u00f9 su g.co/fruit", "share_text": "Scopri i Doodle Fruit Games 2016 su g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea 2016! \u05dc\u05e4\u05e8\u05d8\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05dd - g.co/fruit", "share_text": "\u05ea\u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc Doodle! \u05d4\u05dd \u05d6\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1-g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c93\u0cb2\u0c82\u0caa\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0ccd", "hover_text": "2016 Doodle \u0cab\u0ccd\u0cb0\u0cc2\u0c9f\u0ccd \u0c97\u0cc7\u0cae\u0ccd\u200c\u0c97\u0cb3\u0cc1 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0cab\u0ccd\u0cb0\u0cc2\u0c9f\u0ccd \u0c97\u0cc7\u0cae\u0ccd\u200c\u0c97\u0cb3\u0cc1 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629", "hover_text": "g.co/fruit \u200f2016! \u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f Doodle Fruit Games \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "ol\u00fcmpia", "hover_text": "Doodle Fruit Games 1. p\u00e4ev! Uurige lisa g.co/fruit", "share_text": "Uurige lisa 2016 Doodle Fruit Games kohta g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131n 1-ci G\u00fcn\u00fc! Daha \u00e7ox m\u0259lumat \u00fc\u00e7\u00fcn g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131 g.co/fruit linkind\u0259 yoxla. #Google"}, "id": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Hari ke-1 Game Buah Doodle 2016! Cari tahu lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Mainkan Game Buah Doodle 2016 di g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 1 van de 2016 Doodle Fruit Games! Ontdek meer op g.co/fruit", "share_text": "Check de 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "OL", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "OL", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "\u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928! \u0925\u092a \u091c\u093e\u0928\u0915\u093e\u0930\u0940\u0915\u094b \u0932\u093e\u0917\u0940 g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit \u092e\u093e \u0917\u090f\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092c\u093e\u0930\u0947\u092e\u093e \u091c\u093e\u0928\u094c\u0902 #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Olympiades", "hover_text": "1er jour des Doodle Fruit Games ! Plus d'infos sur g.co/fruit", "share_text": "D\u00e9couvrez les Doodle Fruit Games 2016 sur g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u067e\u06cc\u06a9", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "olympialaiset", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - 1. p\u00e4iv\u00e4! Katso lis\u00e4\u00e4 osoitteessa g.co/fruit", "share_text": "Tutustu vuoden 2016 Doodle Fruit Games -peleihin osoitteessa g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dd\u10da\u10d8\u10db\u10de\u10d8\u10d0\u10d3\u10d0", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232 \u7b2c\u4e00\u5929", "share_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232\u5c31\u5728 g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804 \uac1c\ub9c9 - \uc790\uc138\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc740 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud655\uc778\ud558\uc138\uc694. g.co/fruit", "share_text": "\uc624\ub298\ubd80\ud130 \uc2dc\uc791\ub418\ub294 2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0 \uc810\uc218\uc5d0 \ub3c4\uc804\ud574\ubcf4\uc138\uc694! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "OS 2016", "hover_text": "Dag 1 av Doodle Fruit Games 2016! L\u00e4s mer p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Testa Doodle Fruit Games 2016 p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u17a2\u17bc\u17a1\u17b6\u17c6\u1796\u17b7\u1780", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Olympics", "hover_text": "Tsatsi la pele la lipapali tsa 2016 Doodle Fruit! Fumana tsohle mona g.co/fruit", "share_text": "Sheba lipapali tsa 2016 Doodle Fruit ho g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "Za\u010d\u00ednaj\u00fa sa Doodle Fruit Games 2016! Viacej na adrese g.co/fruit", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d94\u0dbd\u0dd2\u0db8\u0dca\u0db4\u0dd2\u0d9a\u0dca", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Prvi dan 2016 Doodle Fruit Games! Ve\u010d na g.co/fruit", "share_text": "Poskusite 2016 Doodle Fruit Games na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Olimpiki", "hover_text": "Siku ya kwanza ya michezo ya Doodle Fruit 2016! Kwa maelezo zaidi, tembelea g.co/fruit", "share_text": "Furahia michezo ya Doodle Fruit 2016 katika g.co/fruit #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-1-5714532771037184.3-hp2x.png", "query": "Olympics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KzdE1jEsGt76A6rsnJasANVyrZdARZhXu2s6rsS3nakN8MrkDl0WF1UtxLFbTm0ZK1IWPNVNbDymLTr-yAVE-jm-7fMo2-ME6sttvPA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Birthday", "Bull", "Ox", "Fauvism", "Oxen"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\uc911\uc12d", "hover_text": "\uc774\uc911\uc12d \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lee Jung-seob's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bernardo-alberto-houssays-126th-birthday", "run_date": "2013-04-10", "title": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bernardo_alberto_houssays_126th_birthday-1393006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 199, "standalone_html": "", "width": 354, "slot_id": 1, "query": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191615}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Per\u00fa Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "peru-elections-2016", "run_date": "2016-04-10", "title": "Per\u00fa Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/peru-elections-2016-6246972769959936.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Per\u00fa Elections 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26266390}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Peruvian Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "peruvian-elections-2011", "run_date": "2011-04-10", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "", "width": 474, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Peruvian Elections 2011", "background_color": "", "id": 4028009}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bella-akhmadulinas-80th-birthday", "run_date": "2017-04-10", "title": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/bella-akhmadulinas-80th-birthday-5134676388741120.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Bella Akhmadulina\u2019s 80th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 33555347}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Library Week 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-library-week-2005", "run_date": "2005-04-10", "title": "National Library Week 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_library.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "National Library Week 2005", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-sharifs-86th-birthday", "run_date": "2018-04-10", "title": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/omar-sharifs-86th-birthday-5009066723115008-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 522, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Omar Sharif\u2019s 86th Birthday", "background_color": "", "id": 69120715}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-opening-of-the-great-seto-bridge", "run_date": "2013-04-10", "title": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2013/25th_anniversary_of_the_opening_of_the_great_seto_bridge-1404005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 185, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191146}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 9], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6053965, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\uc911\uc12d", "hover_text": "\uc774\uc911\uc12d \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/E9ff3ui6GHmPYzPAxfBaVkjHpHbOtnJTrCRFOHGdiNKZshZnxbKXRAtJQHWtFoMoBYNmTFTq-BNrBIUzpujokALf5ENqYt3rdWLrjii2=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2014", "title": "First Day of Autumn 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-autumn-2014-5193866277814272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "First day of Autumn", "hover_text": "First Day of Autumn 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de tardor", "hover_text": "Primer dia de tardor de 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio d'Autunno", "hover_text": "Primo giorno d'Autunno 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udazkeneko ekinokzioa", "hover_text": "2014ko udazkeneko lehen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": " \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641", "hover_text": " \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Fh\u00f3mhair Equinox", "hover_text": "Fh\u00f3mhair Equinox", "share_text": ""}, "cs": {"query": "prvn\u00ed podzimn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed den podzimu 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de outono", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de outono de 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer d\u00eda de Oto\u00f1o de 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Autumn equinox", "hover_text": "Autumn equinox 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sonbahar Ekinoksu", "hover_text": "Sonbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u79cb\u5206", "hover_text": "\u79cb\u5206", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de oto\u00f1o", "share_text": ""}, "is": {"query": "Haustjafnd\u00e6gur", "hover_text": "Haustjafnd\u00e6gur 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc jesienna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2014", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe d'automne", "hover_text": "Premier jour de l'automne 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "hover_text": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "jesenski ekvinocij", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2014.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herbstanfang", "hover_text": "Herbstanfang 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Efter\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "F\u00f8rste Efter\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "jesenski ekvinocij", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2014.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Az \u0151sz els\u0151 napja", "hover_text": "Az \u0151sz els\u0151 napja 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro dia de Outono", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd94\ubd84", "hover_text": "\ucd94\ubd84 ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd de\u0148 jesene", "hover_text": "Prv\u00fd de\u0148 jesene 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "jesensko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi jesenski dan 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UJd2DDqEYGe-Z1co3kQl0Erc20K5rv0tWJiBvaZbWdoh2qOltYCOu4_rglQijnPJ-ypXLeosuFP-orUTVyk8u3a4-1BNdYVmjjskGv9I=s660", "query": "First day of Autumn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B2VA3CHcJInTilOJh7yJQxOUtXTYrjby52WXhFfJDvpdKn_YtJEv7jOhHyGlclECZ3XLEnWRihWv2-0yhovSz0kL5G00xEus803o-M40aQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mexico Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "mexico-independence-day-2014", "title": "Mexico Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mexico-independence-day-2014-4870127539453952-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FLxBOrBUXooxEExcQpu-zrOaENuY1HGqXjysY-CnEFZHfUAoWOnoaG81WpaiuuAQFVz6V_lrSoARqrv9DXbbko1YtWGfwwZXfO7byefI=s660", "query": "Mexico Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xgLjECuoxqMIq_BmVreF5R5e3NcQH8bYUiaZBv0sgB-byHq2hZh6O-k9O8l5MVnEFpTidVSGSe7iSLck2NpT8W6YlPAuwz4Xb-8lqGXX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "History", "Literature", "Kalevala", "Louhi", "landscape", "ocean", "sun", "sky", "walking stick", "poetry", "trees", "wings", "witch", "sun", "crescent", "moon", "lake"], "is_highlighted": false, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "countries": ["Finland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 816004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Municipal Elections 2017 #GoogleDoodle", "name": "finland-municipal-elections-2017", "run_date": "2017-04-09", "title": "Finland Municipal Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/finland-municipal-elections-2017-6301478309330944-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Finland Municipal Elections 2017", "background_color": "", "id": 32726386}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "", "width": 441, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "background_color": "", "id": 8234088}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 537, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "background_color": "", "id": 8191663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vlasta Burian's Birthday #GoogleDoodle", "name": "vlasta-burians-birthday", "run_date": "2010-04-09", "title": "Vlasta Burian's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/burian10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 289, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Vlasta Burian's Birthday", "background_color": "", "id": 2469111}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "run_date": "2012-04-09", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 156, "standalone_html": "/logos/2012/muybridge12-hp.html", "width": 469, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "background_color": "", "id": 6045885}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italy's Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italys-culture-week", "run_date": "2011-04-09", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 149, "standalone_html": "", "width": 361, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Italy's Culture Week", "background_color": "", "id": 4242424}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 9], "height": 156, "standalone_html": "/logos/2012/muybridge12-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "query": "Eadweard J. Muybridge", "alternate_url": "", "id": 6045885, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 469, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-thailand", "title": "Teacher's Day 2016 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-thailand-5728219800010752-hp.gif", "run_date_array": [2016, 1, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2016 ", "share_text": "Teacher's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 2559 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-thailand-5728219800010752-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olsJQDx9oSmdrindeLR7qBjZtaHuQNhU_anOC_dW-RWArjTfI30KcmkJqSZ16YLIBybtiJpqobfPXam7pPOliVJgf9K5QdOq60UM5YzR"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Hidetsugu Yagi\u2019s 130th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "hidetsugu-yagis-130th-birthday", "title": "Hidetsugu Yagi\u2019s 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/hidetsugu-yagis-130th-birthday-5137943922475008.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 1, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": "\u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438", "share_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Hidetsugu Yagi\u2019s 130th Birthday Doodle", "share_text": "Celebrating Hidetsugu Yagi\u2019s 130th Birthday! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "130e Geboortedag Hidetsugu Yagi", "share_text": "130e Geboortedag Hidetsugu Yagi #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438", "hover_text": "\u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438\u0434\u0456\u04a3 130 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u0425\u0438\u0434\u044d\u0446\u0443\u0433\u0443 \u042f\u0433\u0438\u0434\u0456\u04a3 130 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0425\u0438\u0434\u0435\u0442\u0441\u0443\u0433\u0443 \u0408\u0430\u0433\u0438", "hover_text": " 130. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0438\u0434\u0435\u0442\u0441\u0443\u0433\u0443\u0430 \u0408\u0430\u0433\u0438\u0458\u0430", "share_text": "130. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0438\u0434\u0435\u0442\u0441\u0443\u0433\u0443\u0430 \u0408\u0430\u0433\u0438\u0458\u0430  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Hidetsugu Yagi f\u00e6ddist fyrir 130 \u00e1rum", "share_text": "Hidetsugu Yagi f\u00e6ddist fyrir 130 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 130 tangu kuzaliwa kwa Hidetsugu Yagi", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 130 tangu kuzaliwa kwa Hidetsugu Yagi #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hidetsus Yagi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-130 Hidetsugu Yagi", "share_text": "Merayakan Ulang Tahun ke-130 Hidetsugu Yagi! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u516b\u6728\u79c0\u6b21 \u5929\u7ebf", "hover_text": "\u516b\u6728\u5929\u7ebf\u53d1\u660e\u4eba\u516b\u6728\u79c0\u6b21 130\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u516b\u6728\u5929\u7ebf\u53d1\u660e\u4eba\u516b\u6728\u79c0\u6b21 130\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Hidetsugu Yagi 130-asis jubiliejus", "share_text": "\u0160ven\u010diame 130-\u0105j\u012f Hidetsugu Yagi jubiliej\u0173! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Hidetsugu Jagi", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Hidetsugua Jagija", "share_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Hidetsugua Jagija #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Doodle hari lahir Hidetsugu Yagi ke-130", "share_text": "Meraikan hari lahir Hidetsugu Yagi ke-130 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "130. obletnica rojstva Hidetsuguja Yagija", "share_text": "130. obletnica rojstva Hidetsuguja Yagija #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "Hidetsugu Yagi 130.s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Hidetsugu Yagi 130.s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Hidetsugu Yagi", "hover_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Hidetsugu Yagi", "share_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Hidetsugu Yagi! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u516b\u6728\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca", "hover_text": "\u516b\u6728\u79c0\u6b21 \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": "\u516b\u6728\u79c0\u6b21 \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/hidetsugu-yagis-130th-birthday-5137943922475008.3-hp2x.gif", "query": "Hidetsugu Yagi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5b2yoIpP6kIGs2EfPitDCvcOsLaSEDW-WaD6QqiohlsTaTV6Lb30BVXuiC7Iq6PS8NyjsXCqh48wI7xLeIwCqv2Qwadw2ry0yEOa14c1"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Grandfather's Day 2016 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2016-poland", "title": "Grandfather's Day 2016 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/grandfathers-day-2016-poland-5149210879983616-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 1, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": "Dzie\u0144 Dziadka #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/grandfathers-day-2016-poland-5149210879983616-hp2x.jpg", "query": "Grandfather's Day 2016 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OemkIaNUBeOyfh47nV4Rbe-wsF5zw8jNwuJubMQ6yEdYElCkxdFUGnjQzIoh7bBzm6r_d8tJSMApO_a8PwNtY_eWEheMc7b4Jv8OkPT_"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Interactive", "Art", "horse", "locomotion", "black and white", "photography", "Horseback Riding", "Jockey"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 813004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Municipal Elections 2017 #GoogleDoodle", "name": "finland-municipal-elections-2017", "run_date": "2017-04-09", "title": "Finland Municipal Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/finland-municipal-elections-2017-6301478309330944-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Finland Municipal Elections 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32726386}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 231, "standalone_html": "", "width": 441, "slot_id": 1, "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8234088}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "run_date": "2013-04-09", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 537, "slot_id": 1, "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191663}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "run_date": "2012-04-09", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "background_color": "", "id": 6053965}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vlasta Burian's Birthday #GoogleDoodle", "name": "vlasta-burians-birthday", "run_date": "2010-04-09", "title": "Vlasta Burian's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/burian10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 289, "slot_id": 1, "query": "Vlasta Burian's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 2469111}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italy's Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italys-culture-week", "run_date": "2011-04-09", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 149, "standalone_html": "", "width": 361, "slot_id": 1, "query": "Italy's Culture Week", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4242424}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 4], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6045635, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Senegal Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th birthday! #GoogleDoodle", "name": "abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday", "title": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday-5115602948587520-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 12, 7], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Abd al-Rahman Al-Sufi", "hover_text": "Il y a 1113 ans naissait Abd al-Rahman Al-Sufi", "share_text": "1113e anniversaire d'Abd al-Rahman Al-Sufi #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Abd al-Rahman Al-Sufi", "hover_text": "1113\u00b0 anniversario della nascita di Abd al-Rahman Al-Sufi", "share_text": "1113\u00b0 anniversario della nascita di Abd al-Rahman Al-Sufi #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u06cc", "hover_text": "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "!\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u06cc \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Abd al-Rahman Al-Sufi", "hover_text": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th birthday", "share_text": "Abd al-Rahman Al-Sufi's (Azophi) 1113th birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u06401113 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u064a\u200e\u200e", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u06401113 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u064a\u200e\u200e"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/abd-al-rahman-al-sufis-azophi-1113th-birthday-5115602948587520-hp2x.jpg", "query": "Abd al-Rahman Al-Sufi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hpf72t02lJDIepuFCn_82swJW8t94nstvRj2BB_XTrCzHsMrCm5ai42G5VFA39HvKsZqEF_sDm1cNJlZ9GdAsCkbSm69UK0Arz8fn6mX"}, {"hires_height": 430, "share_text": "Happy first day of Summer! #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2016-southern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2016 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/summer-solstice-2016-southern-hemisphere-5137503691472896-hp.gif", "run_date_array": [2016, 12, 21], "hires_width": 1092, "translations": {"en": {"query": "First day of Summer 2016", "hover_text": "First day of Summer 2016", "share_text": "Happy first day of Summer! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o", "hover_text": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2016", "share_text": "\u00c9 o primeiro dia do ver\u00e3o! #GoogleDoodle #projetover\u00e3o"}, "es-419": {"query": "Solsticio de Verano", "hover_text": "Solsticio de Verano", "share_text": "Solsticio de Verano #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/summer-solstice-2016-southern-hemisphere-5137503691472896.2-hp2x.gif", "query": "First day of Summer 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsiQ8_aEWspPx6JeX5GMZ-yfKY5tzVz9SVpV770C5Kwi8howYnS3IknjI0zAZfyLWUYeKzs0KM4DFaLGKLeK2WSvWfU3eEGNyQUElldB"}, {"hires_height": 400, "share_text": "United Arab Emirates National Day! #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2016", "title": "United Arab Emirates National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/united-arab-emirates-national-day-2016-6238137656279040-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 12, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629"}, "ur": {"query": "\u0645\u062a\u062d\u062f\u06c1 \u0639\u0631\u0628 \u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u06a9\u0627 \u0642\u0648\u0645\u06cc \u062f\u0646", "hover_text": "\u0645\u062a\u062d\u062f\u06c1 \u0639\u0631\u0628 \u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u06a9\u0627 \u0642\u0648\u0645\u06cc \u062f\u0646", "share_text": "\u0645\u062a\u062d\u062f\u06c1 \u0639\u0631\u0628 \u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u06a9\u0627 \u0642\u0648\u0645\u06cc \u062f\u0646"}, "en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": "United Arab Emirates National Day! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/united-arab-emirates-national-day-2016-6238137656279040-hp2x.jpg", "query": "United Arab Emirates National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9N2bTrD3B5AHohVSNJUwS5erxDTTJb62JZtPbUfuML4180tz2MvBW9h972TlfYIUXSVNrZoVS9PNCUwvBAXMJji_JfDxMQIcou0l1b1Xg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "13th-anniversary-of-the-4-unit-vlt-telescope-antu-kueyen-melipal-and-yepun", "title": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "url": "//www.google.com/logos/2012/vlt_telescope-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "VLT Cerro Paranal", "hover_text": "13\u00ba Aniversario del comienzo de operaci\u00f3n de \"Antu\" en el cerro Paranal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R72dnoPAqhUuZgg9Nq6PT_yZczLmJm32-8n1QD-7tvkan_Up_qhEQ_sDFXE4tolY4OCBydascjJm7Ok4p3S1PUYHyo_hj5ruL6BYVocu=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "River", "Flag", "Water"], "is_highlighted": false, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "countries": ["Senegal"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 811004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-taiwan", "run_date": "2017-04-04", "title": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-taiwan-6303352519393280-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2017 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32725046}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "run_date": "2011-04-04", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4027281}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chu-ming-silveiras-76th-birthday", "run_date": "2017-04-04", "title": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/chu-mings-76th-birthday-6218607982804992-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Chu Ming Silveira\u2019s 76th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32619385}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "run_date": "2015-04-04", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 19960306}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "run_date": "2013-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 8191048}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cazuza\u2019s 58th birthday #GoogleDoodle", "name": "cazuzas-58th-birthday", "run_date": "2016-04-04", "title": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cazuzas-58th-birthday-6193367249584128-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 201, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Cazuza\u2019s 58th birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 26535279}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-taiwan", "run_date": "2018-04-04", "title": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-taiwan-4669667200204800-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Children's Day 2018 (Taiwan)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72438794}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2018 Commonwealth Games #GoogleDoodle", "name": "2018-commonwealth-games", "run_date": "2018-04-04", "title": "2018 Commonwealth Games", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/2018-commonwealth-games-6251439633465344.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "2018 Commonwealth Games", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 72439370}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "run_date": "2011-04-04", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4027276}, {"call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-lawcta.gif", "share_text": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-maya-angelous-90th-birthday", "run_date": "2018-04-04", "title": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dr-maya-angelous-90th-birthday-5544539824586752.9-l.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2018/maya/maya18.html", "width": 359, "slot_id": 1, "query": "Dr. Maya Angelou\u2019s 90th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 69120638}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "run_date": "2011-04-04", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 206, "standalone_html": "", "width": 519, "slot_id": 1, "query": "Senegal Independence Day 2011", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 4026435}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 1], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R72dnoPAqhUuZgg9Nq6PT_yZczLmJm32-8n1QD-7tvkan_Up_qhEQ_sDFXE4tolY4OCBydascjJm7Ok4p3S1PUYHyo_hj5ruL6BYVocu=s660", "query": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "alternate_url": "", "id": 6054108, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "alternate_url": ""}, "title": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2015", "title": "India Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 834, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "India's Independence Day", "hover_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day", "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u0995\u09a5\u09be \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1", "share_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u092e\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e", "share_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923", "share_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp2x.png", "query": "India's Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nfmu-ftk520Hu9McTMnRmUuNqEL8Vd76aDgkBtAGARVMo3gqioTwG727cxaG3JTJ9pTY9MYNc7Q4-namuimT9ww4dqhen8XTlgJH8Ts"}, {"hires_height": 284, "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "duke-kahanamokus-125th-birthday", "title": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1400, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "hover_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "share_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena", "share_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku #Google Doodle"}, "es": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Today is Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis", "share_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Duke Kahanamoku ", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u885d\u6d6a\u4e4b\u7236 Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "Aniversario 125\u00ba del padre del surf #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin", "share_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Il y a 125 ans naissait Duke Kahanamoku", "share_text": "125e anniversaire du p\u00e8re du surf #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": " \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "share_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio do pai do surf #Aloha #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af", "hover_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamok", "share_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u0458\u0443\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430", "share_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0", "hover_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r", "share_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6e38\u6cf3\u540d\u5c06 Duke Kahanamoku\u8bde\u8fb0125\u5468\u5e74", "share_text": "Duke Kahanamoku \u8bde\u8fb0 125\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. Geburtstag von Duke Kahanamoku", "share_text": "125. Geburtstag von The Big Kahuna  #GoogleDoodle #Hangloose"}, "sr-Latn": {"query": "Djuk Kahanamoku", "hover_text": "25. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua", "share_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku  #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja", "share_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp2x.png", "query": "Duke Kahanamoku", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMUhoxU_aCJC_BKMEXzXrsRbVCdo5mWkC_yQfq9lkTUPrYF4tMmknxIG82GGkLwR1pBOC2LPnfEkq2mCxmvwgO-G4JKNl1MeBag3A04"}, {"hires_height": 320, "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle", "name": "101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system", "title": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 5], "hires_width": 724, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first traffic light installed", "hover_text": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quando foi instalado o primeiro sem\u00e1foro el\u00e9trico", "hover_text": "101.\u00ba anivers\u00e1rio do primeiro sistema de sem\u00e1foros el\u00e9tricos", "share_text": "Passaram 101 anos desde que os condutores viram pela primeira vez um sem\u00e1foro el\u00e9trico! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primer sem\u00e0for el\u00e8ctric", "hover_text": "101\u00e8 aniversari del primer sistema de sem\u00e0for el\u00e8ctric", "share_text": "Avui fa 101 anys que els conductors van veure per primera vegada un sem\u00e0for el\u00e8ctric. #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "primo semaforo", "hover_text": "101esimo anniversario del primo semaforo a illuminazione elettrica", "share_text": "101 anni fa, i conducenti hanno visto il loro primo semaforo elettrico! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df", "share_text": "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd, \u05e0\u05d4\u05d2\u05d9\u05dd \u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "lehen semaforo", "hover_text": "Lehen semaforo elektrikodun sistemaren 101. urteurrena", "share_text": "Duela 101 urte ikusi zuten gidariek lehen aldiz semaforo elektrikoa! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Millal v\u00f5eti kasutusele esimene valgusfoor", "hover_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor", "share_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor  #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario do primeiro sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "Hoxe hai 101 anos que os condutores viron por primeira vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kapan lampu lalu lintas pertama kali ditemukan?", "hover_text": "Ulang Tahun ke-101 Sistem Lampu Lalu Lintas Listrik Pertama", "share_text": "101 Tahun yang lalu hari ini, para pengendali mobil melihat sinyal lampu lalu lintas listrik pertama mereka! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "cuando se instal\u00f3 el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "\u00a1Hoy hace 101 a\u00f1os que los conductores vieron por primera vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilk trafik lambas\u0131", "hover_text": "Elektrikli Trafik \u0130\u015faret Sisteminin \u0130lk Kullan\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "101 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn, s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ilk elektrikli trafik i\u015faretiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131lar! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u092c\u0924\u094d\u0924\u0940 \u0915\u0939\u093f\u0932\u0947 \u091c\u0921\u093e\u0928 \u0917\u0930\u093f\u092f\u094b ", "hover_text": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940\u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0901 \u0935\u093e\u0930\u094d\u0937\u093f\u0915\u0940", "share_text": "\u0967\u0966\u0967 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928, \u0938\u0935\u093e\u0930\u0940 \u091a\u093e\u0932\u0915\u0939\u0930\u0942\u0932\u0947 \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u0926\u0947\u0916\u094d\u0928 \u092a\u093e\u090f ! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Pirmasis elektrinis \u0161viesoforas", "hover_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis ", "share_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\"Primer Sem\u00e1foro El\u00e9ctrico\"", "hover_text": "101\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foros el\u00e9ctrico ", "share_text": "hace 101 a\u00f1os, los conductores vieron el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwsza elektryczna sygnalizacja \u015bwietlna", "hover_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej", "share_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej. #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0456 \u0431\u044b\u045e \u045e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0441\u0456\u0441\u0442\u044d\u043c\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443 \u0432\u0430\u0434\u0437\u0456\u0446\u0435\u043b\u0456 \u043f\u0430\u0431\u0430\u0447\u044b\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u044b \u0441\u0456\u0433\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premier feu de signalisation \u00e9lectrique ", "hover_text": "101 ans depuis les premiers feux de signalisation \u00e9lectriques ", "share_text": "Il y a 101 ans, le premier feu de signalisation \u00e9lectrique apparut. #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Erste elektrische Ampel", "hover_text": "Vor 101 Jahren wurde die erste elektrische Verkehrsampel eingef\u00fchrt", "share_text": "Vor 101 Jahren gab's das erste elektrische Ampelsignal! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "mikor volt az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa fel\u00e1ll\u00edtva", "hover_text": "Az els\u0151 elektromos jelz\u0151l\u00e1mpa 101. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ma 101 \u00e9ve volt el\u0151sz\u00f6r l\u00e1that\u00f3 az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot 1914", "hover_text": "101 vuotta ensimm\u00e4isist\u00e4 s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4 liikennevaloista", "share_text": "101 vuotta sitten syttyiv\u00e4t maailman ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c", "hover_text": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "101 \u0436\u044b\u043b \u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88dd\u4e86\u7b2c\u4e00\u500b\u7d05\u7da0\u71c8", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u71c8\u767c\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u6a5f\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u5011\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u865f\uff01"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88c5\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7ea2\u7eff\u706f", "hover_text": "\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u706f\u53d1\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u673a\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u4eec\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\uff01"}, "uk": {"query": "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443", "share_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1wCbMmll5U9HTnC-H0oBm9YBHdCRcbp1UQFkdXEUwUDDFnOYP3--KZuqb0JihW7WlYRDwn22KWDZtBEV5vmHIKVxMvy8uDAtTCGpKg", "query": "when was the first traffic light installed"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sciences", "Astronomy", "Space", "Night", "Moon", "Stars", "Laser ray"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "VLT Cerro Paranal", "hover_text": "13\u00ba Aniversario del comienzo de operaci\u00f3n de \"Antu\" en el cerro Paranal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun #GoogleDoodle", "name": "13th-anniversary-of-the-4-unit-vlt-telescope-antu-kueyen-melipal-and-yepun", "countries": ["Chile"], "url": "//www.google.com/logos/2012/vlt_telescope-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 815004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Payut Ngaokrachang\u2019s 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "payut-ngaokrachangs-88th-birthday", "run_date": "2017-04-01", "title": "Payut Ngaokrachang\u2019s 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/payut-ngaokrachangs-88th-birthday-5092708075962368-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 487, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Payut Ngaokrachang\u2019s 88th Birthday", "background_color": "", "id": 32616086}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "200th Anniversary of Gogol #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-gogol", "run_date": "2009-04-01", "title": "200th Anniversary of Gogol", "url": "//www.google.com/logos/2009/gogol09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "200th Anniversary of Gogol", "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Wangari Maathai 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "wangari-maathai-73rd-birthday", "run_date": "2013-04-01", "title": "Wangari Maathai 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/wangari_maathai_73rd_birthday-1400005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 195, "standalone_html": "", "width": 448, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Wangari Maathai 73rd Birthday", "background_color": "", "id": 8191107}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jorge Isaacs' 176th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jorge-isaacs-176th-birthday", "run_date": "2013-04-01", "title": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jorge_isaacs_176th_birthday-1410005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "background_color": "", "id": 8196972}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "April Fool's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "april-fools-day-2010", "run_date": "2010-04-01", "title": "April Fool's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/topeka-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "query": "April Fool's Day 2010", "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}]);
</script>

    
    
    
  </body>
</html>